[
  {
    "questionNum": 12001,
    "questionText": " പശു ഏത് രാജ്യത്തിന്റെ ദേശീയ മൃഗമാണ് ? ",
    "answerText": " നേപ്പാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 12002,
    "questionText": " ഫോട്ടോ ഇലക്ട്രിക് പ്രഭാവം ആവിഷ്ക്കരിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഹെൻട്രിച്ച് ഹെർട്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 12003,
    "questionText": " പോർച്ചുഗീസുകാരും സാമൂതിരിയും തമ്മിൽ നടന്ന യുദ്ധം? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് യുദ്ധം "
  },
  {
    "questionNum": 12004,
    "questionText": " തകഴി മ്യൂസിയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 12005,
    "questionText": " ചന്ദ്രഗിരി കോട്ട പണി കഴിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ശിവപ്പ നായ്ക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 12006,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ തീവണ്ടി സർവീസ്? ",
    "answerText": " ബേപ്പൂരിനും തിരൂരിനും ഇടയ്ക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 12007,
    "questionText": " ഏററവും കൂടുതൽ കടൽത്തീരമുള്ള ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 12008,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ റെയിൽവേ പ്ലാറ്റ്ഫോം? ",
    "answerText": " ഗൊരഖ്പൂർ (ഉത്തർ പ്രദേശ്; 1366 മീ) "
  },
  {
    "questionNum": 12009,
    "questionText": " ജ്ഞാനോദയം സഭ സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " ഇടക്കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 12010,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ ജീവചരിത്രം ആദ്യമായി മലയാളത്തിൽ എഴുതിയത്? ",
    "answerText": " സ്വദേശാഭിമാനി രാമകൃഷ്ണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 12011,
    "questionText": " നീതി ആയോഗിന്‍റെ പ്രഥമ ഉപാദ്ധ്യക്ഷൻ? ",
    "answerText": " അരവിന്ദ് പനഗരിയ "
  },
  {
    "questionNum": 12012,
    "questionText": " ദിഗംബരൻമാർ; ശ്വേതാംബരൻമാർ എന്നിവ ഏതു മതത്തിലെ രണ്ടു വിഭാഗങ്ങളാണ്? ",
    "answerText": " ജൈനമതത്തിലെ "
  },
  {
    "questionNum": 12013,
    "questionText": " ഇംഗ്ലി ഈസ്റ്റ് ഇന്ത്യാ കമ്പനി സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": " 1600 ഡിസംബർ 31 "
  },
  {
    "questionNum": 12014,
    "questionText": " കേരളത്തിന്‍റെ മക്ക? ",
    "answerText": " പൊന്നാനി. "
  },
  {
    "questionNum": 12015,
    "questionText": " 9 ലോകത്താദ്യമായി കടലിനടിയിൽ മന്ത്രിസഭാ യോഗം ചേർന്ന രാജ്യം ? ",
    "answerText": " മാലിദ്വീപ് "
  },
  {
    "questionNum": 12016,
    "questionText": " വയലാർ അവാർഡ് ഏർപ്പെടുത്തിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1977
  },
  {
    "questionNum": 12017,
    "questionText": " പോഷണത്തെ (Nutrition) ക്കുറിച്ചുള്ള പ0നം? ",
    "answerText": " ട്രൊഫോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 12018,
    "questionText": " ​ ​ഭൂ​മി​യി​ൽ​ ​ഏ​റ്റ​വും​ ​ദു​ർ​ല​ഭ​മാ​യി​ ​കാ​ണ​പ്പെ​ടു​ന്ന​ ​ലോ​ഹം? ",
    "answerText": " അ​സ്റ്റാ​റ്റിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 12019,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ഏററവുമധികം കൃഷി സ്ഥലം ഏത് രാജ്യത്താണ് ? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 12020,
    "questionText": " ശങ്കരാചാര്യർ തർക്കങ്ങളിൽ തോൽപ്പിച്ച വ്യക്തി? ",
    "answerText": " മണ്ഡനമിശ്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 12021,
    "questionText": " സ​രോ​ജി​നി​നാ​യി​ഡു​വി​ന്റെ ആ​ദ്യ ക​വി​താ​സ​മാ​ഹാ​രം? ",
    "answerText": " T​he g​o​l​d​en T​h​r​e​s​h​o​ld"
  },
  {
    "questionNum": 12022,
    "questionText": " ജനസംഖ്യാ വളർച്ചാ നിരക്ക് കുറഞ്ഞ ജില്ല? ",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 12023,
    "questionText": " തൈറോക്സിന്‍റെ കുറവ് മൂലം കുട്ടികളിലുണ്ടാകുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " ക്രട്ടനിസം "
  },
  {
    "questionNum": 12024,
    "questionText": " ' വെള്ളം വെള്ളം സർവ്വത്ര , തുള്ളി കുടിപ്പാനില്ലത്രേ ' ഇത് ആരുടെ വരികൾ ? ",
    "answerText": " സാമുവൽ കോളറിഡ്ജ് "
  },
  {
    "questionNum": 12025,
    "questionText": " സ​രോ​ജി​നി​നാ​യി​ഡു ഐ.​എൻ.​സി പ്ര​സി​ഡ​ന്റായ വർ​ഷം? ",
    "answerText": 1925
  },
  {
    "questionNum": 12026,
    "questionText": " രണ്ടാം ലോകമഹായുദ്ധത്തിൽ ജപ്പാൻ തകർത്ത ബ്രിട്ടീഷ് കപ്പൽ? ",
    "answerText": " പ്രിൻസ് ഓഫ് വെയിൽസ് "
  },
  {
    "questionNum": 12027,
    "questionText": " വി​പ്ള​വ​കാ​രി​ക​ളു​ടെ സ​മു​ന്നത ധീര നേ​താ​വ് എ​ന്ന് ഝാൻ​സി റാ​ണി​യെ വി​ശേ​ഷി​പ്പി​ച്ച​ത്? ",
    "answerText": " സർ ഹ്യൂ​ഗ്‌​റോ​സ് "
  },
  {
    "questionNum": 12028,
    "questionText": " കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി അവാർഡ് നേടിയ ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " അമ്രുതാപീതം "
  },
  {
    "questionNum": 12029,
    "questionText": " ഋഗ്‌വേദം ഇംഗ്ലീഷിലേയ്ക്ക് പരിഭാഷപ്പെടുത്തിയത്? ",
    "answerText": " മാക്സ് മുള്ളർ "
  },
  {
    "questionNum": 12030,
    "questionText": " ' തിരിച്ചറിയുവാൻ വേണ്ടി ഉപയോഗിക്കുന്ന വികിരണം? ",
    "answerText": " അൾട്രാവയലറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 12031,
    "questionText": " ഏതു രാജ്യത്തിന്‍റെ ദേശീയ ബിംബമാണ് 'ഹിസ്പാനിയ'? ",
    "answerText": " സ്പെയിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 12032,
    "questionText": " ബാഹ്മിനി സാമ്രാജ്യത്തിന്റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഗുൽബർഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 12033,
    "questionText": " ആഫ്രിക്കയിലെ ഏറ്റവും പഴയ റിപ്പബ്ലിക്? ",
    "answerText": " ലൈബീരിയ "
  },
  {
    "questionNum": 12034,
    "questionText": " എണ്ണപ്പാളിയിലെ മനോഹര വർണത്തിന് കാരണം? ",
    "answerText": " ഇന്റർഫറൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 12035,
    "questionText": " കടുവ - ശാസത്രിയ നാമം? ",
    "answerText": " പാന്തെറ ടൈഗ്രിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 12036,
    "questionText": " പ്രസവിക്കുന്ന അച്ഛൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " കടൽക്കുതിര "
  },
  {
    "questionNum": 12037,
    "questionText": " ഡക്കാന്റ രത്നം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പൂനെ "
  },
  {
    "questionNum": 12038,
    "questionText": " താമര ഏതെല്ലാം രാജ്യങ്ങളുടെ ദേശീയ പുഷ്പമാണ് ? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ , വിയറ്റ്നാം "
  },
  {
    "questionNum": 12039,
    "questionText": " മഴവില്ലിന് കാരണമാകുന്ന പ്രതിഭാസം? ",
    "answerText": " പ്രകീർണനം "
  },
  {
    "questionNum": 12040,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ നദികൾ ഒഴുകുന്ന ജില്ല ? ",
    "answerText": " കാസർകോഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 12041,
    "questionText": " ഇന്ത്യയ്ക്ക് പുറത്തുള്ള ആദ്യ പോസ്റ്റാഫീസ് ? ",
    "answerText": " അൻറാർട്ടിക്കയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 12042,
    "questionText": " ​ ​വെ​ളു​ത്ത​ ​വ​സ്ത്ര​ങ്ങ​ൾ​ ​വി​യ​ർ​പ്പ് ​മൂ​ലം​ ​മ​ഞ്ഞ​ ​നി​റ​മാ​കാ​ൻ​ ​കാ​ര​ണ​മാ​യ​ ​മൂ​ല​കം​ ? ",
    "answerText": " സ​ൾ​ഫർ "
  },
  {
    "questionNum": 12043,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ വന്യ ജീവി സങ്കേതം? ",
    "answerText": " തേക്കടി (പെരിയാർ) "
  },
  {
    "questionNum": 12044,
    "questionText": " ലത്തുർ ഭൂകമ്പം നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1993
  },
  {
    "questionNum": 12045,
    "questionText": " ഗ്രാമീണ സ്ത്രീകളില്‍ നിക്ഷേപസ്വഭാവം വളര്‍ത്തുന്നതിനുവേണ്ടി കേന്ദ്രഗവണ്‍മെന്‍റ് ആരംഭിച്ച ഒരു പദ്ധതി? ",
    "answerText": " മഹിളാ സമൃദ്ധി യോജന "
  },
  {
    "questionNum": 12046,
    "questionText": " ആഹാരമായി ഉപയോഗിക്കുന്ന പുഷ്പം ? ",
    "answerText": " കോളിഫ്ലവർ "
  },
  {
    "questionNum": 12047,
    "questionText": " അമേരിക്കയിൽ അടിമത്തം നിരോധിച്ച ഭരണഘടനാ ഭേദഗതിയേത്? ",
    "answerText": " പതിമൂന്നാം ഭേദഗതി (1865 ഡിസംബർ 6) "
  },
  {
    "questionNum": 12048,
    "questionText": " ഫലങ്ങളുടെ റാണി എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " മാങ്കോസ്റ്റിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 12049,
    "questionText": " കർഷകമിത്രം എന്നറിയപ്പെടുന്ന പാമ്പ് ? ",
    "answerText": " ചേര "
  },
  {
    "questionNum": 12050,
    "questionText": " 1 ഫാത്തം എത്ര അടി (Feet) ആണ്? ",
    "answerText": " 6 അടി "
  },
  {
    "questionNum": 12051,
    "questionText": " അധികാരത്തിലിരിക്കെ വധിക്കപ്പെട്ട ആദ്യത്തെ അമേരിക്കൻ പ്രസിഡൻറാര്? ",
    "answerText": " അബ്രഹാം ലിങ്കൺ "
  },
  {
    "questionNum": 12052,
    "questionText": " ‘ജനകഥ’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " എൻ പ്രഭാകരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 12053,
    "questionText": " മരം കയറാൻ കഴിവുള്ള മത്സ്യം ? ",
    "answerText": " അനാബസ് "
  },
  {
    "questionNum": 12054,
    "questionText": " ലെഡിന്‍റെ അറ്റോമിക് നമ്പർ? ",
    "answerText": 82
  },
  {
    "questionNum": 12055,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടർ ഗ്രാഫിക്സിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ഇവാൻ സതർലാന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 12056,
    "questionText": " 1984- ലെ ജ്ഞാനപീഠ പുരസ്കാരത്തിന് അർഹനായത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " തകഴി ശിവശങ്കരപ്പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 12057,
    "questionText": " ദക്ഷിണ നളന്ദ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കാന്തളളൂർ ശാല "
  },
  {
    "questionNum": 12058,
    "questionText": " ഏഴുത്തച്ഛൻ അവാർഡ് രണ്ടാമതായി (1994) ലഭിച്ചത് ആർക്കാണ് ? ",
    "answerText": " തകഴി ശിവശങ്കരപ്പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 12059,
    "questionText": " കേരള മോപ്പിസാങ് എന്നറിയപ്പെട്ടത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " തകഴി ശിവശങ്കരപ്പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 12060,
    "questionText": " ചെമ്പകശ്ശേരി എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " പുറക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 12061,
    "questionText": " സ്വാതി തിരുനാളിന്‍റെ യഥാർത്ഥ പേര്? ",
    "answerText": " രാമവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 12062,
    "questionText": " ബിഗ്ബെൻ ക്ലോക്ക് സ്ഥാപിച്ചിരിക്കുന്നതെവിടെ? ",
    "answerText": " ലണ്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 12063,
    "questionText": " എടയ്ക്കല്‍ ഗുഹ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന മല? ",
    "answerText": " അമ്പുകുത്തി മല "
  },
  {
    "questionNum": 12064,
    "questionText": " ശനിയെയും അവയുടെ ഉപഗ്രഹങ്ങളെയും കുറിച്ച് പഠിക്കുവാനായി നാസയും ;യൂറോപ്യൻ സ്പേസ് ഏജൻസിയും സംയുക്തമായി വിക്ഷേപിച്ച പേടകം? ",
    "answerText": " കാസ്സിനി ഹ്യൂജൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 12065,
    "questionText": " പ്രശസ്തനായ ഒരു മലയാള സാഹിത്യകാരന്റെ ആദ്യ നോവലാണ് ‌ ത്യാഗത്തിന്റെ ഫലം . നോവലിസ്റ്റ് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " തകഴി ശിവശങ്കരപ്പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 12066,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ യൂറോപ്യൻമാർ (പോർച്ചുഗീസുകാർ) നിർമ്മിച്ച ആദ്യ കോട്ട? ",
    "answerText": " പള്ളിപ്പുറം കോട്ട 1503 "
  },
  {
    "questionNum": 12067,
    "questionText": " നാഡീകോശങ്ങളിൽ കൂടിയുള്ള ആവേഗങ്ങളുടെ പ്രസരണ വേഗം? ",
    "answerText": " സെക്കന്റിൽ 0.5 മുതൽ 100 മീറ്റർ വരെ "
  },
  {
    "questionNum": 12068,
    "questionText": " കേരളത്തിന്‍റെ ലിറ്റിൽ മാസ്റ്റർ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സഞ്ചു സാംസൺ "
  },
  {
    "questionNum": 12069,
    "questionText": " ​ ​ട്യൂ​ബ് ​ലൈ​റ്റു​ക​ളി​ൽ​ ​ഉ​പ​യോ​ഗി​ക്കു​ന്ന​ ​കി​ര​ണം? ",
    "answerText": " അ​ൾ​ട്രാ​വ​യ​ല​റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 12070,
    "questionText": " കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി (1980) അവാർഡിന് അർഹമായ ചെമ്മീൻ എന്ന നോവൽ രചിച്ചത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " തകഴി ശിവശങ്കരപ്പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 12071,
    "questionText": " എത് ക്ഷുദ്രഗ്രഹമാണ് ഭൂമിയിലേക്ക് പതിച്ച് മനുഷ്യവംശം തുടച്ചു നീക്കപ്പെടാൻ സാധ്യതയുണ്ടെന്ന് അമേരിക്കൻ ടെനിസൻ സർവ്വകലാശാലയിലെ ഗവേഷകർ കണ്ടെത്തിയത് ? ",
    "answerText": " 1950 ഡി.എ "
  },
  {
    "questionNum": 12072,
    "questionText": " ഗ്രീക്ക് ഗണിത ശാസ്ത്രത്തിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " തെയ്ൽസ് "
  },
  {
    "questionNum": 12073,
    "questionText": " കേരള സാഹിത്യ അക്കാദമി (1965) അവാർഡിന് അർഹമായ ഏണിപ്പടികൾ എന്ന നോവൽ രചിച്ചത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " തകഴി ശിവശങ്കരപ്പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 12074,
    "questionText": " കുട്ടനാടൻ കർഷകത്തൊഴിലാളികലുടെ ജീവിതം ചിത്രീകരിച്ചിരിക്കുന്ന രണ്ടിടങ്ങഴി രചിച്ചത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " തകഴി ശിവശങ്കരപ്പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 12075,
    "questionText": " ഓർമകളുടെ ഓളങ്ങളിൽ എന്ന ആത്മകഥ ആരുടേതാണ് ? ",
    "answerText": " തകഴി ശിവശങ്കരപ്പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 12076,
    "questionText": " വെളുത്ത ഭൂഖണ്ഡം, മരുഭൂഖണ്ഡം, ശാസ്ത്രജ്ഞൻമാരുടെ ഭൂഖണ്ഡം എന്നീ പേരുകളിൽ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " അന്റാർട്ടിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 12077,
    "questionText": " റബ്ബർ ഇന്ത്യയിലേയ്ക്ക് കൊണ്ടുവന്ന വിദേശികൾ? ",
    "answerText": " പോർച്ചുഗീസുകാർ "
  },
  {
    "questionNum": 12078,
    "questionText": " മഹലനോബിസ് പദ്ധതി എന്നറിയപ്പെടുന്ന പഞ്ചവത്സര പദ്ധതി? ",
    "answerText": " രണ്ടാം പഞ്ചവത്സര പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 12079,
    "questionText": " എന്റെ വക്കീൽ ജീവിതം എന്ന ആത്മകഥ ആരുടേതാണ് ? ",
    "answerText": " തകഴി ശിവശങ്കരപ്പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 12080,
    "questionText": " എന്റെ ബാല്യകാല കഥ എന്ന ആത്മകഥ ആരുടേതാണ് ? ",
    "answerText": " തകഴി ശിവശങ്കരപ്പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 12081,
    "questionText": " കുട്ടനാടിന്റെ ഇതിഹാസകാരൻ ആരാണ് ? ",
    "answerText": " തകഴി ശിവശങ്കരപ്പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 12082,
    "questionText": " ശുശ്രുതൻ തന്‍റെ കണ്ടുപിടുത്തങ്ങൾ രേഖപ്പെടുത്തിയിരിക്കുന്ന ഗ്രന്ധം? ",
    "answerText": " ശല്യ തന്ത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 12083,
    "questionText": " ഇരുണ്ട ഭൂഖണ്ഡം, മനുഷ്യൻ പിറന്ന നാട്, കാപ്പിരികളുടെ നാട്, ദരിദ്ര ഭൂഖണ്ഡം എന്നീ പേരുകളിൽ അറിയപ്പെടുന്ന വൻകര? ",
    "answerText": " ആഫ്രിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 12084,
    "questionText": "  എനിക്ക് നല്ല അമ്മമാരെ തരൂ.ഞാന്‍ നല്ല രാഷ്ട്രത്തെ തരാം. ആരുടെ വാക്കുകളാണ്? ",
    "answerText": " നെപ്പോളിയന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 12085,
    "questionText": " വേൾഡ് അത് ലറ്റ് ഓഫ് ദി ഇയർ അവാർഡ് 2016 ൽ ആർക്കാണ് ലഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഉസൈൻ ബോൾട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 12086,
    "questionText": " പുന്നപ്ര വയലാർ സമരത്തെ ആസ്പദമാക്കി തലയോട് എന്ന നോവൽ രചിച്ചത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " തകഴി ശിവശങ്കരപ്പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 12087,
    "questionText": " ശിത സമരത്തിന്‍റെ ഭാഗമായി അമേരിക്കയുടെ നേതൃത്വത്തിൽ രൂപീകൃതമായ സംഘടനകൾ? ",
    "answerText": " NATO (North Atlantic Treaty organization); SEATO (South East Asian Treaty organization); CENTO (Central Treaty organization)"
  },
  {
    "questionNum": 12088,
    "questionText": " ഇന്ത്യയില്‍ ബഹിരാകാശ ഗവേഷണത്തിനു വേണ്ടിയുളള കമ്മറ്റി? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യന്‍ നാഷണല്‍ കമ്മറ്റി ഫോര്‍ സ്പേസ് റിസറ്‍ച്ച് (INCOSPAR) "
  },
  {
    "questionNum": 12089,
    "questionText": " വെള്ളപ്പൊക്കത്തിൽ എന്ന കഥ രചിച്ചത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " തകഴി ശിവശങ്കരപ്പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 12090,
    "questionText": " പട്ടാളക്കാരൻ എന്ന കഥ രചിച്ചത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " തകഴി ശിവശങ്കരപ്പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 12091,
    "questionText": " ISl മാനദണ്ഡമനുസരിച്ച് മൂന്നാം ഗ്രേഡ് ടോയ് ലറ്റ് സോപ്പിനുണ്ടായിരിക്കേണ്ട കുറഞ്ഞ TFM ",
    "answerText": 0.6
  },
  {
    "questionNum": 12092,
    "questionText": " നൂറു ശതമാനം സാക്ഷരത നേടിയ ആദ്യ പഞ്ചായത്ത്? ",
    "answerText": " കരിവെള്ളൂർ (കണ്ണൂർ) "
  },
  {
    "questionNum": 12093,
    "questionText": " ചന്ദ്രനിൽ ആകാശത്തിന്റെ നിറം? ",
    "answerText": " കറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 12094,
    "questionText": " കന്നുകാലി തീറ്റയായി ഉപയോഗിക്കുന്ന ഒരിനം പായൽ? ",
    "answerText": " അസോള "
  },
  {
    "questionNum": 12095,
    "questionText": " ശങ്കരമംഗലം ഏത് സാഹിത്യകാരന്റെ ഭവനമാണ് ? ",
    "answerText": " തകഴി ശിവശങ്കരപ്പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 12096,
    "questionText": " ഒരു നോവലിസ്റ്റ് രചിച്ച ഏക നാടകമാണ് തോറ്റില്ല . രചയിതാവാര് ? ",
    "answerText": " തകഴി ശിവശങ്കരപ്പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 12097,
    "questionText": " വൈവിദ്ധ്യങ്ങളുടെ ഭൂഖണ്ഡം പരമാവധികളുടെ വൻകര, ആത്മീയതയുടെ വൻകര എന്നീ പേരുകളിൽ അറിയപ്പെടുന്ന വൻകര? ",
    "answerText": " ഏഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 12098,
    "questionText": " മൗര്യ സാമ്രാജ്യ സ്ഥാപകനായ ചന്ദ്രഗുപ്ത മൗര്യന്‍റെ പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്ന നദി? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രഗിരിപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 12099,
    "questionText": " ഗൈഡഡ് മിസൈൽ വികസന പദ്ധതിയുടെ തലപ്പത്തെത്തുന്ന ആദ്യ ഇന്ത്യൻ വനിത? ",
    "answerText": " ഡോ. ടെസി തോമസ് "
  },
  {
    "questionNum": 12100,
    "questionText": " വിജയനഗരം സ്ഥാപിച്ചത് ആരെല്ലാം ചേര്‍ന്ന്? ",
    "answerText": " ഹരിഹരന്‍;ബുക്കന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 12101,
    "questionText": " കുരുക്ഷേത്രയുദ്ധഭൂമി ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ് ? ",
    "answerText": " ഹരിയാന "
  },
  {
    "questionNum": 12102,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ജൂതപ്പള്ളി ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ് നിർമിക്കപ്പെട്ടത് ? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 12103,
    "questionText": " കേരളാ സ്റ്റേറ്റ് സിവിൽ സപ്ലൈസ് കോർപ്പറേഷന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 12104,
    "questionText": " ‘പ്രണാമം’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " എൻ.ബാലാമണിയമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 12105,
    "questionText": " തരൂർ സ്വരൂപം? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 12106,
    "questionText": " നവീകരണ പ്രസ്ഥാനം സ്വിറ്റ്സർലണ്ടിൽ അറിയപ്പെട്ട പേര് ? ",
    "answerText": " കാൽവനിസം "
  },
  {
    "questionNum": 12107,
    "questionText": " നിറങ്ങളുടെ ഉത്സവം എന്നറിയപ്പെടുന്ന ആഘോഷം ? ",
    "answerText": " ഹോളി "
  },
  {
    "questionNum": 12108,
    "questionText": " മാഡിബ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " നെൽസൺ മണ്ടേല "
  },
  {
    "questionNum": 12109,
    "questionText": " സാധുജന പരിപാലന സംഘം സ്ഥാപിച്ച വര്‍ഷം? ",
    "answerText": 1907
  },
  {
    "questionNum": 12110,
    "questionText": " ഹാര്‍ട്ട് അറ്റാക്ക് ഉണ്ടാകുന്നതെപ്പോള്‍? ",
    "answerText": " കോറോണറി ആര്‍ട്ടറിയില്‍ രക്തപ്രവാഹത്തിന് പൂര്‍ണ്ണമായോ ഭാഗികമായോ തടസം ഉണ്ടാകുമ്പോള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 12111,
    "questionText": " നടരാജക്ഷേത്രം എവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " ചിദംബരം "
  },
  {
    "questionNum": 12112,
    "questionText": " Idols എന്ന പുസ്ഥകത്തിന്‍റെ രജയിതാവ് ആരാണ്? ",
    "answerText": " സുനിൽ ഗവാസ്ക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 12113,
    "questionText": " വാസ്കോഡ ഗാമയുടെ പിൻഗാമിയായി ഇന്ത്യയിലെത്തിയ പോർച്ചുഗീസ് നാവികൻ? ",
    "answerText": " പെഡ്രോ അൽവാരസ്സ് കബ്രാൾ (1500) "
  },
  {
    "questionNum": 12114,
    "questionText": " പറയിപെറ്റ പന്തീരുകുലത്തിലെ ഏക വനിത ആരാണ് ? ",
    "answerText": " കാരയ്ക്കലമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 12115,
    "questionText": " വിദേശകാര്യ സെക്രട്ടറിയായ ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " ചൊക്കില അയ്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 12116,
    "questionText": " രക്തത്തിന് ചുവപ്പ് നിറം നൽകുന്ന വസ്തു? ",
    "answerText": " ഹീമോഗ്ലോബിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 12117,
    "questionText": " മന്നത്ത് പത്മനാഭനെ അനുസ്മരിച്ച് തപാൽ സ്റ്റാമ്പ് ഇറക്കിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1989
  },
  {
    "questionNum": 12118,
    "questionText": " പഴയനിയമത്തിൽ മോസസ് , ദൈവത്തിന്റെ പത്തുകൽപ്പനകൾ സ്വീകരിച്ച സിനായ് പർവതം ഏത് രാജ്യത്താണ് ? ",
    "answerText": " ഈജിപ്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 12119,
    "questionText": " പ്രത്യക്ഷ രക്ഷാ ദൈവ സഭയുടെ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " പൊയ്കയിൽ അപ്പച്ചൻ "
  },
  {
    "questionNum": 12120,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് ഇന്ത്യയിലെ ഔറംഗസീബ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കഴ്സൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 12121,
    "questionText": " പാർഥിനോണ് ക്ഷേത്രം ഏത് രാജ്യത്താണ് ? ",
    "answerText": " ഗ്രീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 12122,
    "questionText": " പ്രസിഡന്റിന്‍റെ വീറ്റോ അധികാരത്തെക്കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന ഭരണഘടനാ വകുപ്പ്? ",
    "answerText": " ആർട്ടിക്കിൾ 111 "
  },
  {
    "questionNum": 12123,
    "questionText": " ബുദ്ധമത രാജ്യങ്ങളുള്ള വൻകര ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " ഏഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 12124,
    "questionText": " തപാൽ സ്റ്റാമ്പിൽ ആദരിക്കപ്പെട്ട ആദ്യ മലയാള കവി? ",
    "answerText": " കുമാരനാശാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 12125,
    "questionText": " ബദരീനാഥക്ഷേത്രം സ്ഥാപിച്ചത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ആദിശങ്കരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 12126,
    "questionText": " ആൾ ഇന്ത്യാ മുഹമ്മദൻ എഡ്യൂക്കേഷണൽ കോൺഫറൻസ് സ്ഥാപിച്ച സാമൂഹിക പരിഷ്കർത്താവ്? ",
    "answerText": " സയ്യിദ് അഹമ്മദ് ഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 12127,
    "questionText": " ക്രിസ്തുമത സുവിശേഷങ്ങളുടെ എണ്ണം എത്ര ? ",
    "answerText": 4
  },
  {
    "questionNum": 12128,
    "questionText": " ജ്വരം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ടൈഫോയിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 12129,
    "questionText": " അധുനിക ജ്യോതിശാസ്ത്രത്തിന്റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കോപ്പർനിക്കസ് (പോളണ്ട് ) "
  },
  {
    "questionNum": 12130,
    "questionText": " ഗ്രിഗോറിയൻ കലണ്ടറിലെ അവസാന മാസം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " ഡിസംബർ "
  },
  {
    "questionNum": 12131,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ഔദ്യോഗിക സെൻസസ് നടപ്പിലാക്കിയ വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " റിപ്പൺ പ്രഭു (1881) "
  },
  {
    "questionNum": 12132,
    "questionText": " മഹാഭാരതത്തിലെ അവസാന പർവ്വം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " സ്വർഗാരോഹണ പർവ്വം "
  },
  {
    "questionNum": 12133,
    "questionText": " സ്വദേശാഭിമാനി രാമകൃഷ്ണപിള്ളയെ നാടുകടത്തിയ തിരുവിതാംകൂർ രാജാവ്? ",
    "answerText": " ശ്രീ മൂലം തിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 12134,
    "questionText": " റഷ്യയുടെ ദേശീയ നദി? ",
    "answerText": " വോൾഗ "
  },
  {
    "questionNum": 12135,
    "questionText": " ബോക്സൈറ്റിൽ നിന്ന് ആദ്യമായി അലുമിനിയം വേർതിരിച്ചെടുത്തത്? ",
    "answerText": " ചാൾസ് മാർട്ടിൻഹാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 12136,
    "questionText": " കോർട്ടിസോളിന്‍റെ അമിതോൽപ്പാദനം മൂലമുണ്ടാകുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " കുഷിൻസ് സിൻഡ്രോം "
  },
  {
    "questionNum": 12137,
    "questionText": " സസ്യങ്ങളെക്കുറിച്ചുള്ള പ0നം? ",
    "answerText": " ബോട്ടണി "
  },
  {
    "questionNum": 12138,
    "questionText": " ഏത് ഉടമ്പടി പ്രകാരമാണ് ബ്രിട്ടീഷുകാർക്ക് ടിപ്പുവിൽ നിന്നും മലബാർ ലഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " ശ്രീരംഗപട്ടണം ഉടമ്പടി "
  },
  {
    "questionNum": 12139,
    "questionText": " ദ്രവരൂപത്തിലുള്ള ലോഹം ? ",
    "answerText": " മെര്‍ക്കുറി "
  },
  {
    "questionNum": 12140,
    "questionText": " അങ്കോർ വാറ്റിലെ ക്ഷേത്രം ഏത് ദേവന് സമർപ്പിച്ചിരിക്കുന്നു ? ",
    "answerText": " വിഷ്ണു "
  },
  {
    "questionNum": 12141,
    "questionText": " ഹോക്കി മാന്ത്രികൻ എന്നറിയപ്പെടുന്ന ധ്യാൻചന്ദിന്‍റെ ജന്മദേശം? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 12142,
    "questionText": " അമേരിക്കയിലെ പ്രധാന മതം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " ക്രിസ്തുമതം "
  },
  {
    "questionNum": 12143,
    "questionText": " മംഗളാ ദേവി ക്ഷേത്രം ഏത് ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 12144,
    "questionText": " ആന്ധ്രാപ്രദേശിലെ ( നിലവിൽ തെലങ്കാനയിൽ ) പ്രസിദ്ധമായ ബുദ്ധമത കേന്ദ്രം ? ",
    "answerText": " നാഗാർജ്ജുനകോണ്ട "
  },
  {
    "questionNum": 12145,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും കൂടുതൽ പഴക്കമുള്ള ജുതപ്പള്ളി ? ",
    "answerText": " മട്ടാഞ്ചേരി "
  },
  {
    "questionNum": 12146,
    "questionText": " ഗീതയിലേയ്ക്ക് മടങ്ങുക എന്ന് ആഹ്വാനം ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " സ്വാമി വിവേകാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 12147,
    "questionText": " ദേശീയ ജലപാത 3 നിലവില്‍ വന്ന വര്‍ഷം? ",
    "answerText": 1993
  },
  {
    "questionNum": 12148,
    "questionText": " കുച്ചലവൃത്തം വഞ്ചിപ്പാട്ട് - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " രാമപുരത്ത് വാരിയര് (കവിത) "
  },
  {
    "questionNum": 12149,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ക്ഷേത്രനഗരം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ഭുവനേശ്വർ "
  },
  {
    "questionNum": 12150,
    "questionText": " മുസ്ലീം മതം സ്വീകരിക്കാൻ വിസമ്മതിച്ചതിന് ഔറംഗസീബ് വധിച്ച സിക്ക് ഗുരു? ",
    "answerText": " ഗുരു തേജ് ബഹാദൂർ (ഒമ്പതാം സിക്ക് ഗുരു) "
  },
  {
    "questionNum": 12151,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ക്ഷേത്രങ്ങളിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ വരുമാനമുള്ളത് ? ",
    "answerText": " തിരുപ്പതി ക്ഷേത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 12152,
    "questionText": " മരുന്നിന്‍റെ അളവ് സംബന്ധിച്ച പഠനം? ",
    "answerText": " പോസോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 12153,
    "questionText": " അവനവനാത്മസുഖത്തിനാചരിക്കുന്നവ അപരന് സുഖത്തിനായി വരേണം ആരുടെ വരികൾ? [Avanavanaathmasukhatthinaacharikkunnava aparanu sukhatthinaayi varenam aarude varikal?]",
    "answerText": " ശ്രീ നാരായണഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 12154,
    "questionText": " മംഗൾയാൻ വിക്ഷേപിച്ച സമയത്തെISROയുടെ ചെയർമാൻ ? ",
    "answerText": " കെ.രാധാകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 12155,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ തപാൽസ്റ്റാമ്പുകൾ അച്ചടിക്കുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " നാസിക് "
  },
  {
    "questionNum": 12156,
    "questionText": " എല്ലാ വർഷവും ഐക്യരാഷ്ട്ര സംഘടന ദിനമായി ആചരിക്കുന്നത് ഏത് ദിവസമാണ്? ",
    "answerText": " ഒക്ടോബർ 24 "
  },
  {
    "questionNum": 12157,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ജൂതന്മാരുള്ള രാജ്യം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " United States of America"
  },
  {
    "questionNum": 12158,
    "questionText": " കാലാവസ്ഥാപഠനത്തിനായി ഇന്ത്യ വിക്ഷേപിച്ച ഉപഗ്രഹം? ",
    "answerText": " കല്‍പ്പന-I "
  },
  {
    "questionNum": 12159,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ കൂടുതൽ വനഭൂമിയുള്ള രാജ്യം? ",
    "answerText": " റഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 12160,
    "questionText": " അഞ്ചുതെങ്ങ് കോട്ടയുടെ പണി പൂർത്തിയായവർഷം? ",
    "answerText": 1695
  },
  {
    "questionNum": 12161,
    "questionText": " സ്ഥാപകൻ ഉള്ള മതങ്ങളിൽ വച്ച് ഏറ്റവും പ്രാചീനമായത് ഏത് മതം ? ",
    "answerText": " ജൂതമതം "
  },
  {
    "questionNum": 12162,
    "questionText": " ആന്ധ്രാ ഭോജൻ എന്നറിയപ്പെട്ട രാജാവ്? ",
    "answerText": " കൃഷ്ണദേവരായർ "
  },
  {
    "questionNum": 12163,
    "questionText": " പാക്കിസ്ഥാന്‍റെ ആദ്യത്തെ ഗവർണ്ണർ ജനറൽ? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദലി ജിന്ന "
  },
  {
    "questionNum": 12164,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ന്യുനപക്ഷ മതവിഭാഗം ? ",
    "answerText": " മുസ്ലീം "
  },
  {
    "questionNum": 12165,
    "questionText": " അമൃതസറിൽ സുവർണ്ണ ക്ഷേത്രം പണികഴിപ്പിച്ച സിഖ് ഗുരു? ",
    "answerText": " ഗുരു അർജ്ജുൻ ദേവ് "
  },
  {
    "questionNum": 12166,
    "questionText": " നായർ ബ്രിഗേഡ് എന്ന പട്ടാളം ഏത് രാജഭരണത്തിലുള്ളത്? ",
    "answerText": " തിരുവിതാംകൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 12167,
    "questionText": " കൊച്ചി സ്റ്ററ്റ് മാനുവൽ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " സി.അച്യുതമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 12168,
    "questionText": " വലുപ്പത്തിൽ സൗരയൂഥത്തിലെ ഉപഗ്രഹങ്ങളിൽ എത്രാം സ്ഥാനമാണ് ചന്ദ്രനുള്ളത്? ",
    "answerText": " അഞ്ചാം സ്ഥാനം "
  },
  {
    "questionNum": 12169,
    "questionText": " അരവിന്ദാശ്രമത്തിലെ അമ്മയുടെ യഥാർത്ഥ പേര് ? ",
    "answerText": " മീര റിച്ചാർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 12170,
    "questionText": " മലയാളി എന്ന രാഷ്ട്രീയ മാസിക തുടങ്ങിയത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " സി . കൃഷ്ണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 12171,
    "questionText": " തരൂർ സ്വരൂപം എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 12172,
    "questionText": " അസമിലെ പ്രധാന ഉത്സവം ? ",
    "answerText": " ബിഹു "
  },
  {
    "questionNum": 12173,
    "questionText": " നളന്ദ സർവ്വകലാശാല നശിപ്പിച്ച മുസ്ളീം സൈന്യാധിപൻ? ",
    "answerText": " ബക്തിയാർ ഖിൽജി "
  },
  {
    "questionNum": 12174,
    "questionText": " വിത്തില്ലാത്ത മുന്തിരി? ",
    "answerText": " തോംസൺ സീഡ്ലസ് "
  },
  {
    "questionNum": 12175,
    "questionText": " മഹാരാഷ്ട്രയിൽ കുംഭമേള നടക്കുന്ന സ്ഥലം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " നാസിക് "
  },
  {
    "questionNum": 12176,
    "questionText": " ചന്ദ്രന്റെ പലായന്ന പ്രവേഗം? ",
    "answerText": " 2.4 കി.മീ1 സെക്കന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 12177,
    "questionText": " ബിനാലയ്ക്ക് ആതിഥ്യം വഹിച്ച ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ നഗരം? ",
    "answerText": " കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 12178,
    "questionText": " ഖേൽരത്ന അവാർഡ് നേടിയ മലയാളികൾ ആരെല്ലാം? ",
    "answerText": " കെ. എം. ബീനാമോൾ; അഞ്ജ് ബോബി ജോർജ് "
  },
  {
    "questionNum": 12179,
    "questionText": " റിസർവ് ബാങ്കിന്‍റെ ചിഹ്ന ത്തിലുള്ളത്? ",
    "answerText": " മൃഗം കടുവയും വൃക്ഷം എണ്ണപ്പനയും "
  },
  {
    "questionNum": 12180,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ഉപ്പ് ജലതടാകം? ",
    "answerText": " ചിൽക്കാ "
  },
  {
    "questionNum": 12181,
    "questionText": " ‘ദി സ്റ്റാൻഡേർഡ് ഓഫ് ലിവിങ്’ എന്ന സാമ്പത്തിക ശാസത്ര ഗ്രന്ഥം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " അമർത്യാസെൻ "
  },
  {
    "questionNum": 12182,
    "questionText": " മുകാംബിക ക്ഷേത്രം ഏവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " കൊല്ലൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 12183,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ പാഴ്സികൾ ആദ്യമായി താവളമടിച്ച സ്ഥലം ? ",
    "answerText": " സജ്ജാം "
  },
  {
    "questionNum": 12184,
    "questionText": " ബഹിരാകാശത്ത് പോയ ആദ്യ ഇന്ത്യാക്കാരൻ? ",
    "answerText": " രാകേഷ് ശർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 12185,
    "questionText": " ഝാൻസി റാണി കൊല്ലപ്പെട്ട ദിവസം? ",
    "answerText": " 1858 ജൂൺ 18 "
  },
  {
    "questionNum": 12186,
    "questionText": " ഗന്ധം തിരിച്ചറിയാനാവാത്ത അവസ്ഥ? ",
    "answerText": " അനോസ്മിയ "
  },
  {
    "questionNum": 12187,
    "questionText": " ജഹാംഗീറിന്റെ ആത്മകഥ? ",
    "answerText": " തുസുക് - ഇ- ജഹാംഗിരി (പേർഷ്യൻ) "
  },
  {
    "questionNum": 12188,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ കോൺഗ്രസ് വനിതാ പ്രസിഡന്റ്? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി (1959; ഡൽഹി) "
  },
  {
    "questionNum": 12189,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ക്രൈസ്തവ സഭയെ റോമിനോട് വിധേയത്വമുള്ളവരാക്കി മാറ്റുവാൻ നടത്തിയ പുരോഹിത സമ്മേളനം? ",
    "answerText": " ഉദയംപേരൂർ സുനഹദോസ് AD 1599 "
  },
  {
    "questionNum": 12190,
    "questionText": " സൈബർ സുരക്ഷാ ദിനം? ",
    "answerText": " നവംബർ 30 "
  },
  {
    "questionNum": 12191,
    "questionText": " ബഹിരാകാശത്തെത്തുന്ന ആദ്യ ഇന്ത്യൻ വംശജ? ",
    "answerText": " കല്പന ചൗള "
  },
  {
    "questionNum": 12192,
    "questionText": " കറൻസി നോട്ടുകളിൽ റിസർവ്വ് ബാങ്ക് ഗവർണ്ണറുടെ ഒപ്പ് എത്ര ഭാഷകളിലാണ് കാണപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": 2
  },
  {
    "questionNum": 12193,
    "questionText": " റിസർവ്വ് ബാങ്ക് ആക്ട് പാസ്സാക്കിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1934
  },
  {
    "questionNum": 12194,
    "questionText": " പ്ലാസ്മയുടെ നിറം? ",
    "answerText": " ഇളം മഞ്ഞനിറം "
  },
  {
    "questionNum": 12195,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ മതവിഭാഗങ്ങളിൽ സാക്ഷരതയിൽ ഏറ്റവും മുന്നിൽ ഉള്ളത് ? ",
    "answerText": " ജൈനന്മാർ "
  },
  {
    "questionNum": 12196,
    "questionText": " ഉറുസ് ഏത് മതക്കാരുടെ ആഘോഷമാണ് ? ",
    "answerText": " ഇസ്ലാം "
  },
  {
    "questionNum": 12197,
    "questionText": " പബ്ലിക്ക് അണ്ടർടേക്കിങ്സ് കമ്മിറ്റിയിലെ അംഗസംഖ്യയെത്ര? ",
    "answerText": -22
  },
  {
    "questionNum": 12198,
    "questionText": " ക്വാർട്ട്‌സ് വാച്ച്. കാൽക്കുലേറ്റർ; റിമോട്ട്; ക്യാമറ എന്നിവയിലുപയോഗിക്കുന്ന സെൽ? ",
    "answerText": " മെർക്കുറി സെൽ "
  },
  {
    "questionNum": 12199,
    "questionText": " ഒളിംപിക്സ് ൽ അത്ലററിക്ക്‌ ഇനത്തിൽ ഫൈനലിൽ എത്തിയ ആദ്യ ഇന്ത്യാക്കാരി? ",
    "answerText": " പി ടി ഉഷ "
  },
  {
    "questionNum": 12200,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ പ്രാദേശിയ ഭാഷകൾ സംസാരിക്കുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " കാസർഗോഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 12201,
    "questionText": " മൂന്നു നഗരങ്ങള്‍ എന്നര്‍ത്ഥം വരുന്ന ഇന്ത്യന്‍ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ത്രിപുര "
  },
  {
    "questionNum": 12202,
    "questionText": " ഹൈഡ്രോളിക് ബ്രേക്കിന്‍റെ പ്രവർത്തനത്തിലെ അടിസ്ഥാന നിയമം? ",
    "answerText": " പാസ്കൽ നിയമം "
  },
  {
    "questionNum": 12203,
    "questionText": " റെയിൽ ക്രഡിറ്റ് കാർഡ് ആരംഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1999
  },
  {
    "questionNum": 12204,
    "questionText": " ഉഡ്വാഡ ഏത് മതക്കാരുടെ ആരാധനാലയങ്ങൾക്ക് പ്രസിദ്ധമാണ് ? ",
    "answerText": " പാഴ്സി "
  },
  {
    "questionNum": 12205,
    "questionText": " ലിംഗായത്തുകളുടെ ആരാധനാമൂർത്തി ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ശിവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 12206,
    "questionText": " കല്പനയുടെ ആദ്യത്തെ ബഹിരാകാശ യാത്ര? ",
    "answerText": " 1997 നവംബർ 19 "
  },
  {
    "questionNum": 12207,
    "questionText": " ഗോവയുടെ ജീവരേഖ” എന്നറിയപ്പെടുന്ന നദി? [govayude jeevarekha” ennariyappedunna nadi?]",
    "answerText": " മണ്ഡോവി "
  },
  {
    "questionNum": 12208,
    "questionText": " ലുൻ യു എന്ന ഗ്രന്ഥം ഏത് മതവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു ? ",
    "answerText": " കണ്ഫ്യുഷ്യനിസം "
  },
  {
    "questionNum": 12209,
    "questionText": " ലൂഥറനിസം പിറവികൊണ്ട വൻകര ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " യൂറോപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 12210,
    "questionText": " ബക്സാർ യുദ്ധം അവസാനിപ്പിച്ച ഉടമ്പടി? ",
    "answerText": " അലഹബാദ് ഉടമ്പടി "
  },
  {
    "questionNum": 12211,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ നഗരവത്കരിക്കപ്പെട്ടീട്ടുള്ള ഇന്ത്യയിലെ മതവിഭാഗം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " പാഴ്സി "
  },
  {
    "questionNum": 12212,
    "questionText": " ന്യുയോർക്ക് ഏത് സമുദ്രത്തിന്റെ തീരത്താണ് ? ",
    "answerText": " അറ്റ്ലാന്റിക് സമുദ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 12213,
    "questionText": " ടെറ്റനസ് (ബാക്ടീരിയ)? ",
    "answerText": " ക്ലോസ്ട്രിഡിയം ടെറ്റനി "
  },
  {
    "questionNum": 12214,
    "questionText": " എന്‍റെ ജീവിതകഥ ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " എ. കെ. ഗോപാലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 12215,
    "questionText": " സംസ്ഥാന ബാലസാഹിത്യ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 12216,
    "questionText": " കേരളത്തില്‍ നിന്നും ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ നിയോജകമണ്ഡലങ്ങളെ പ്രതിനിധീകരിച്ചിട്ടുള്ള വ്യക്തി? ",
    "answerText": " എം.രാഘവന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 12217,
    "questionText": " പട്ട് , കളിമണ്പാത്രങ്ങൾ എന്നിവ ആദ്യമായി ഉപയോഗിച്ച രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 12218,
    "questionText": " ചാവറ അച്ചന്‍റെ നേതൃത്വത്തിൽ ആദ്യത്തെ കത്തോലിക്ക സംസ്കൃത സ്കൂൾ ആരംഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1846
  },
  {
    "questionNum": 12219,
    "questionText": " ​ ​ഏ​റ്റ​വും​ ​ആ​വൃ​ത്തി​ ​കൂ​ടി​യ​ ​നി​റം​ ? ",
    "answerText": " വ​യ​ല​റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 12220,
    "questionText": " . ദ്രവ്യത്തെ അതിന്‍റെ പരമാണുതലത്തിൽ കൈകാര്യം ചെയ്യാൻ സഹായിക്കുന്ന സാങ്കേതികവിദ്യ? ",
    "answerText": " നാനോ ടെക്നോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 12221,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്ര സംഘടനയുടെ ആപ്തവാക്യം? ",
    "answerText": " ഇത് നിങ്ങളുടെ ലോകമാണ് "
  },
  {
    "questionNum": 12222,
    "questionText": " ഹിന്ദുസ്ഥാൻ ഷിപ്പിയാർഡ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " വിശാഖപട്ടണം "
  },
  {
    "questionNum": 12223,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ Wax Museum സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കന്യാകുമാരി (Bay Watch amusement park) "
  },
  {
    "questionNum": 12224,
    "questionText": " സുഭാഷ് ചന്ദ്രബോസ് ജനിച്ചത്? ",
    "answerText": " കട്ടക്ക് (ഒറീസ്സ; വർഷം: 1897) "
  },
  {
    "questionNum": 12225,
    "questionText": " പാകിസ്താന്റെ തലസ്ഥാനം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " ഇസ്ലാമാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 12226,
    "questionText": " ഭൂമി സൂര്യനു ചുറ്റും കറങ്ങുന്നുവെന്നും സ്വയം ഭ്രമണം ചെയ്യുന്നുവെന്നും ആദ്യമായി സമർത്ഥിച്ചത്? ",
    "answerText": " അരിസ്റ്റാർക്കസ് (320-250 ബിസി ) "
  },
  {
    "questionNum": 12227,
    "questionText": " കേരള സഹോദര സംഘത്തിന്‍റെ മുഖപത്രം? ",
    "answerText": " സഹോദരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 12228,
    "questionText": " രണ്ടാം കർണ്ണാട്ടിക് യുദ്ധം അവസാനിക്കാൻ കാരണമായ സന്ധി? ",
    "answerText": " പോണ്ടിച്ചേരി സന്ധി (1754) "
  },
  {
    "questionNum": 12229,
    "questionText": " മാല ദ്വീപ് ഏത് സമുദ്രത്തിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ മഹാസമുദ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 12230,
    "questionText": " മാസ്കുകളുടെ നഗരം എന്നറിയപെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " വെനീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 12231,
    "questionText": " സ്വർണ്ണത്തിന്റെയും വജ്രത്തിന്റെയം നാട് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ദക്ഷിണാഫ്രിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 12232,
    "questionText": " മനുഷ്യ ശരീരത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ പേശി? ",
    "answerText": " ഗ്ലൂട്ടിയസ് മാക്സിമസ് "
  },
  {
    "questionNum": 12233,
    "questionText": " മെർക്കുറിയുടെ അറ്റോമിക് നമ്പർ? ",
    "answerText": 80
  },
  {
    "questionNum": 12234,
    "questionText": " നിള എന്ന് അറിയപ്പെടു്ന്ന നദി? ",
    "answerText": " ഭാരതപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 12235,
    "questionText": " റോയൽ ഏഷ്യാറ്റിക് സൊസൈറ്റി ഓഫ് ബംഗാൾ സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " വാറൻ ഹേ സ്റ്റിംഗ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 12236,
    "questionText": " ഗ്വാണ്ടിനാമോ ജയിൽ ഏത് ദ്വീപിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ? ",
    "answerText": " ക്യൂബ "
  },
  {
    "questionNum": 12237,
    "questionText": " ശ്രീലങ്ക കീഴടക്കിയ ആദ്യ ചോളരാജാവ്? ",
    "answerText": " ഇലാര "
  },
  {
    "questionNum": 12238,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കോട്ടൺ തുണിമില്ലുകളുള്ളത്? ",
    "answerText": " തമിഴ്‌നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 12239,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്ര സഭയ്ക്ക് എത്ര ഘടകങ്ങളുണ്ട്? ",
    "answerText": 6
  },
  {
    "questionNum": 12240,
    "questionText": " ചിത്രലതകൊട്ടാരത്തിൽ താമസിക്കുന്നത് ഏത് രാജകുടുംബമാണ് ? ",
    "answerText": " തായ് ലൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 12241,
    "questionText": " ലോട്ടറി നിരോധിച്ച ആദ്യ ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 12242,
    "questionText": " പുന്നപ്ര വയലാർ ആസ്പദമാക്കി തകഴി രചിച്ച കഥ? ",
    "answerText": " തലയോട് "
  },
  {
    "questionNum": 12243,
    "questionText": " ‘കേരളം വളരുന്നു’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " പാലാ നാരായണൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 12244,
    "questionText": " ചിലിയും ഇക്വഡോറും ഒഴികെയുള്ള എല്ലാ തെക്കേ അമേരിക്കൻ രാജ്യങ്ങളുമായി അതിർത്തി പങ്കിടുന്ന രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ബ്രസീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 12245,
    "questionText": " ലോകത്തെ ഏറ്റവും ചെറിയ കരബന്ധിത രാജ്യം ? ",
    "answerText": " വത്തിക്കാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 12246,
    "questionText": " ആധുനിക കംപ്യൂട്ടർ ശാസ്ത്രത്തിന്‍റെ പിതാവായി അറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " അലൻ ട്യൂറിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 12247,
    "questionText": " ടോംഗോയുടെ പഴയ പേര് എന്താണ് ? ",
    "answerText": " Friendly Island"
  },
  {
    "questionNum": 12248,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും പഴക്കം ചെന്ന ജൂത ദേവാലയം? ",
    "answerText": " പരദേശി സിനഗോഗ് - മട്ടാഞ്ചേരി ( സ്ഥാപിതമായത്: 1568 AD ) "
  },
  {
    "questionNum": 12249,
    "questionText": " കാളിദാസനെ നായകനാക്കി 'ഉജ്ജയിനി' എന്ന കാവ്യം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഒ.എൻ.വി "
  },
  {
    "questionNum": 12250,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ കോട്ടൺ മിൽ സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": " മുംബയ് "
  },
  {
    "questionNum": 12251,
    "questionText": " Doishland എന്ന പേര് ഏത് രാജ്യത്തെ സൂചിപ്പിക്കുന്നു ? ",
    "answerText": " ജർമ്മനി "
  },
  {
    "questionNum": 12252,
    "questionText": " ദേശീയ പതാകയിൽ ഫുട്ബോളിന്റെ ചിത്രമുള്ള രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ബ്രസീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 12253,
    "questionText": " തലൈമാന്നാർ എവിടെയാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ? ",
    "answerText": " ശ്രീലങ്ക "
  },
  {
    "questionNum": 12254,
    "questionText": " ലോകത്തേറ്റവും കൂടുതൽ Newsprint ഉദ്പാദിപ്പിക്കുന്ന രാജ്യം ? ",
    "answerText": " കാനഡ "
  },
  {
    "questionNum": 12255,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ മാഞ്ചസ്റ്റർ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " അഹമ്മദാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 12256,
    "questionText": " ദക്ഷിണാർധ ഗോളത്തിൽ ഏറ്റവും വിസ്തീർണ്ണം കൂടിയ രാജ്യം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " ബ്രസീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 12257,
    "questionText": " പാക്കിസ്ഥാന്റെ വാണിജ്യ തലസ്ഥാനം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " കറാച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 12258,
    "questionText": " പൂർണമായും ദക്ഷിണാഫ്രിക്കയാൽ ചുറ്റപ്പെട്ട രാജ്യം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " ലോസോത്തോ "
  },
  {
    "questionNum": 12259,
    "questionText": " 1907 ആഗസ്റ്റിൽ ജർമ്മനിയിലെ സ്റ്റാട്ട്ഗർട്ടിൽ നടന്ന അന്താരാഷ്ട്ര സോഷ്യലിസ്റ്റ് കോൺഫറൻസിൽ ഇന്ത്യൻ പതാക ഉയർത്തിയത്? ",
    "answerText": " മാഡം ബിക്കാജി കാമ "
  },
  {
    "questionNum": 12260,
    "questionText": " ബർമ ( മ്യാന്മാർ ) യിലെ നാണയം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " ക്യാറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 12261,
    "questionText": " മദർതെരേസയോടുള്ള ആദരസൂചകമായി കേന്ദ്ര സർക്കാർ സ്റ്റാമ്പ് പുറത്തിറക്കിയത്? ",
    "answerText": " 2016 സെപ്റ്റംബർ 4 "
  },
  {
    "questionNum": 12262,
    "questionText": " ഐ.ടി.ബി.പിയുടെ ആപ്തവാക്യം? ",
    "answerText": " ശൗര്യ ദൃഷ്ടതാകർമ്മനിഷ്ടത "
  },
  {
    "questionNum": 12263,
    "questionText": " ഒന്നാം കറുപ്പ് യുദ്ധം അവസാനിപ്പിച്ച ഉടമ്പടി? ",
    "answerText": " നാങ്കിങ് ഉടമ്പടി "
  },
  {
    "questionNum": 12264,
    "questionText": " ത്രിശൂർ നഗരത്തിന്‍റെ ശില്പി? ",
    "answerText": " ശക്തൻ തമ്പുരാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 12265,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ റെ യിൽവേ ബജറ്റ് അവതരിപ്പിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " ജോൺ മത്തായി "
  },
  {
    "questionNum": 12266,
    "questionText": " ബംഗ്ലാദേശിലെ ഏറ്റവും ഉയർന്ന സൈനിക ബഹുമതി ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " ബീർ ശ്രേഷ്ഠതോ "
  },
  {
    "questionNum": 12267,
    "questionText": " ഇന്ത്യയില്‍ ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ വൈദ്യുതി ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " താപവൈദ്യുതി "
  },
  {
    "questionNum": 12268,
    "questionText": " ഏത് നദിയുടെ തീരത്താണ് തിരുച്ചിറപ്പള്ളി? ",
    "answerText": " കാവേരി നദി "
  },
  {
    "questionNum": 12269,
    "questionText": " ഭുട്ടാന്റെ തലസ്ഥാനം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " തിബു "
  },
  {
    "questionNum": 12270,
    "questionText": " ഭുഗോളത്തിൽ ഏറ്റവും തെക്കായി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന തലസ്ഥാന നഗരം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " വെല്ലിംഗ്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 12271,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏക സജീവ അഗ്നിപർവ്വതം? ",
    "answerText": " ബാരൺ ദ്വീപ് (വടക്കൻ ആൻഡമാൻ) "
  },
  {
    "questionNum": 12272,
    "questionText": " ലോകത്തിലേറ്റവും കൂടുതൽ കറുപ്പ് ഉത്പ്പാദിപ്പിക്കുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " അഫ്ഗാനിസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 12273,
    "questionText": " ബിസ്മില്ലാ ഖാൻ ഏത് സംഗീത ഉപകരണവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " ഷെഹ്നായി "
  },
  {
    "questionNum": 12274,
    "questionText": " നാഷണൽ സ്ക്കൂൾ ഓഫ് ഡ്രാമ ~ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 12275,
    "questionText": " “എന്നിരുന്നാലും ഇത് ചലിക്കുന്നു” എന്ന് അഭിപ്രായയപ്പെടത്? ",
    "answerText": " ഗലീലിയോ "
  },
  {
    "questionNum": 12276,
    "questionText": " മികച്ച സംവിധാകനുള്ള പ്രഥമ സംസ്ഥാന ചലച്ചിത്ര അവാർഡ് നേടിയത്? ",
    "answerText": " വിൻസെന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 12277,
    "questionText": " ഫ്രാൻസിനും ജർമനിക്കും ഇടയിൽ ഉള്ള അതിർത്തിരേഖ ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " മാജിനോട്ട് ലൈൻ "
  },
  {
    "questionNum": 12278,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ കൂടുതലായി കാണപ്പെടുന്ന മണ്ണ്? ",
    "answerText": " ലാറ്ററൈറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 12279,
    "questionText": " പാലരുവി വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കൊല്ലം ജില്ലയില്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 12280,
    "questionText": " യുനെസ്കോ (UNESCO -United Nations Educational Science & Cultural organisation ) സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": " 1945 നവംബർ 16 ( ആസ്ഥാനം : പാരീസ്; അംഗസംഖ്യ : 195 ) "
  },
  {
    "questionNum": 12281,
    "questionText": " സംസ്ഥാന നിയമസഭകളിലെ പരമാവധി അംഗസംഖ്യ? ",
    "answerText": 500
  },
  {
    "questionNum": 12282,
    "questionText": " മറാത്താ ഭരണകാലത്ത് പിരിച്ചിരുന്ന പ്രധാന നികുതികൾ? ",
    "answerText": " ചൗത് & സർദേശ്മുഖി "
  },
  {
    "questionNum": 12283,
    "questionText": " ഫ്രാൻസിന്റെ ആണവ പരീക്ഷണ കേന്ദ്രം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " മുറുറോ അറ്റോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 12284,
    "questionText": " ഭാരതീയ ഗണിത ശാസ്ത്രത്തിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ഭാസ്ക്കരാചാരൃ "
  },
  {
    "questionNum": 12285,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ കൃത്രിമ പ്ലാസ്റ്റിക്? ",
    "answerText": " ബേക്ക ലൈറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 12286,
    "questionText": " ദന്താനതെ ഏത് സംസ്ഥാനത്തെ നൃത്തരൂപമാണ്? ",
    "answerText": " ഒഡീഷ "
  },
  {
    "questionNum": 12287,
    "questionText": " ബ്രിട്ടനിൽ നിന്നും സ്വാതന്ത്ര്യം ലഭിച്ച ആദ്യ ആഫ്രിക്കൻ രാജ്യം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " ഘാന "
  },
  {
    "questionNum": 12288,
    "questionText": " ശ്രീലങ്ക ഏത് സമുദ്രത്തിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ മഹാ സമുദ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 12289,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കുറവ് അംഗങ്ങളുള്ള ലെജിസ്ലേറ്റീവ് അസംബ്ലി? ",
    "answerText": " സിക്കിം (32) "
  },
  {
    "questionNum": 12290,
    "questionText": " ഹൈക്കോടതി ജഡ്ജിമാരെ നിയമിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " രാഷ്ട്രപതി "
  },
  {
    "questionNum": 12291,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ഏകാങ്ക നാടകം? ",
    "answerText": " മുന്നാട്ടുവീരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 12292,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ദേശീയ നൃത്തരൂപം? ",
    "answerText": " ഭരതനാട്യം "
  },
  {
    "questionNum": 12293,
    "questionText": " ‘മുദ്രാ രാക്ഷസം’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " വിശാഖദത്തൻ "
  },
  {
    "questionNum": 12294,
    "questionText": " പെൻസിലിൻ കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " അലക്സാണ്ടർ ഫളെമിങ്ങ് "
  },
  {
    "questionNum": 12295,
    "questionText": " ഭോപ്പാൽ ദുരന്തം നടന്നത്? ",
    "answerText": " 1984 ഡിസംബർ 2 "
  },
  {
    "questionNum": 12296,
    "questionText": " മനുഷ്യവാസമുള്ള വൻകരകളിൽ ഉഷ്ണമേഖല പ്രദേശത്തിന് വെളിയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന വൻകര ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " യൂറോപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 12297,
    "questionText": " തെക്കേ അമേരിക്കയിലെ ഏറ്റവും വലിയ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ബ്രസീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 12298,
    "questionText": " പുലികേശി II പരാജയപ്പെടുത്തിയ പല്ലവരാജാവ്? ",
    "answerText": " മഹേന്ദ്രവർമ്മൻ ( നരസിംഹവർമ്മൻ l) "
  },
  {
    "questionNum": 12299,
    "questionText": " അഫ്ഗാനിസ്ഥാന്റെ തലസ്ഥാനം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " കാബൂൾ "
  },
  {
    "questionNum": 12300,
    "questionText": " മരിച്ചവരുടെ കുന്ന് കാണപ്പെടുന്ന സിന്ധൂനദീതട സംസ്ക്കാരം? ",
    "answerText": " മോഹൻ ജൊദാരോ "
  },
  {
    "questionNum": 12301,
    "questionText": " തെക്കൻ കൊറിയയുടെ തലസ്ഥാനം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " സോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 12302,
    "questionText": " പേപ്പർ ആദ്യമായി ഉപയോഗിച്ച രാജ്യം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 12303,
    "questionText": " ആദ്യ സിക്സ് ട്രാക് സ്റ്റീരിയോ ഫോണിക് ചിത്രം? ",
    "answerText": " Around The world"
  },
  {
    "questionNum": 12304,
    "questionText": " ഹൈക്കോടതി ചീഫ് ജസ്റ്റീസായ ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " ലീലാ സേഥ് "
  },
  {
    "questionNum": 12305,
    "questionText": " തായ് ലാൻഡിന്റെ തലസ്ഥാനം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " ബാങ്കോങ് "
  },
  {
    "questionNum": 12306,
    "questionText": " കോർണിയ വൃത്താകൃതിയിൽ അല്ലെങ്കിൽ ഉണ്ടാകുന്ന കണ്ണിന്‍റെ ന്യൂനത? ",
    "answerText": " വിഷമദൃഷ്ട്ടി ( അസ്റ്റിഗ്മാറ്റിസം) "
  },
  {
    "questionNum": 12307,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ പേശികള്‍? ",
    "answerText": " മധ്യകര്‍ണത്തിലെ സ്റ്റേപിസിനോട് ചേര്‍ന്നു കാണുന്ന രണ്ട് പേശികള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 12308,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിലെ അവസാനത്തെ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ശ്രീ ചിത്തിര തിരുനാൾ ബാലരാമവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 12309,
    "questionText": " ഗോൾഡ് കോസ്റ്റ് എന്ന് അറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ഘാന "
  },
  {
    "questionNum": 12310,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും ഉയരത്തിലുള്ള വാനനിരീക്ഷണ കേന്ദ്രം ഏത് രാജ്യത്താണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 12311,
    "questionText": " ശ്രീകൃഷ്ണൻ മഹാവിഷ്ണുവിന്റെ എത്രാമത്തെ അവതാരമാണ്? ",
    "answerText": 9
  },
  {
    "questionNum": 12312,
    "questionText": " ആദ്യമായി സമ്പൂർണ സാക്ഷരത നേടിയ ഉത്തരേന്ത്യൻ ജില്ല? ",
    "answerText": " അജ്മീർ ( രാജസ്ഥാൻ ) "
  },
  {
    "questionNum": 12313,
    "questionText": " ഷികിപ്പെറി എന്ന രാജ്യത്തിന്റെ ഇപ്പോഴത്തെ പേര് എന്താണ് ? ",
    "answerText": " അൽബേനിയ "
  },
  {
    "questionNum": 12314,
    "questionText": " ചൈനയുടെ നാണയം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " യുവാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 12315,
    "questionText": " പഷ്തൂണുകൾ ഏത് രാജ്യത്തെ ജനവിഭാഗം ആണ് ? ",
    "answerText": " അഫ്ഗാനിസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 12316,
    "questionText": " വൈദ്യുത സിഗ്നലുകളുടെ ശക്തി വർദ്ധിപ്പിക്കാനുള്ള ഉപകരണം? ",
    "answerText": " ആംപ്ലിഫയർ "
  },
  {
    "questionNum": 12317,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ വിവരാവകാശ നിയമം നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": " 2005 ഒക്ടോബർ 12 "
  },
  {
    "questionNum": 12318,
    "questionText": " ഏറ്റവും സാന്ദ്രതയേറിയ അലോഹത്തിന്‍റെ പേര് എന്താണ്? ",
    "answerText": " അയഡിന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 12319,
    "questionText": " അശോകനെ മഹാനായ രാജാവ് എന്നു വിശേഷിപ്പിച്ച ചരിത്രകാരന്‍ ആര് ? ",
    "answerText": " H.G. വെല്‍സ് "
  },
  {
    "questionNum": 12320,
    "questionText": " പസഫിക് സമുദ്രമായും അറ്റ്ലാൻഡിക് സമുദ്രമായും അതിർത്തി പങ്കിടുന്ന ഒരേയൊരു തെക്കേ അമേരിക്കൻ രാജ്യം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " കൊളംബിയ "
  },
  {
    "questionNum": 12321,
    "questionText": " ‘വോൾഗയിൽ മഞ്ഞു പെയ്യുമ്പോൾ’ എന്ന യാത്രാവിവരണം എഴുതിയത്? ",
    "answerText": " പുനത്തിൽ കുഞ്ഞബ്ദുള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 12322,
    "questionText": " നന്ദൻ കാനൻ ബയോളജിക്കൽ പാർക്ക് ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ്? ",
    "answerText": " ഒഡീഷ "
  },
  {
    "questionNum": 12323,
    "questionText": " സംസ്ഥാന പ്ലാനിഗ് കമ്മീഷന്‍ ചെയര്‍മാന്‍? ",
    "answerText": " മുഖ്യമന്ത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 12324,
    "questionText": " അബിസീനിയ ഇപ്പോൾ ഏത് പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നു ? ",
    "answerText": " ഏതോപ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 12325,
    "questionText": " തൊണ്ടകാറൽ രോഗത്തിന് കാരണമായ ബാക്ടീരിയ? ",
    "answerText": " സ്ട്രെപ്റ്റോ കോക്കസ് "
  },
  {
    "questionNum": 12326,
    "questionText": " കേരളത്തിന്‍റെ ഡച്ച് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കുട്ടനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 12327,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ജില്ലകളുള്ള സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 12328,
    "questionText": " ഏത് ലോഹം കൊണ്ടുള്ള പാത്രമാണ് പാചകത്തിന് ഏറ്റവും അനുയോജ്യം? ",
    "answerText": " ചെമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 12329,
    "questionText": " ദക്ഷിണേന്ത്യയുടെ മാഞ്ചസ്റ്റർ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കോയമ്പത്തൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 12330,
    "questionText": " മാജ്യാർ എന്ന പേര് സ്റ്റാമ്പിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ഹംഗറി "
  },
  {
    "questionNum": 12331,
    "questionText": " പുനത്തില്‍ കുഞ്ഞബ്ദുള്ളയുടെ സ്മാരക ശിലകള്‍ സിനിമയാക്കിയത്? ",
    "answerText": " രഞ്ജിത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 12332,
    "questionText": " മുസ്ലീങ്ങളുടെ പാവന സ്ഥലമായ കബ ഏത് രാജ്യത്താണ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് ? ",
    "answerText": " സൗദി അറേബ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 12333,
    "questionText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികൾക്ക് ജ്ഞാനോദയം ലഭിച്ച സ്ഥലം? ",
    "answerText": " വടിവീശ്വരം "
  },
  {
    "questionNum": 12334,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ മാഞ്ചസ്റ്റർ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 12335,
    "questionText": " പാകിസ്താനിലെ ഏറ്റവും വലിയ തുറമുഖം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " കറാച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 12336,
    "questionText": " ബാറ്റ്മാൻ പട്ടണം ഏത് രാജ്യത്താണ് ? ",
    "answerText": " തുർക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 12337,
    "questionText": " നാഷണൽ അസംബ്ലി ഓഫ് പീപ്പിൾ പവർ എന്നത് ഏത് രാജ്യത്തെ നിയമനിർമാണ സഭയാണ് ? ",
    "answerText": " ക്യുബ "
  },
  {
    "questionNum": 12338,
    "questionText": " കേരളാ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് ഫോക് ലോർ ആന്‍റ് ഫോക് ആർട്സിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മണ്ണടി "
  },
  {
    "questionNum": 12339,
    "questionText": " യു.എന്നിന്‍റെ ഭാഷകളിൽ എന്നും ഒടുവിലായി അംഗീകരിക്കപ്പെട്ട ഭാഷ? ",
    "answerText": " അറബി - 1973 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 12340,
    "questionText": " പാകിസ്താനിലെ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ നദി ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " സിന്ധു "
  },
  {
    "questionNum": 12341,
    "questionText": " അച്ചുതണ്ടിന് ചരിവ് കുറവായതിനാൽ ഭൂമിയുടേതിൽ നിന്നും എന്തു വ്യത്യസ്തതയാണ് ബുധനിൽ അനുഭവപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഋതുക്കൾ അനുഭവപ്പെടുന്നില്ല "
  },
  {
    "questionNum": 12342,
    "questionText": " ‘ആര്യഭടീയം’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ആര്യഭടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 12343,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ സിമന്റ് ഉത്‌പാദിപ്പിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " തമിഴ്‌നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 12344,
    "questionText": " രണ്ട് പ്രാവശ്യം ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസിന്റെ പ്രസിഡന്റായ വിദേശി? ",
    "answerText": " വില്യം വേഡർബോൺ (1889 & 1910) "
  },
  {
    "questionNum": 12345,
    "questionText": " വൈകുണ്ഡ ക്ഷേത്രത്തിന് സമീപമുള്ള മുന്തിരിക്കിണർ (മണിക്കിണർ or സ്വാമികിണർ ) നിർമ്മിച്ചത്? ",
    "answerText": " വൈകുണ്ഠ സ്വാമികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 12346,
    "questionText": " കിഷൻ ഗംഗ അണക്കെട്ട് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ജമ്മു-കാശ്മീർ (ത്സലം നദിയിൽ) "
  },
  {
    "questionNum": 12347,
    "questionText": " പാക്കിസ്ഥാൻ എന്ന വാക്കിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " റഹ്മത്ത് അലി "
  },
  {
    "questionNum": 12348,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരു തലശ്ശേരി ജഗന്നാഥ ക്ഷേത്രം നിർമ്മിച്ച് പ്രതിഷ്ഠ നടത്തിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1908
  },
  {
    "questionNum": 12349,
    "questionText": " സിന്ധു നദീതട സംസ്കാരം നിലനിന്നിരുന്ന കാലഘട്ടം? ",
    "answerText": " ബി.സി 3000 - ബി.സി 1500 "
  },
  {
    "questionNum": 12350,
    "questionText": " പീരങ്കി ആദ്യമായി ഉപയോഗിച്ച രാജ്യം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 12351,
    "questionText": " പുഞ്ചിരിയുടെ നാട് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " തായ് ലാൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 12352,
    "questionText": " പശ്ചിമാർധഗോളത്തിലെ ഏറ്റവും വിസ്തീർണ്ണം കൂടിയ രാജ്യം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " കാനഡ "
  },
  {
    "questionNum": 12353,
    "questionText": " ഗുജറാത്തിയിൽ ഗാന്ധിജിയുടെ ആത്മകഥയുടെ പേര്? ",
    "answerText": " സത്യാന പ്രയോഗോ "
  },
  {
    "questionNum": 12354,
    "questionText": " ഫാറ്റ് ടാക്സ് ഏർപ്പെടുത്തിയ രാജ്യം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " ഡെന്മാർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 12355,
    "questionText": " ബുദ്ധമത പ്രമാണങ്ങൾ പ്രതിപാദിക്കുന്ന  വിനയപീഠിക ; സൂക്ത പീഠിക ഇവ ക്രോഡീകരിച്ച ബുദ്ധമത സമ്മേളനം? ",
    "answerText": " ഒന്നാം ബുദ്ധമത സമ്മേളനം ( സ്ഥലം: രാജഗൃഹം; വർഷം: BC 483; അദ്ധ്യക്ഷൻ: മഹാകാശ്യപ ) "
  },
  {
    "questionNum": 12356,
    "questionText": " സർദാർ പട്ടേൽ അന്താരാഷ്ട്ര വിമാനത്താവളം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " അഹമ്മദാബാദ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 12357,
    "questionText": " ‘ഋതുമതി’ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " എം.പി.ഭട്ടതിരിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 12358,
    "questionText": " ഫിജിയുടെ തലസ്ഥാനം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " സുവ "
  },
  {
    "questionNum": 12359,
    "questionText": " ഏത് നദിയുടെ തീരത്താണ് സൂററ്റ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " തപ്തി "
  },
  {
    "questionNum": 12360,
    "questionText": " ബാഡ്മിന്റൻ എന്ന പേരുള്ള രണ്ട് ഗ്രാമങ്ങളുള്ള രാജ്യം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " ഇംഗ്ലണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 12361,
    "questionText": " ബംഗ്ലാദേശിന്റെ ദേശീയ ഗാനമായ അമർ സോൻ ബംഗ്ലാ രചിച്ചത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " രവീന്ദ്ര നാഥ ടാഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 12362,
    "questionText": " സിന്ധു നാഗരികത കണ്ടെത്തിയത്? ",
    "answerText": " ജോൺ മാർഷൽ "
  },
  {
    "questionNum": 12363,
    "questionText": " ബംഗ്ലാദേശിന്റെ നാണയം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " ടാക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 12364,
    "questionText": " ജൈനമതം രണ്ടായി പിരിഞ്ഞ സമ്മേളനം? ",
    "answerText": " ഒന്നാം സമ്മേളനം "
  },
  {
    "questionNum": 12365,
    "questionText": " ബംഗ്ലാദേശിന്റെ തലസ്ഥാനം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " ധാക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 12366,
    "questionText": " ആധുനിക ഇന്ത്യയുടെ സൃഷ്ടാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " ഡൽഹൗസി പ്രഭു (1848 - 1856) "
  },
  {
    "questionNum": 12367,
    "questionText": " അയണ്‍ ഡ്യൂക്ക് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " വെല്ലിംഗ്ടണ്‍ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 12368,
    "questionText": " ഫ്രഞ്ചു സുഡാന്റെ പുതിയ പേര് ഏന്താണ് ? ",
    "answerText": " മാലി "
  },
  {
    "questionNum": 12369,
    "questionText": " ചൊവ്വയിലേക്ക് 2003-ൽ അമേരിക്ക വിക്ഷേപിച്ച സഞ്ചരിക്കുന്ന യന്ത്രമനുഷ്യൻ ? ",
    "answerText": " സ്പിരിറ്റ് (2004 ജനുവരി 15ന് ചൊവ്വയിൽ ഇറങ്ങി ) "
  },
  {
    "questionNum": 12370,
    "questionText": " ശ്രീലങ്കയിലെ സമാധാന ചർച്ചകൾക്ക് മധ്യസ്ഥത വഹിച്ച യൂറോപ്യൻ രാജ്യം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " നോർവേ "
  },
  {
    "questionNum": 12371,
    "questionText": " കാപ്പിയിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ഉത്തേജക വസ്തു? ",
    "answerText": " കഫീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 12372,
    "questionText": " സെൻട്രൽ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് മെഡിസിൻ ആന്റ് അരോമാറ്റിക് പ്ലാന്റിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ലഖ്നൗ "
  },
  {
    "questionNum": 12373,
    "questionText": " ഖിൽജി രാജവംശത്തിന്റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 12374,
    "questionText": " 'സത്യമേവ ജയതേ' എന്ന വാക്ക് താഴെപ്പറയുന്ന ഏതില്‍ നിന്നാണ് എടുത്തിട്ടുള്ളത്? ",
    "answerText": " മുണ്ടകൊപനിഷത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 12375,
    "questionText": " ഏറ്റവും കനത്ത ബോംബിംങ്ങിന് വിധേയമായ രാജ്യം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " ലാവോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 12376,
    "questionText": " പുരാതന നഗരമായ ട്രോയിയുടെ അവശിഷ്ടങ്ങൾ ഏത് രാജ്യത്താണ് കാണപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " തുർക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 12377,
    "questionText": " അമേരിക്കൻ പ്രസിഡന്‍റ് ന്‍റെ ഔദ്യോഗിക വസതി? ",
    "answerText": " വൈറ്റ് ഹൗസ് "
  },
  {
    "questionNum": 12378,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഒരെഒരു ജൂത രാഷ്ട്രം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " ഇസ്രയേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 12379,
    "questionText": " സി.ടി സ്കാൻ കണ്ടു പിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഗോഡ് ഫ്രൈ ഹൻസ് ഫീൽഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 12380,
    "questionText": " 1867-ൽ റഷ്യയിൽനിന്ന് അമേരിക്ക് വിലയ്ക്കുവാങ്ങിയ പ്രദേശമേത്? ",
    "answerText": " അലാസ്ക "
  },
  {
    "questionNum": 12381,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര നീതിന്യായ കോടതിയിലെ ക്വോറം തികയാൻ ആവശ്യമായ ജഡ്ജിമാരുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 9
  },
  {
    "questionNum": 12382,
    "questionText": " ഹിമാചൽ പ്രദേശിന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " സിംല "
  },
  {
    "questionNum": 12383,
    "questionText": " പാകിസ്ഥാന്റെ സാംസ്കാരിക തലസ്ഥാനം ആയി കണക്കാക്കപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ലാഹോർ "
  },
  {
    "questionNum": 12384,
    "questionText": " തെങ്ങ് - ശാസത്രിയ നാമം? ",
    "answerText": " കൊക്കോസ് ന്യൂസിഫെറ "
  },
  {
    "questionNum": 12385,
    "questionText": " പൊള്ളാച്ചിയില്‍ ഭാരതപ്പുഴ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " അമരാവതി "
  },
  {
    "questionNum": 12386,
    "questionText": " സരോജിനി നായിഡുവിന്റെ രാഷ്ട്രീയ ഗുരു? ",
    "answerText": " ഗോപാലകൃഷ്ണ ഗോഖലെ "
  },
  {
    "questionNum": 12387,
    "questionText": " ശ്രീലങ്കയുടെ പഴയ പേര് എന്തായിരുന്നു ? ",
    "answerText": " സിലോണ് "
  },
  {
    "questionNum": 12388,
    "questionText": " ആദ്യമായി ക്ലോണിങ്ങിലൂടെ സൃഷ്ടിച്ച ഒട്ടകം? ",
    "answerText": " ഇൻജാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 12389,
    "questionText": " മാവോറിസ് ഗോത്രത്തെ കാണപ്പെടുന്നത് എവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " ന്യുസിലൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 12390,
    "questionText": " ആവര്‍ത്തന പട്ടികയില്‍ എത്ര ഗ്രൂപ്പുകളും പട്ടികകളുമുണ്ട്? ",
    "answerText": " 18 ഗ്രൂപ്പ് 7 പട്ടിക "
  },
  {
    "questionNum": 12391,
    "questionText": " യൂറോപ്പിലെ ഒരെഒരു മുസ്ലീം രാജ്യം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " അർബേനിയ "
  },
  {
    "questionNum": 12392,
    "questionText": " യൂറോപ്പിലെ കശ്മീർ എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " സ്വിറ്റ്സർലാൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 12393,
    "questionText": " വ്യവസായികാവശ്യങ്ങൾക്ക് ധനസഹായം നൽകുന്നതിനായി സ്ഥാപിച്ച ബാങ്ക്? ",
    "answerText": " lDBl (Industrial Development Bank of India )"
  },
  {
    "questionNum": 12394,
    "questionText": " പുളിച്ച വെണ്ണ; ഉണങ്ങിയ പാല്‍ക്കട്ടി എന്നിവയില്‍ അടങ്ങിയ ആസിഡ് ? ",
    "answerText": " ലാക്ടിക് "
  },
  {
    "questionNum": 12395,
    "questionText": " ഇറ്റലിയ്ക്ക് ഉള്ളിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന രാജ്യം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " വത്തിക്കാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 12396,
    "questionText": " ‘യോഗക്ഷേമ മാസിക’ എന്ന മാസിക ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " വി.ടി ഭട്ടതിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 12397,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനത്തിൽ വന്ദേമാതരം ആദ്യമായി ആലപിക്കപ്പെട്ട വർഷം? ",
    "answerText": 1896
  },
  {
    "questionNum": 12398,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ കവാടം? ",
    "answerText": " ബുലന്ദർവാസ ഫത്തേപ്പൂർ സിക്രി "
  },
  {
    "questionNum": 12399,
    "questionText": " ഇരുപതാം നൂറ്റാണ്ടിന്റെ ആരംഭത്തിൽ ഇംഗ്ലീഷ് അക്ഷരമാലാക്രമത്തിൽ ആദ്യത്തെ രാജ്യമായിരുന്നു അബ്സീനിയ . ഈ രാജ്യത്തിന്റെ ഇപ്പോഴത്തെ പേര് എന്താണ് ? ",
    "answerText": " എത്യോപ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 12400,
    "questionText": " മെയ്ഫ്ലൂവറിലെ 102 യാത്രക്കാർ ഏത് പേരിലാണ് അമേരിക്കയിൽ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " തീർഥാടകർ "
  },
  {
    "questionNum": 12401,
    "questionText": " തരീസ്സാപ്പള്ളി ശാസനം പുറപ്പെട്ടവിച്ച കുലശേഖര രാജാവ്? ",
    "answerText": " സ്ഥാണ രവിവർമ്മ എ.ഡി. 849 "
  },
  {
    "questionNum": 12402,
    "questionText": " കേരളത്തില്‍ ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ കാലം നിയമ മന്ത്രിയായിരുന്ന വ്യക്തി? ",
    "answerText": " കെ.എം.മാണി "
  },
  {
    "questionNum": 12403,
    "questionText": " ‘രണ്ടിടങ്ങഴി’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " തകഴി "
  },
  {
    "questionNum": 12404,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ നിരോധിക്കപ്പെട്ട പത്രം? ",
    "answerText": " സന്ദിഷ്ടവാദി "
  },
  {
    "questionNum": 12405,
    "questionText": " റോ- റോ ട്രെയിൻ (Roll on Roll off ) ഉദ്ഘാടനം ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " 1999 ജനുവരി 26 "
  },
  {
    "questionNum": 12406,
    "questionText": " Potato Eaters ആരുടെ പ്രശസ്തമായ ചിത്രമാണ്? ",
    "answerText": " വിൻസന്‍റ് വാൻഗോഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 12407,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ഓന്ത്? ",
    "answerText": " കോമോഡോ ഡ്രാഗൺ "
  },
  {
    "questionNum": 12408,
    "questionText": " യൂറോപ്യൻ സ്പേസ് റിസർച്ച് ഓർഗനൈസേഷന്റെ ആസ്ഥാനം ഏവിടെയാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ? ",
    "answerText": " പാരീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 12409,
    "questionText": " ഇറാനിലെ ഗ്രീൻ സാൽറ്റ് പ്രൊജക്റ്റ് ഏന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു ? ",
    "answerText": " യുറേനിയം സമ്പുഷ്ടികരണം "
  },
  {
    "questionNum": 12410,
    "questionText": " ഇസ്ലാമാബാദിന് മുൻപ് പാക്കിസ്ഥാന്റെ തലസ്ഥാനം ഏതായിരുന്നു ? ",
    "answerText": " റാവൽപിണ്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 12411,
    "questionText": " AIDS ന്‍റെ പൂർണ്ണരൂപം? ",
    "answerText": " Acquired Immuno Deficiency Syndrome"
  },
  {
    "questionNum": 12412,
    "questionText": " ലൂസിറ്റാനിയ ഇപ്പോൾ അറിയപ്പെടുന്ന പേര് ? ",
    "answerText": " പോർച്ചുഗൽ "
  },
  {
    "questionNum": 12413,
    "questionText": " എ , ബി , സി രാജ്യങ്ങൾ എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യങ്ങൾ ഏതൊക്കെ ? ",
    "answerText": " അർജന്റീന , ബ്രസീൽ , ചിലി "
  },
  {
    "questionNum": 12414,
    "questionText": " ജപ്പാൻകാർ അരിയിൽ നിന്നും തയ്യാറാക്കുന്ന മദ്യം? ",
    "answerText": " സാക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 12415,
    "questionText": " ​ ​മ​നു​ഷ്യ​ൻ​ ​ആ​ദ്യ​മാ​യി​ ​ഉ​പ​യോ​ഗി​ച്ച​ ​ലോ​ഹ​സ​ങ്ക​രം? ",
    "answerText": " വെ​ങ്ക​ലം "
  },
  {
    "questionNum": 12416,
    "questionText": " ഏറ്റവും വ്യാവസായികമായി പുരോഗതി പ്രാപിച്ച ആഫ്രിക്കൻ രാജ്യം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " ദക്ഷിണാഫ്രിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 12417,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ രണഘടന പ്രകാരം ഒരാൾക്ക് എത്ര രീതിയിൽ പൗരത്വം നഷ്ടപ്പെടാം? ",
    "answerText": " മൂന്ന് "
  },
  {
    "questionNum": 12418,
    "questionText": " ഏറ്റവും കുറച്ച് അതിർത്തിയുള്ള രാജ്യം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " വത്തിക്കാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 12419,
    "questionText": " അസ്ഥിയെ കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രിയ പഠനം? ",
    "answerText": " ഓസ്റ്റിയോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 12420,
    "questionText": " കോൺഗ്രസിന് ആ പേര് നിർദ്ദേശിച്ചത്? ",
    "answerText": " ദാദാഭായി നവറോജി "
  },
  {
    "questionNum": 12421,
    "questionText": " ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ ജനസംഖ്യയുള്ള വികസിത രാജ്യം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " കാനഡ "
  },
  {
    "questionNum": 12422,
    "questionText": " ഏരിയാന എന്നറിയപ്പെടുന്ന പ്രദേശം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " അഫ്ഗാനിസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 12423,
    "questionText": " മഞ്ഞപ്പനി (Yellow fever)പരത്തുന്നത്? ",
    "answerText": " ഈഡിസ് ഈജിപ്റ്റി കൊതുകുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 12424,
    "questionText": " ‘മൊസാദ്’ ഏത് രാജ്യത്തെ രഹസ്യാന്വേഷണ ഏജൻസിയാണ്? ",
    "answerText": " ഇസ്രായേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 12425,
    "questionText": " ഏത് രാജ്യക്കാരാണ് പുരുഷന്മാരുടെ പേരിന് മുൻപിൽ യു എന്ന് ചേർക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " മ്യാന്മാർ "
  },
  {
    "questionNum": 12426,
    "questionText": " പാകിസ്ഥാന്റെ ദേശീയ നദി? ",
    "answerText": " സിന്ധു "
  },
  {
    "questionNum": 12427,
    "questionText": " ക്യുബയുടെ തലസ്ഥാനം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " ഹവാന "
  },
  {
    "questionNum": 12428,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഒന്നാം സ്വാതന്ത്ര്യ സമരത്തിന്‍റെ ചിഹ്നം? ",
    "answerText": " താമരയും ചപ്പാത്തിയും "
  },
  {
    "questionNum": 12429,
    "questionText": " ഏറ്റവും പഴക്കം ചെന്ന ഉപനിഷത്ത്? ",
    "answerText": " ഛന്ദോഗ്യ ഉപനിഷത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 12430,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ പാന്‍മസാല രഹിത ജില്ല? ",
    "answerText": " വ‍യനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 12431,
    "questionText": " ഷാങ്ഹായ് നഗരം ഏത് രാജ്യത്താണ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് ? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 12432,
    "questionText": " ആദ്യ ലോകസുന്ദരി? ",
    "answerText": " കിക്കി ഹാക്കിൻസൺ "
  },
  {
    "questionNum": 12433,
    "questionText": " ‘ശബ്ദ സുന്ദരൻ’ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " വള്ളത്തോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 12434,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഭൂദാനപ്രസ്ഥാനത്തിന് തുടക്കം കുറിച്ചത്? ",
    "answerText": " ശതവാഹനൻമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 12435,
    "questionText": " റൈൻ നദി ഉത്ഭവിക്കുന്ന രാജ്യം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " സ്വിറ്റ്സർലാൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 12436,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ സാമൂഹ്യ പരിഷ്കർത്താവായി അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " വൈകുണ്ഠ സ്വാമികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 12437,
    "questionText": " വൈകുണ്ഡ സ്വാമികളുടെ ജന്മ ദിനം? ",
    "answerText": " മാർച്ച് 12 "
  },
  {
    "questionNum": 12438,
    "questionText": " സൈബർ നിയമങ്ങൾ നടപ്പിലാക്കായ ആദ്യ ഏഷ്യൻ രാജ്യം? ",
    "answerText": " സിംഗപ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 12439,
    "questionText": " ചൈനയുടെ ദേശീയഗാനമായ മാർച്ച് ദ വോളന്റിയേഴ്സ് രചിച്ചത് ? ",
    "answerText": " തിയാൻ ഹാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 12440,
    "questionText": " . അളവുകളെയും തൂക്കങ്ങളെയുംപറ്റി പഠിക്കുന്ന ശാസ്ത്രശാഖ? ",
    "answerText": " മെട്രോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 12441,
    "questionText": " പാണ്ടയുടെ ജന്മദേശം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 12442,
    "questionText": " പാലസ് ഓഫ് നേഷൻസ് ഏത് രാജ്യത്താണ് ? ",
    "answerText": " ജനീവ "
  },
  {
    "questionNum": 12443,
    "questionText": " ചരിത്രത്തിന്‍റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " ഹെറോഡോട്ടസ് "
  },
  {
    "questionNum": 12444,
    "questionText": " മജലീസ് എന്ന പേരുള്ള നിയമനിർമ്മാണ സഭയുള്ള സാർക്ക് രാജ്യം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " മാലിദ്വീപ് "
  },
  {
    "questionNum": 12445,
    "questionText": " അമേരിക്കയിലെ ഏറ്റവും വലിയ നഗരം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " ന്യൂയോർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 12446,
    "questionText": " വൈറ്റ് പഗോഡ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പുരി ജഗന്നാഥക്ഷേത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 12447,
    "questionText": " കവി രാജാ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സമുദ്രഗുപ്തൻ "
  },
  {
    "questionNum": 12448,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏക തേക്ക് മ്യൂസിയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " വെളിയന്തോട് (നിലമ്പൂര്‍) "
  },
  {
    "questionNum": 12449,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ദ്വിപു സമൂഹം? ",
    "answerText": " ഇന്തോനേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 12450,
    "questionText": " ഏറ്റവും വിസ്തീർണ്ണം കുറഞ്ഞ സ്കാൻഡിനേവിയൻ രാജ്യം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " ഡെന്മാർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 12451,
    "questionText": " പശ്ചിമതീരത്തെ ആദ്യത്തെ ലൈറ്റ്ഹൗസ്? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ ലൈറ്റ്ഹൗസ് (1862) "
  },
  {
    "questionNum": 12452,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആകെ വിസ്തീർണ്ണം? ",
    "answerText": " 3287263 ച.കി.മി "
  },
  {
    "questionNum": 12453,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ ബോക്സ്ഓഫീസ്‌ ഹിറ്റ്‌ സിനിമ? ",
    "answerText": " ജീവിതനൌക "
  },
  {
    "questionNum": 12454,
    "questionText": " 1905 ൽ വെങ്ങാനൂരിൽ കുടിപ്പള്ളിക്കൂടം സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " അയ്യങ്കാളി "
  },
  {
    "questionNum": 12455,
    "questionText": " അശോകനെ ബുദ്ധമതം സ്വീകരിക്കാൻ പ്രേരിപ്പിച്ച ബുദ്ധമത സന്യാസി? ",
    "answerText": " ഉപഗുപ്തൻ (നിഗ്രോദ) "
  },
  {
    "questionNum": 12456,
    "questionText": " അസ്വാൻ അണക്കെട്ട് ഏത് രാജ്യത്താണ് ? ",
    "answerText": " ഈജിപ്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 12457,
    "questionText": " ‘ഒറ്റക്കമ്പിയുള്ള തമ്പുരു’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " പി.ഭാസ്ക്കരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 12458,
    "questionText": " മഹാറാണി ഗുഹ ഏത് രാജ്യത്താണ് ? ",
    "answerText": " ഇന്തോനേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 12459,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തില്‍ ഒരു വിറ്റാമിന്‍ ഒരു ഫോര്‍മോണായും പ്രവര്‍ത്തിക്കുന്നുണ്ട്. അത് ഏതാണ്? ",
    "answerText": " വിറ്റാമിന്‍ - E "
  },
  {
    "questionNum": 12460,
    "questionText": " പഞ്ചായത്ത് രാജ്; നഗരപാലിക ബില്ലുകൾ രാജ്യസഭയിൽ പരാജയപ്പെട്ടത് ഏത് പ്രധാനമന്ത്രിയുടെ കാലത്ത്? ",
    "answerText": " രാജീവ് ഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 12461,
    "questionText": " മദർലാൻഡ് പ്രതിമ ഏത് രാജ്യത്താണ് ? ",
    "answerText": " റഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 12462,
    "questionText": " മെക്കയില്‍ നിന്നും മുഹമ്മദ്‌ നബി മദീനയിലേക്ക് പലായനം ചെയ്ത വര്‍ഷം? ",
    "answerText": " D622"
  },
  {
    "questionNum": 12463,
    "questionText": " ആഫ്രിക്കൻ ഭൂഖണ്ഡത്തിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ രാജ്യം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " സെയ്ഷൽസ് "
  },
  {
    "questionNum": 12464,
    "questionText": " Ranthambore Fort സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 12465,
    "questionText": " ബരാബതി സ്റ്റേഡിയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കട്ടക് "
  },
  {
    "questionNum": 12466,
    "questionText": " G8 ൽ അംഗമായ ഏക ഏഷ്യൻ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 12467,
    "questionText": " ഭൂവല്‍ക്കത്തില്‍ ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ കാണപ്പെടുന്ന ലോഹം? ",
    "answerText": " അലൂമിനിയം; രണ്ടാം സ്ഥാനം : സിലിക്കണ്‍. "
  },
  {
    "questionNum": 12468,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ Administrative Divisions ഉള്ള രാജ്യം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " ബ്രിട്ടണ് "
  },
  {
    "questionNum": 12469,
    "questionText": " മലബാർ സിമന്റിന്റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " വാളയാർ "
  },
  {
    "questionNum": 12470,
    "questionText": " ദേശീയ ഗ്രാമീണ തൊഴിലുറപ്പ് പദ്ധതി ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " ആന്ധ്രപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 12471,
    "questionText": " 1999- ൽ സ്വാതന്ത്ര്യം ലഭിക്കും മുൻപ് ഈസ്റ്റ് ടിമൂർ ഏത് രാജ്യത്തിന്റെ നിയന്ത്രണത്തിൽ ആയിരുന്നു ? ",
    "answerText": " ഇന്തോനേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 12472,
    "questionText": " അൾജീരിയ കഴിഞ്ഞാൽ ഏറ്റവും വലിയ അറബ് രാജ്യം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " സൗദി അറേബ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 12473,
    "questionText": " തൃശൂർ നഗരത്തിന്റെ ശില്പി ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ശക്തൻ തമ്പുരാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 12474,
    "questionText": " സത്യാഗ്രഹം ബലവാന്മാരുടെ ഉപകരണമാണ് എന്ന് പറഞ്ഞത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ഗാന്ധിജി "
  },
  {
    "questionNum": 12475,
    "questionText": " ബോർഡിൽഎഴുതാനുപയോഗിക്കുന്ന ചോക്കിന്‍റെ രാസനാമമെന്ത്? ",
    "answerText": " കാത്സ്യം കാർബണേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 12476,
    "questionText": " എം.ടി.വാസുദേവന്‍ നായര്‍ കഥയും തിരക്കഥയും സംഭാഷണവും രചിച്ച് മലയാളചലച്ചിത്ര വേദിയിലേക്ക് കടന്നുവന്ന ചിത്രം? ",
    "answerText": " മുറപ്പെണ്ണ് "
  },
  {
    "questionNum": 12477,
    "questionText": " എവിടുത്തെ പാർലമെന്റ് ആണ് സ്റ്റോർട്ടിംഗ് ? ",
    "answerText": " നോർവേ "
  },
  {
    "questionNum": 12478,
    "questionText": " തുളു ഉൾപ്പെടുന്ന ഭാഷാ ഗോത്രം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " ദ്രാവിഡ ഭാഷാ ഗോത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 12479,
    "questionText": " എം . ജി . സർവകലാശാല വൈസ് ചാൻസിലർ ആയിരുന്ന ജ്ഞാനപീഠ ജേതാവ് ? ",
    "answerText": " യു . ആർ . അനന്തമൂർത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 12480,
    "questionText": " ഏറ്റവും ഒടുവിൽ UN പരിരക്ഷണ സമിതി (Trusteeship Council ) വിട്ടു പോയ രാജ്യം? ",
    "answerText": " പലാവു "
  },
  {
    "questionNum": 12481,
    "questionText": " വനപ്രദേശം കൂടുതലുള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 12482,
    "questionText": " ജോർദാന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " അമ്മാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 12483,
    "questionText": " സത്യജിത് റായിയുടെ പാഥേർ പാഞ്ചാലി , അപരാജിത തുടങ്ങിയ സിനിമകളുടെ മൂലകഥ ആരുടെയാണ് ? ",
    "answerText": " വിതിഭൂഷൻ ബന്ദോപാധ്യായ "
  },
  {
    "questionNum": 12484,
    "questionText": " എതിരില്ലാതെ തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട ആദ്യ രാഷ്ട്രപതി ആരാണ് ? ",
    "answerText": " നീലം സഞ്ജീവറെഡ്ഡി "
  },
  {
    "questionNum": 12485,
    "questionText": " ‘അചാര ഭൂഷണം’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " പണ്ഡിറ്റ് കറുപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 12486,
    "questionText": " ജി- 2 ഏത് രഹസ്യാന്വേഷണ ഏജൻസിയാണ്? ",
    "answerText": " അയർലാന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 12487,
    "questionText": " ജർമ്മൻ തമ്പിൽസ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " റൂബെല്ല "
  },
  {
    "questionNum": 12488,
    "questionText": " ബക്സാർ യുദ്ധ സമയത്ത് ബംഗാൾ ഗവർണ്ണർ? ",
    "answerText": " ഹെന്റി വാൻസിറ്റാർട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 12489,
    "questionText": " Wasteland ഏഴുതിയത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ടി . എസ് . ഏലിയററ് "
  },
  {
    "questionNum": 12490,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ പർവതം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " എവറസ്റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 12491,
    "questionText": " രാജ്യസഭ എന്നാണ് നിലവിൽ വന്നത് ? ",
    "answerText": " 1952 ഏപ്രിൽ 3 "
  },
  {
    "questionNum": 12492,
    "questionText": " ‘പിൻനിലാവ്’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " സി.രാധാകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 12493,
    "questionText": " മണ്ണിന്‍റെ അമ്ല വീര്യം കുറയ്ക്കാനുപയോഗിക്കുന്ന പദാർത്ഥം? ",
    "answerText": " കുമ്മായം "
  },
  {
    "questionNum": 12494,
    "questionText": " ചിലപ്പതികാരത്തിൽ പരാമർശിക്കപ്പെടുന്ന പാണ്ഡ്യരാജാവ്? ",
    "answerText": " നെടുംഞ്ചേഴിയൻ "
  },
  {
    "questionNum": 12495,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി വെടിയേറ്റ് മരിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1948 ജനുവരി (ബിർളാ ഹൗസിൽ വച്ച്; വൈകിട്ട് 5.17 ന്) "
  },
  {
    "questionNum": 12496,
    "questionText": " ഉറുഗ്വെയുടെ നാണയം? ",
    "answerText": " ഉറുഗ്വാൻ പെസോ "
  },
  {
    "questionNum": 12497,
    "questionText": " കാവനത്തിൽ നിന്നുത്ഭവിച്ച് കരിങ്കടലിൽ പതിക്കുന്ന നദി? ",
    "answerText": " ഡാന്യൂബ് നദി "
  },
  {
    "questionNum": 12498,
    "questionText": " സ്വർണ്ണം വേർതിരിക്കുന്ന പ്രക്രീയ? ",
    "answerText": " സയനൈഡ് പ്രക്രിയ "
  },
  {
    "questionNum": 12499,
    "questionText": " സിവിൽ സർവീസ് പരീക്ഷയുടെ പ്രായപരിധി 21 ൽ നിന്നും 19 വയസ്സാക്കി കുറച്ചത്? ",
    "answerText": " ലിട്ടൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 12500,
    "questionText": " ഏതു ബില്ലിന്‍റെ കാര്യത്തിലാ ണ് രാജ്യസഭയ്ക്ക് തീരെ അധികാ രങ്ങൾ ഇല്ലാത്തത്? ",
    "answerText": " മണിബില്ല് "
  },
  {
    "questionNum": 12501,
    "questionText": " അയർലാന്‍ഡിന്‍റെ ദേശീയ മൃഗം? ",
    "answerText": " കലമാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 12502,
    "questionText": " Indian Opinion- ന്റെ ആദ്യ പത്രാധിപർ ആരായിരുന്നു ? ",
    "answerText": " മൻസൂഖ് ലാൽ നാസർ "
  },
  {
    "questionNum": 12503,
    "questionText": " താജ് മഹലിന്റെ ഡിസൈനർ? ",
    "answerText": " ജെറോനിമോ വെറെങ്കോ "
  },
  {
    "questionNum": 12504,
    "questionText": " പൊതു തിരഞ്ഞെടുപ്പ് നടന്ന ആദ്യ ഏഷ്യൻ രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 12505,
    "questionText": " ഒന്നാം ലോകസഭാ തിരഞ്ഞെടുപ്പ് നടന്ന ആദ്യ ദിവസം ? ",
    "answerText": " 1951 ഒക്ടോബർ 25 "
  },
  {
    "questionNum": 12506,
    "questionText": " ദാസം; ഹുണ്ട് രു വെള്ളച്ചാട്ടങ്ങൾ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന നദി? ",
    "answerText": " സുവർണ രേഖ നദി (ജാർഖണ്ഡ്) "
  },
  {
    "questionNum": 12507,
    "questionText": " സ്മൃതിനാശ രോഗം എന്നറിയപ്പെടുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " അൽഷിമേഴ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 12508,
    "questionText": " ഒന്നാം ലോകസഭാ തിരഞ്ഞെടുപ്പ് നടന്ന അവസാന ദിവസം ? ",
    "answerText": " 1952 ഫെബ്രുവരി 21 "
  },
  {
    "questionNum": 12509,
    "questionText": " ക്ഷീരപഥ ഗ്യാലക്സിക്കു ചുറ്റും എത്ര വേഗതയിലാണ് സൗരയൂഥം സഞ്ചരിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ഏകദേശം 250 കി.മീ സെക്കന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 12510,
    "questionText": " ഗദ്ദാഫി ഏത് രാജ്യത്തെ സ്വേച്ഛാധിപതിയായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ലിബിയ "
  },
  {
    "questionNum": 12511,
    "questionText": " ഗാഢ നൈട്രിക് ആസിഡിന്റേയും ഹൈഡ്രോ ക്ലോറിക് ആസിഡിന്റേയും മിശ്രിതൻ? ",
    "answerText": " അക്വാറീജിയ "
  },
  {
    "questionNum": 12512,
    "questionText": " മൈത്രി എക്സ്പ്രസ് ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന സ്ഥലങ്ങള്‍? ",
    "answerText": " ധാക്ക -കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 12513,
    "questionText": " ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ് ഒന്നാം ലോകസഭാ തിരഞ്ഞെടുപ്പ് ആരംഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ഹിമാചൽ പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 12514,
    "questionText": " ഒന്നാം ലോകസഭാ തിരഞ്ഞെടുപ്പിൽ എത്ര മണ്ഡലങ്ങളാണ് ഉണ്ടായിരുന്നത് ? ",
    "answerText": 489
  },
  {
    "questionNum": 12515,
    "questionText": " ഒന്നാം ലോകസഭാ തിരഞ്ഞെടുപ്പിൽ എത്ര മണ്ഡലങ്ങളാണ് കോണ്ഗ്രസ് നേടിയത് ? ",
    "answerText": 364
  },
  {
    "questionNum": 12516,
    "questionText": " നാഷണൽ ആർക്കൈവ്സ് ഓഫ് ഇന്ത്യയുടെ (1891) ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 12517,
    "questionText": " മലയാളത്തിലേക്ക് പരിഭാഷപ്പെടുത്തിയ ആദ്യ ഇംഗ്ലീഷ് നോവല്‍? ",
    "answerText": " പില്‍ഗ്രിംസ് പ്രോഗ്രസ്സ് (ജോണ്‍ ബനിയന്‍ ) "
  },
  {
    "questionNum": 12518,
    "questionText": " മിസ് വേൾഡ് ആയ ആദ്യ ഇന്ത്യാക്കാരി? ",
    "answerText": " റീത്ത ഫരിയ "
  },
  {
    "questionNum": 12519,
    "questionText": " മനുഷ്യനിൽ ശബ്ദമുണ്ടാകുന്നതിന് കാരണമായ ശരീരഭാഗം? ",
    "answerText": " സ്വനതന്തുക്കൾ (Larynx) "
  },
  {
    "questionNum": 12520,
    "questionText": " ചെഗുവേരയുടെ പ്രസിദ്ധമായ ഗ്രന്ഥങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ബൊളീവിയൻ ഡയറി; ഗറില്ല വാർ ഫെയർ "
  },
  {
    "questionNum": 12521,
    "questionText": " ഒന്നാം ലോകസഭയിലെ ഏറ്റവും വലിയ പ്രതിപക്ഷ കക്ഷി ഏതായിരുന്നു ? ",
    "answerText": " സി . പി . ഐ "
  },
  {
    "questionNum": 12522,
    "questionText": " ദേശീയ ഗ്രാമീണ തൊഴിലുറപ്പ് പദ്ധതിയുടെ ആശയത്തിന് രൂപം നൽകിയത്? ",
    "answerText": " ജാക്വസ് ഡ്രെസെ "
  },
  {
    "questionNum": 12523,
    "questionText": " ആധുനിക ചരിത്രത്തിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " റാങ്കേ "
  },
  {
    "questionNum": 12524,
    "questionText": " ഒക്സിജൻ കണ്ടു പിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജോസഫ് പ്രിസ്റ്റലി "
  },
  {
    "questionNum": 12525,
    "questionText": " എറിത്രിയയുടെ നാണയം? ",
    "answerText": " നാക്ഫ "
  },
  {
    "questionNum": 12526,
    "questionText": " മികച്ച ഗായികക്കുള്ള പ്രഥമ സംസ്ഥാന ചലച്ചിത്ര അവാർഡ് നേടിയത്? ",
    "answerText": " പി ലീല "
  },
  {
    "questionNum": 12527,
    "questionText": " സൂര്യന്റെ അന്ത്യഘട്ടം ? ",
    "answerText": " വെള്ളക്കുള്ളൻ (White Dwarf) "
  },
  {
    "questionNum": 12528,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ തുറമുഖങ്ങൾക്കിടയിലെ തിളക്കമുള്ള രത്നം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " വിശാഖപട്ടണം "
  },
  {
    "questionNum": 12529,
    "questionText": " സോഡിയം കണ്ടു പിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഹംഫ്രി ഡേവി "
  },
  {
    "questionNum": 12530,
    "questionText": " കമ്മ്യൂണൽ അവാർഡ് പ്രഖ്യാപിച്ച ബ്രിട്ടീഷ് പ്രധാനമന്ത്രി? ",
    "answerText": " റാംസെ മക്ഡൊണാൾഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 12531,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരു ജനിച്ചപ്പോൾ തിരുവിതാംകൂർ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ഉത്രം തിരുനാൾ മാർത്താണ്ഡവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 12532,
    "questionText": " കയ്യൂർ സമരത്തെ ആധാരമാക്കി നിര്മ്മിച്ച ചിത്രം? ",
    "answerText": " മീനമാസത്തിലെ സൂര്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 12533,
    "questionText": " ഷേർഷാ പുറത്തിറക്കിയ സ്വർണ്ണ നാണയം? ",
    "answerText": " മൊഹർ "
  },
  {
    "questionNum": 12534,
    "questionText": " ധർമ്മപരിപാലനയോഗത്തിന്‍റെ ഇപ്പോഴത്തെ മുഖപത്രം? ",
    "answerText": " യോഗനാദം "
  },
  {
    "questionNum": 12535,
    "questionText": " കേരളാ സുഭാഷ് ചന്ദ്രബോസ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് അബ്ദുറഹ്മാൻ സാഹിബ് "
  },
  {
    "questionNum": 12536,
    "questionText": " പറയിപെറ്റ പന്തിരുകുലത്തിന്‍റെ കഥ പറയുന്ന എൻ മോഹനന്‍റെ നോവൽ? ",
    "answerText": " ഇന്നലത്തെ മഴ "
  },
  {
    "questionNum": 12537,
    "questionText": " ഗ്ലിംസസ് ഓഫ് കേരളാ കൾച്ചർ  രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " അശ്വതി തിരുനാൾ ഗൗരി ലക്ഷ്മിഭായി "
  },
  {
    "questionNum": 12538,
    "questionText": " ഇ.എം.എഫ്.(Electromotive force) അളക്കാനുള്ള ഉപകരണം? ",
    "answerText": " വോൾട്ട് മീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 12539,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണഗുരു ശ്രീലങ്ക സന്ദര്‍ശിച്ച വര്‍ഷങ്ങള്‍? ",
    "answerText": " (A) 19"
  },
  {
    "questionNum": 12540,
    "questionText": " ഡൽഹി മെട്രോയുടെ മാനേജിംഗ് ഡയറക്ടറായ മലയാളി? ",
    "answerText": " ഇ. ശ്രീധരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 12541,
    "questionText": " മുരളിക്ക് മികച്ച നടനുള്ള ദേശീയ പുരസ്ക്കാരം നേടിക്കൊടുത്ത ചിത്രം? ",
    "answerText": " നെയ്ത്തുകാരൻ (സംവിധാനം: പ്രീയ നന്തൻ; വർഷം: 2001) "
  },
  {
    "questionNum": 12542,
    "questionText": " ഉദയ സ്റ്റുഡിയോയിൽ നിർമ്മിച്ച ആദ്യ സിനിമ? ",
    "answerText": " വെള്ളിനക്ഷത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 12543,
    "questionText": " ഒന്നാം ലോകസഭാ തിരഞ്ഞെടുപ്പിൽ എത്ര മണ്ഡലത്തിലാണ് സി . പി . ഐ ജയിച്ചത് ? ",
    "answerText": 16
  },
  {
    "questionNum": 12544,
    "questionText": " ഒന്നാം ലോകസഭയിലെ ആകെ വോട്ടിംഗ് ശതമാനം എത്രയായിരുന്നു ? ",
    "answerText": " 44 .87%"
  },
  {
    "questionNum": 12545,
    "questionText": " സിലിക്കൺ കണ്ടു പിടിച്ച ശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " ജോൺസ് ജെ ബെർസേലിയസ് "
  },
  {
    "questionNum": 12546,
    "questionText": " ടാമർ ലെയിൻ എന്നറിയപ്പെട്ട ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " തിമൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 12547,
    "questionText": " മുഗൾ ചക്രവർത്തിയായ ബാബറിന്‍റെ കബറിടം കാണപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കാബൂൾ "
  },
  {
    "questionNum": 12548,
    "questionText": " ബജാവലി ഏത് സംസ്ഥാനത്തെ നൃത്തരൂപമാണ്? ",
    "answerText": " അസം "
  },
  {
    "questionNum": 12549,
    "questionText": " എ.ഐ.ടി.യു.സിയുടെ ആദ്യ സമ്മേളനം നടന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 12550,
    "questionText": " തദ്ദേശ സ്ഥാപനങ്ങൾ ഹൈടെക്ക്‌ ആക്കുന്നതിനും ഓഫീസ്‌ പ്രവർത്തനങ്ങൾ സുതാര്യമാക്കുന്നതിനുമായി ഇൻഫർമേഷൻ കേരള മിഷൻ വികസിപ്പിച്ച സോഫ്റ്റ്‌വെയർ ഏത്‌? ",
    "answerText": " സകർമ "
  },
  {
    "questionNum": 12551,
    "questionText": " ആരാണ്‌ ഇന്ത്യ ഗവൺമെന്റിന് ആവശ്യമായ നിയമോപദേശം നൽകുന്നത്? ",
    "answerText": " അറ്റോർണി ജനറൽ "
  },
  {
    "questionNum": 12552,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഇൻഡിപെൻഡൻസ് ആക്ട് ബ്രിട്ടീഷ് പാർലമെന്റ് പാസാക്കിയത്? ",
    "answerText": " 1947 ജൂലൈ 18 "
  },
  {
    "questionNum": 12553,
    "questionText": " നഗ്നപാദനായ ചിത്രകാരന്‍ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " എം. എഫ്. ഹുസൈന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 12554,
    "questionText": " ആദ്യ ലോകസഭ നിലവിൽ വന്നത് എന്നാണ് ? ",
    "answerText": " 1952 ഏപ്രിൽ 17 "
  },
  {
    "questionNum": 12555,
    "questionText": " ക്രിമിയൻ യുദ്ധവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട് പ്രവർത്തിച്ച വനിത? ",
    "answerText": " ഫ്ളോറൻസ് നൈറ്റിംഗേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 12556,
    "questionText": " മനുഷ്യ ശരീരത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ധമനി? ",
    "answerText": " മഹാധമനി (അയോർട്ട) "
  },
  {
    "questionNum": 12557,
    "questionText": " ആദ്യ ലോകസഭയുടെ ആദ്യ സമ്മേളനം നടന്നത് എന്നാണ് ? ",
    "answerText": " 1952 മെയ് 13 "
  },
  {
    "questionNum": 12558,
    "questionText": " മനുഷ്യനിലും പന്നിയിലും ജീവിത ചക്രം പൂർത്തിയാക്കുന്ന പരാദം? ",
    "answerText": " ടേപ്പ് വേം (നാടവിര) "
  },
  {
    "questionNum": 12559,
    "questionText": " മുസ്ലീം ലീഗ് രൂപീകൃതമായ സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ധാക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 12560,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സിദ്ധ ഗ്രാമം? ",
    "answerText": " ചന്തിരൂർ (ആലപ്പുഴ) "
  },
  {
    "questionNum": 12561,
    "questionText": " നമ്പൂതിരി സമുദായത്തിലെ അനാചാരങ്ങളിലേക്ക് വിരൽ ചൂണ്ടുന്ന രജനീരംഗം എന്ന കഥ എഴുതിയതാര്? ",
    "answerText": " വി.ടി. ഭട്ടതരിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 12562,
    "questionText": " ഭൂപടനിർമാണം പ്രതിപാദിക്കുന്ന ശാസ്ത്ര ശാഖ ? ",
    "answerText": " കാർട്ടോഗ്രാഫി "
  },
  {
    "questionNum": 12563,
    "questionText": "  UN സെക്രട്ടറി ജനറൽ സ്ഥാനം രാജി വച്ച സെക്രട്ടറി ജനറൽ? ",
    "answerText": " ട്രിഗ്വേലി 1953 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 12564,
    "questionText": " ഗോവന്‍ ചലച്ചിത്ര മേളയില്‍ 'ഗോള്‍ഡന്‍ ലാംപ്ട്രീ' കരസ്ഥമാക്കിയ 'കേള്‍ക്കുന്നുണ്ടോ' എന്ന സിനിമ സംവിധാനം ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " ഗീതു മോഹന്‍ദാസ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 12565,
    "questionText": " എത്ര നോമിനേറ്റഡ് അംഗങ്ങൾ ആണ് ഒന്നാം ലോകസഭയിൽ ഉണ്ടായിരുന്നത് ? ",
    "answerText": 10
  },
  {
    "questionNum": 12566,
    "questionText": " നോമിനേറ്റഡ് അംഗങ്ങൾ ഉൾപ്പെടെ ഒന്നാം ലോകസഭയിൽ ഉണ്ടായിരുന്ന അംഗസംഖ്യ ? ",
    "answerText": 499
  },
  {
    "questionNum": 12567,
    "questionText": " ബാലഗംഗാധര തിലകന്റെ ജന്മസ്ഥലം? ",
    "answerText": " രത്‌നഗിരി "
  },
  {
    "questionNum": 12568,
    "questionText": " ഭരണഘടനയുടെ എത്രാമത്തെ അനുച്ഛെദം വഴിയാണ് ആംഗ്ലോ ഇന്ത്യൻ അംഗങ്ങളെ നാമനിർദ്ദേശം ചെയ്തത് ? ",
    "answerText": 331
  },
  {
    "questionNum": 12569,
    "questionText": " കണ്ണിന്‍റെ റെറ്റിനയിൽ പതിക്കുന്ന പ്രതിഭിംബത്തിന്‍റെ സ്വഭാവം? ",
    "answerText": " യഥാർത്ഥവും തലകിഴായതും "
  },
  {
    "questionNum": 12570,
    "questionText": " തവളകളെപ്പോലെ വർഷത്തിൽ ഒരിക്കൽ കരഞ്ഞതുകൊണ്ട് ഒന്നും നേടാനാകില്ല എന്ന് കോൺഗ്രസിനെ പരിഹസിച്ചത്? ",
    "answerText": " ബാലഗംഗാധരതിലകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 12571,
    "questionText": " ജിപ്സം - രാസനാമം? ",
    "answerText": " കാത്സ്യം സൾഫേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 12572,
    "questionText": " ടി.വി റിമോട്ടിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന പ്രകാശകിരണങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ഇൻഫ്രാറെഡ് കിരണങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 12573,
    "questionText": " പഞ്ചാബ് സിംഹം എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " രഞ്ജിത് സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 12574,
    "questionText": " ബംഗാൾ കടുവ എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്വാതന്ത്ര്യ സമര സേനാനി? ",
    "answerText": " ബിപിൻ ചന്ദ്രപാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 12575,
    "questionText": " രണ്ടാം ലോകസഭാ തിരഞ്ഞെടുപ്പ് എന്നാണ് തുടങ്ങിയത് ? ",
    "answerText": " 1957 ഫെബ്രുവരി 24 "
  },
  {
    "questionNum": 12576,
    "questionText": " രണ്ടാം ലോകസഭ തിരഞ്ഞെടുപ്പ് അവസാനിച്ചത് എന്നാണ് ? ",
    "answerText": " 1957 മാർച്ച് 14 "
  },
  {
    "questionNum": 12577,
    "questionText": " ടിബറ്റിൽ നിന്നാണ് ആര്യന്മാർ ഇന്ത്യയിലേക്ക് വന്നത് എന്ന് അഭിപ്രായപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " ദയാനന്ദ സരസ്വതി "
  },
  {
    "questionNum": 12578,
    "questionText": " രണ്ടാം ലോകസഭാ തിരഞ്ഞെടുപ്പിൽ കോണ്ഗ്രസ് എത്ര സീറ്റ് നേടി ? ",
    "answerText": " 371/494"
  },
  {
    "questionNum": 12579,
    "questionText": " ഭാരം കുറഞ്ഞ രണ്ടോ അതിലധികമോ ന്യൂക്ലിയസുകള്‍ തമ്മിൽ സംയോജിച്ച് ഒരു ഭാരം കൂടിയ ന്യക്ലിയസുണ്ടാകുന്ന പ്രവർത്തനത്തിനു പറയുന്നത് ? ",
    "answerText": " ന്യൂക്ലിയർ ഫ്യൂഷൻ. "
  },
  {
    "questionNum": 12580,
    "questionText": " രണ്ടാം ലോകസഭാ തിരഞ്ഞെടുപ്പിൽ CPI എത്ര സീറ്റ് നേടി ? ",
    "answerText": 27
  },
  {
    "questionNum": 12581,
    "questionText": " രണ്ടാം ലോകസഭാ തിരഞ്ഞെടുപ്പ് മുതൽ എത്രയായിരുന്നു ലോകസഭയുടെ അംഗസംഖ്യ ? ",
    "answerText": " 506 (494+12)"
  },
  {
    "questionNum": 12582,
    "questionText": " അംഗസംഖ്യ 506 ആകാൻ കാരണം ? ",
    "answerText": " 1956- ലെ സംസ്ഥാന പുന : സംഘടനയെ തുടർന്ന് നിയോജക മണ്ഡലങ്ങളുടെ അതിർത്തി നിർണയവും നടന്നു . ഇതോടെ നാമനിർദ്ദേശം ചെയ്യപ്പെട്ട 12 അംഗങ്ങൾ ഉൾപ്പെടെ 506 അംഗങ്ങൾ ആയി . "
  },
  {
    "questionNum": 12583,
    "questionText": " മുന്നാം ലോകസഭയിലേയ്ക്ക് തിരഞ്ഞെടുപ്പ് നടന്നത് എന്ന് ? ",
    "answerText": " 1962 ഫെബ്രുവരി 16 മുതൽ 25 വരെ "
  },
  {
    "questionNum": 12584,
    "questionText": " പ്രായപുർത്തിയായ ഒരാളുടെ പല്ലുകളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 32
  },
  {
    "questionNum": 12585,
    "questionText": " മുന്നാം ലോകസഭ തിരഞ്ഞെടുപ്പിൽ ഭരണം നേടിയ പാർട്ടി ? ",
    "answerText": " കോണ്ഗ്രസ് "
  },
  {
    "questionNum": 12586,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ നദീജന്യ കണ്ടൽക്കാട്? ",
    "answerText": " സുന്ദർബാൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 12587,
    "questionText": " HSBC ബാങ്ക് രൂപീകരിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1991
  },
  {
    "questionNum": 12588,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ മന:സാക്ഷി സൂക്ഷിപ്പുകാരൻ എന്ന പേരിലറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സി.രാജഗോപാലാചാരി "
  },
  {
    "questionNum": 12589,
    "questionText": " ആധുനിക വൈദ്യശാസ്ത്രത്തിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ഹിപ്പോ ക്രേറ്റസ് "
  },
  {
    "questionNum": 12590,
    "questionText": " ​ ​നീ​റ്റു​ക​ക്ക​യി​ൽ​ ​ജ​ലം​ ​ചേ​ർ​ത്താ​ൽ​ ​ല​ഭി​ക്കു​ന്ന​ ​പ​ദാ​ർ​ത്ഥം? ",
    "answerText": " കാ​ത്സ്യം​ ​ഹൈ​ഡ്രോ​ക്സൈ​ഡ്. "
  },
  {
    "questionNum": 12591,
    "questionText": " ആന്റിജൻ അടങ്ങിയിട്ടില്ലാത്ത രക്ത ഗ്രൂപ്പ്? ",
    "answerText": " ഒ "
  },
  {
    "questionNum": 12592,
    "questionText": " മുന്നാം ലോകസഭയിലെ അംഗങ്ങളുടെ എണ്ണം എത്ര ? ",
    "answerText": 507
  },
  {
    "questionNum": 12593,
    "questionText": " ദേശീയ ഗീതത്തെ ഭരണഘടനാ നിർമ്മാണ സഭ അംഗീകരിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1950 ജനുവരി 24 "
  },
  {
    "questionNum": 12594,
    "questionText": " ദേശിയ മലിനീകരണ നിയന്ത്രണ ദിനം? ",
    "answerText": " ഡിസംബർ 2 "
  },
  {
    "questionNum": 12595,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ മായ്ക്കാനാവാത്ത മഷി ഉപയോഗിച്ച ആദ്യ ഇലക്ഷൻ നടന്ന വർഷം ഏത് ? ",
    "answerText": 1962
  },
  {
    "questionNum": 12596,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ഇൻഷുറൻസ് കമ്പനി? ",
    "answerText": " ഓറിയൻറൽ ലൈഫ് ഇൻഷുറൻസ് കമ്പനി (ആസ്ഥാനം: കൊൽക്കത്ത ) "
  },
  {
    "questionNum": 12597,
    "questionText": " സ്ത്രി ശാക്തീകരണം ലക്ഷ്യമിട്ട പഞ്ചവത്സരപദ്ധതി? ",
    "answerText": " ഒമ്പതാം പഞ്ചവത്സരപദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 12598,
    "questionText": " പ്രധാനമന്ത്രിയായിരുന്ന ജവഹർലാൽ നെഹ്റു അന്തരിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 1964
  },
  {
    "questionNum": 12599,
    "questionText": " പോസ്റ്റ് കാർഡുകളെ കുറിച്ചുള്ള പ0നം? ",
    "answerText": " സെൽറ്റിയോളജി -(Delticology) "
  },
  {
    "questionNum": 12600,
    "questionText": " സി.വി രാമന് നോബൽ സമ്മാനം നേടിക്കൊടുത്ത കണ്ടുപിടിത്തം? ",
    "answerText": " രാമൻ ഇഫക്റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 12601,
    "questionText": " പ്രധാനമന്ത്രിയായിരുന്ന ജവഹർലാൽ നെഹ്റു അന്തരിച്ച പ്പോൾ പ്രധാനമന്ത്രിയായത് ? ",
    "answerText": " ലാൽ ബഹദൂർ ശാസ്ത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 12602,
    "questionText": " നാലാം ലോകസഭാ തിരഞ്ഞെടുപ്പ് നടന്ന വർഷം ? ",
    "answerText": " 1967 ഫെബ്രുവരി 15 മുതൽ 25 വരെ "
  },
  {
    "questionNum": 12603,
    "questionText": " നാലാം ലോകസഭാ തിരഞ്ഞെടുപ്പിൽ കോണ്ഗ്രസ്സിന് ലഭിച്ച സീറ്റുകൾ എത്ര ? ",
    "answerText": " 283 ( ഭരണം നിലനിർത്തി ) "
  },
  {
    "questionNum": 12604,
    "questionText": " വേടന്തങ്കൽ പക്ഷിസങ്കേതം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " തമിഴ്‌നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 12605,
    "questionText": " അഭയ് സാധക് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ബാബാ ആംതേ "
  },
  {
    "questionNum": 12606,
    "questionText": " നാലാം ലോകസഭയിലെ അംഗങ്ങളുടെ എണ്ണം എത്ര ? ",
    "answerText": 523
  },
  {
    "questionNum": 12607,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ പരുത്തി ഉല്പ്പാദിപ്പിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 12608,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ഇടക്കാല തിരഞ്ഞെടുപ്പ് നടന്ന വർഷം ? ",
    "answerText": " 1971 (1969- ൽ കോണ്ഗ്രസ് പിളർന്നതിനെ തുടർന്ന് കാലാവധി പൂർത്തിയാക്കും മുൻപ് നടന്ന ഈ തിരഞ്ഞെടുപ്പിൽ 352 സീറ്റുകൾ കോണ്ഗ്രസ് നേടി ) "
  },
  {
    "questionNum": 12609,
    "questionText": " അഞ്ചാം ലോകസഭയുടെ അംഗബലം എത്രയായിരുന്നു ? ",
    "answerText": " 521 (1971- ൽ ഹിമാചൽ പ്രദേശിന് സംസ്ഥാനപദവി ലഭിച്ചത് മൂലം ) "
  },
  {
    "questionNum": 12610,
    "questionText": " ഭാർഗ്ഗവീ നിലയം’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " വൈക്കം മുഹമ്മദ് ബഷീർ "
  },
  {
    "questionNum": 12611,
    "questionText": " മുസ്ലിം ചരിത്രകാരൻമാർ റായി പിത്തോറ എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കുന്നതാരെ? ",
    "answerText": " പൃഥ്വിരാജ് ചൗഹാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 12612,
    "questionText": " എന്നാണ് അടിയന്തിരാവസ്ഥ പ്രഖ്യാപിച്ചത് ? ",
    "answerText": " 1975 ജൂണ് ( പ്രധാനമന്ത്രി തിരഞ്ഞെടുപ്പിൽ കൃത്രിമം കാട്ടിയെന്ന അലഹബാദ് ഹൈക്കോടതി വിധിയെ തുടർന്ന് ) "
  },
  {
    "questionNum": 12613,
    "questionText": " മാമ്പഴം ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 12614,
    "questionText": " ശ്രീപത്മനാഭസ്വാമി ക്ഷേത്രത്തിൽ മുറജപം; ഭദ്രദീപം ഇവ ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 12615,
    "questionText": " ടെസ്റ്റ് ക്രിക്കറ്റിൽ 10000 റൺസ് തികച്ച ഏറ്റവും പ്രായം കുറഞ്ഞ താരം ആര്? ",
    "answerText": " അലിസ്റ്റാർ കൂക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 12616,
    "questionText": " അഞ്ചാം ലോകസഭയുടെ കാലാവധി എന്നുവരെ ആയിരുന്നു ? ",
    "answerText": 1977
  },
  {
    "questionNum": 12617,
    "questionText": " ക്വിറ്റ് ഇന്ത്യ സമരകാലത്ത് ഇന്ത്യൻ വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " ലിൻലിത്ഗോ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 12618,
    "questionText": " ജസിയ പുനരാരംഭിച്ച മുഗൾ ചക്രവർത്തി? ",
    "answerText": " ഔറംഗസീബ് "
  },
  {
    "questionNum": 12619,
    "questionText": " U.N ജനറൽ അസംബ്ലിയിൽ മലയാളത്തിൽ പ്രസംഗിച്ച ആദ്യ ഇന്ത്യന്‍ വനിത? ",
    "answerText": " മാതാ അമൃതാനന്ദമയി "
  },
  {
    "questionNum": 12620,
    "questionText": " ഏത് വൈറ്റമിന്‍റെ അഭാവമാണ് വിളർച്ചയ്ക്ക് കാരണം? ",
    "answerText": " വൈറ്റമിൻ B9 "
  },
  {
    "questionNum": 12621,
    "questionText": " ചുണ്ണാമ്പു വെള്ളത്തെപാൽ നിറമാക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " കാർബൺ ഡൈ ഓക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 12622,
    "questionText": " IFFA യില്‍ ഇന്ത്യന്‍ പനോരമ വിഭാഗത്തില്‍ കുട്ടികളുടെ ചിത്രമായി തെരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " കേശു (സംവിധാനം: ശിവന്‍ ) "
  },
  {
    "questionNum": 12623,
    "questionText": " ഭാഷാടിസ്ഥാനത്തിലെ സംസ്ഥാന പുനഃസംഘടന പ്രകാരം കേരള സംസ്ഥാനം നിലവിൽ വന്നതെന്ന്? ",
    "answerText": " 1956 നവംബർ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 12624,
    "questionText": " സംസ്കൃത നാടകങ്ങള്‍ക്ക് മലയാളത്തിലുണ്ടായ ആദ്യ ഗദ്യവിവര്‍ത്തനം? ",
    "answerText": " ദൂതവാക്യം "
  },
  {
    "questionNum": 12625,
    "questionText": " സംസാരശേഷിയുമായി ബന്ധപ്പെട്ട സെറിബ്രത്തിലെ ഭാഗം? ",
    "answerText": " ബ്രോക്കസ് ഏരിയ "
  },
  {
    "questionNum": 12626,
    "questionText": " ബഹിരാകാശ പേടകങ്ങളെ (Space craft) ക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം? ",
    "answerText": " അസ്ട്രോനോട്ടിക്സ് (Astronautics) "
  },
  {
    "questionNum": 12627,
    "questionText": " ‘തൃക്കോട്ടൂർ പെരുമ’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " യു.എ.ഖാദർ "
  },
  {
    "questionNum": 12628,
    "questionText": " ലിബിയയുടെ നാണയം? ",
    "answerText": " ലിബിയൻ ദിനാർ "
  },
  {
    "questionNum": 12629,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ സിനിമാ മാസിക? ",
    "answerText": " സിനിമ "
  },
  {
    "questionNum": 12630,
    "questionText": " ആറാം ലോകസഭാ തിരഞ്ഞെടുപ്പ് നടന്നത് എന്ന് ? ",
    "answerText": " 1977 മാർച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 12631,
    "questionText": " ആകെ ലോകസഭാ സീറ്റുകളുടെ എണ്ണം ആറാം ലോകസഭയിൽ എത്രയായിരുന്നു ? ",
    "answerText": " 544 (1976- ലെ അതിർത്തി പുനർനിർണയത്തോടെ 23 സീറ്റുകൾ വർദ്ധിച്ചു ) "
  },
  {
    "questionNum": 12632,
    "questionText": " മനുഷ്യ നേത്രത്തിലെ കോർണിയയിൽ പുതുതായി കണ്ടെത്തിയ ദുവ പാളി (Dua's Layer) കണ്ടെത്തിയ ഇന്ത്യൻ ശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " ഹർമിന്ദർസിങ് ദുവ "
  },
  {
    "questionNum": 12633,
    "questionText": " കോണ്ഗ്രസ്സിന് ചരിത്രത്തിൽ ആദ്യമായി തോൽവി ഏറ്റുവാങ്ങേണ്ടിവന്ന ലോകസഭാ തിരഞ്ഞെടുപ്പ് ? ",
    "answerText": " ആറാം ലോകസഭ "
  },
  {
    "questionNum": 12634,
    "questionText": " പണ്ഡിറ്റ് കറുപ്പൻ (1885-1938) ജനിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1885 മെയ് 24 "
  },
  {
    "questionNum": 12635,
    "questionText": " തിരഞ്ഞെടുപ്പിൽ പരാജയപ്പെട്ട ആദ്യ ഇന്ത്യൻ പ്രധാനമന്ത്രി ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 12636,
    "questionText": " ജയ ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്താണ്? ",
    "answerText": " അരി "
  },
  {
    "questionNum": 12637,
    "questionText": " ഉമിനീരിലടങ്ങിയിരിക്കുന്ന രാസാഗ്നി? ",
    "answerText": " ടയലിൻ (സലൈവറി അമിലേസ് ) "
  },
  {
    "questionNum": 12638,
    "questionText": " പല രാഷ്ട്രീയ കക്ഷികൾ ഒരു പാർട്ടി സംവിധാനത്തിൽ ഒരേ ചിഹ്നത്തിൽ ആദ്യമായി മത്സരിച്ചത് എന്നാണ് ? ",
    "answerText": " 1977- ലെ തിരഞ്ഞെടുപ്പിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 12639,
    "questionText": " ആറാം ലോകസഭാ തിരഞ്ഞെടുപ്പിൽ എത്ര സീറ്റുകളാണ് ജനതാ പാർട്ടി നേടിയത് ? ",
    "answerText": 295
  },
  {
    "questionNum": 12640,
    "questionText": " ആരായിരുന്നു പ്രധാനമന്ത്രിയായി തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ടത് ? ",
    "answerText": " മൊറാർജി ദേശായി "
  },
  {
    "questionNum": 12641,
    "questionText": " ബോഡി ബിൽഡേഴ്സ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന പോഷക ഘടകം? ",
    "answerText": " മാംസ്യം (Protein ) "
  },
  {
    "questionNum": 12642,
    "questionText": " മൊറാർജി ദേശായി രാജി വച്ചപ്പോൾ ആരാണ് പ്രധാനമന്ത്രിയായി ചുമതല ഏറ്റത് ? ",
    "answerText": " ചരണ്സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 12643,
    "questionText": " യു.എൻ.ഒയുടെ ഇപ്പോഴത്തെ സെക്രട്ടറി ജനറൽ? ",
    "answerText": " ബാൻ കി മൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 12644,
    "questionText": " അഫ്ഗാനിസ്ഥാനിൽ താലിബാൻ സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " മുല്ല മുഹമ്മദ് ഒമർ-1994 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 12645,
    "questionText": " ഒന്നാം കറുപ്പ് യുദ്ധത്തിന്‍റെ ഫലമായി ബ്രിട്ടൺ പിടിച്ചെടുത്ത ചൈനീസ് പ്രദേശം? ",
    "answerText": " ഹോങ്കോങ്ങ് "
  },
  {
    "questionNum": 12646,
    "questionText": " ഭരണഘടനാ നിർമ്മാണ സഭയുടെ ആദ്യത്തെയോഗം ചേർന്ന തീയതി? ",
    "answerText": " 1946 ഡിസംബർ 9 "
  },
  {
    "questionNum": 12647,
    "questionText": " ബുള്ളറ്റ് പ്രൂഫ് സ്ക്രീനുകൾ നിർമ്മിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഗ്ലാസ്? ",
    "answerText": " സേഫ്റ്റി ഗ്ലാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 12648,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ പടിഞ്ഞാറേയറ്റത്തുള്ള സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 12649,
    "questionText": " സിന്ധു നദീതട കേന്ദ്രമായ ‘സുത് കാഗെൽഡോർ’ കണ്ടെത്തിയത്? ",
    "answerText": " ഔറൽ സ്റ്റെയിൻ (1927) "
  },
  {
    "questionNum": 12650,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ പ്രായപൂർത്തി വോട്ടവകാശം ഏർപ്പെടുത്തിയ തിരുവിതാംകൂർ രാജാവ്? ",
    "answerText": " ശ്രീ ചിത്തിര തിരുനാൾ ബാലരാമവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 12651,
    "questionText": " ലോകബാങ്ക് പ്രസിഡന്റിനെ നാമനിർദ്ദേശം ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " അമേരിക്കൻ പ്രസിഡന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 12652,
    "questionText": " സഭയെ അഭിമുഖീകരിക്കാത്ത ഇന്ത്യൻ പ്രധാനമന്ത്രി ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ചരണ്സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 12653,
    "questionText": " ന്യുനപക്ഷ സർക്കാരിന്റെ തലവനായ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ പ്രധാനമന്ത്രി ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ചരണ്സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 12654,
    "questionText": " ഏഴാം ലോകസഭാ തിരഞ്ഞെടുപ്പ് നടന്ന വർഷം ഏത് ? ",
    "answerText": 1980
  },
  {
    "questionNum": 12655,
    "questionText": " ശേഖരിവർമ്മൻ എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് ഭരണാധികാരികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 12656,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് പാർലമെന്റിൽ അംഗമായ ആദ്യ ഇന്ത്യക്കാരൻ? ",
    "answerText": " ദാദാഭായി നവറോജി "
  },
  {
    "questionNum": 12657,
    "questionText": " ഏഴാം ലോകസഭാ തിരഞ്ഞെടുപ്പിനെ തുടർന്ന് പ്രധാനമന്ത്രി ആയത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 12658,
    "questionText": " എന്നാണ് ഇന്ദിരാഗാന്ധി വധിക്കപ്പെട്ടത് ? ",
    "answerText": 1984
  },
  {
    "questionNum": 12659,
    "questionText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി വധിക്കപ്പെട്ടപ്പോൾ പ്രധാനമന്ത്രി ആയത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " രാജിവ് ഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 12660,
    "questionText": " സ്വാമി ദയാനന്ദ സരസ്വതി ജനിച്ചവർഷം? ",
    "answerText": " 1824 (സ്ഥലം : ഗുജറാത്തിലെ തങ്കാര) "
  },
  {
    "questionNum": 12661,
    "questionText": " ദേശീയ ജലജീവിയായി ഗംഗാ ഡോൾഫിനെ അംഗീകരിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 2009
  },
  {
    "questionNum": 12662,
    "questionText": " ആചാര്യ രാമമൂർത്തി കമ്മീഷൻ (വിദ്യാഭ്യാസകമ്മിഷന്‍)? ",
    "answerText": 1990
  },
  {
    "questionNum": 12663,
    "questionText": " നായര്‍ സര്‍വ്വീസ് സൊസൈറ്റി എന്ന പേര് നിര്‍ദേശിച്ചത്? ",
    "answerText": " കെ.പരമുപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 12664,
    "questionText": " രുദ്രദേവ ; വെങ്കടരായ എന്നീ പേരുകളിൽ അറിയിപ്പട്ടിരുന്ന കാക തീയ രാജാവ്? ",
    "answerText": " പ്രതാപ രുദ്രൻ I "
  },
  {
    "questionNum": 12665,
    "questionText": " റെയിൽ വീൽ ഫാക്ടറി സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " യെലഹങ്ക ബാംഗ്ലൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 12666,
    "questionText": " അരുൾനൂൽ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " വൈകുണ്ഠ സ്വാമികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 12667,
    "questionText": " ‘നിങ്ങളാരെ കമ്മ്യൂണിസ്റ്റാക്കി’ എന്ന നാടകം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " സിവിക് ചന്ദ്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 12668,
    "questionText": " ദേവനാഗരിയുടെ പുതിയപേര്? ",
    "answerText": " ദൗലത്താബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 12669,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ പവിഴപ്പുറ്റ്? ",
    "answerText": " ഗ്രേറ്റ് ബാരിയർ റീഫ് (ഓസ്ട്രേലിയ) "
  },
  {
    "questionNum": 12670,
    "questionText": " പേരയ്ക്കായുടെ ജന്മനാട്? ",
    "answerText": " മെക്സിക്കോ "
  },
  {
    "questionNum": 12671,
    "questionText": " ആരുടെ നേതൃത്വത്തിലാണ് കോണ്ഗ്രസ് എട്ടാം ലോകസഭാ തിരഞ്ഞെടുപ്പ് നേരിട്ടത് ? ",
    "answerText": " രാജിവ് ഗാന്ധിയുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 12672,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ലോകസഭാ സീറ്റുകളുമായി അധികാരത്തിലേറിയ പ്രധാനമന്ത്രി ആരാണ് ? ",
    "answerText": " രാജീവ് ഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 12673,
    "questionText": " എസ്റ്റിമേറ്റ്സ് കമ്മിറ്റിയിൽ എത്ര അംഗങ്ങളാണുള്ളത്? ",
    "answerText": 30
  },
  {
    "questionNum": 12674,
    "questionText": " ജലത്തിൽ വളരുന്ന സസ്യങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രോഫൈറ്റുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 12675,
    "questionText": " എത്ര സീറ്റുകളാണ് രാജീവ് ഗാന്ധിയുടെ നേതൃത്വത്തിൽ കോണ്ഗ്രസ് നേടിയത് ? ",
    "answerText": 404
  },
  {
    "questionNum": 12676,
    "questionText": " റോബോട്ടിക് സുരക്ഷാ സംവിധാനം നിലവിൽ വന്ന കേരളത്തിലെ ആദ്യ വിമാനത്താവളം ( ദക്ഷിണേന്ത്യയിലെ ആദ്യ വിമാനത്താവളം ) ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " നെടുമ്പാശ്ശേരി "
  },
  {
    "questionNum": 12677,
    "questionText": " 2014 ആഗസ്റ്റിൽ ഫിലിപ്പീൻസിലും ചൈനയിലും ആഞ്ഞടിച്ച ചുഴലിക്കാറ്റ് ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " രമമസണ് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 12678,
    "questionText": " ടൈം മാഗസിൻ ' ഭാവിയുടെ നേതാവായി ' തിരഞ്ഞെടുത്ത ഇന്ത്യൻ വംശജനായ യുവ വസ്തുശില്പി ആരാണ് ? ",
    "answerText": " അലോക് ഷെട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 12679,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ ദിവാൻ എന്ന സ്ഥാനപ്പേര് സ്വീകരിച്ച ആദ്യത്തെ പ്രധാനമന്ത്രി? ",
    "answerText": " രാജാകേശവദാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 12680,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ അശോകൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " വിക്രമാദിത്യ വരഗുണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 12681,
    "questionText": " ഭൂവൽക്കത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാണപ്പെടുന്ന ഹാലോജൻ? ",
    "answerText": " ഫ്ളൂറിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 12682,
    "questionText": " ജസ്റ്റിസ്‌ എസ്‌.കെ ഫുക്കാന്‍ കമ്മീഷന്‍ എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " തെഹല്‍ക വിവാദം "
  },
  {
    "questionNum": 12683,
    "questionText": " ആദ്യ പുകയില വിരുദ്ധ നഗരം? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 12684,
    "questionText": " 2014 സെപ്റ്റംബർ 30- ന് പ്രവർത്തനം അവസാനിപ്പിച്ച ഗുഗിളിന്റെ സമൂഹിക മാധ്യമം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " ഓർക്കുട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 12685,
    "questionText": " യു.എൻ.ഒയിലെ ഔദ്യോഗിക ഭാഷകളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 6
  },
  {
    "questionNum": 12686,
    "questionText": " ഇന്ത്യയും റഷ്യയും ചേർന്ന് വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത ആന്റി ഷിപ്പ് മിസൈൽ? ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 12687,
    "questionText": " ചന്ദ്രോപരിതലത്തിൽ ധാരാളമായി കാണുന്ന ലോഹം? ",
    "answerText": " ടൈറ്റാനിയം "
  },
  {
    "questionNum": 12688,
    "questionText": " ഇഞ്ചിയോണ് ‍ ഏഷ്യൻ ഗെയിംസിന്റെ ഉത്ഘാടന ചടങ്ങിലെ മാർച്ച് ‌ പാസ്റ്റിൽ ഇന്ത്യൻ ത്രിവർണ്ണ പതാകയേന്തിയത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " സർദാർ സിംഗ് ( ഹോക്കി ക്യാപ്ടൻ ) "
  },
  {
    "questionNum": 12689,
    "questionText": " ഭാഗീരഥി നദിയും അളകനന്ദയും സംഗമിക്കുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ദേവപ്രയാഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 12690,
    "questionText": " മൗറിട്ടാനിയയുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " നുവാക്ക്ചോട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 12691,
    "questionText": " 2014- ലെ ഫോബ്സ് മാസികയുടെ കണക്ക് പ്രകാരം ലോകത്തിൽ ഏറ്റവും വലിയ സമ്പന്നൻ ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ബിൽ ഗേറ്റ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 12692,
    "questionText": " തുലുവവംശം സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " വീര നര സിംഹൻ "
  },
  {
    "questionNum": 12693,
    "questionText": " അടുത്തെയിടെ അന്തരിച്ച നിയോ റിയലിസ്റ്റ് ചിത്രമായ ' ന്യൂസ് ‌ പേപ്പർ ബോയി ' യുടെ സംവിധായകൻ ആരാണ് ? ",
    "answerText": " പി . രാംദാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 12694,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്രസഭയുടെ പുതിയ കണക്ക് അനുസരിച്ച് ഇന്ത്യയിൽ സ്കൂളിൽ പോകാത്ത എത്ര കുട്ടികൾ ഉണ്ട് ? ",
    "answerText": " 10 ലക്ഷം "
  },
  {
    "questionNum": 12695,
    "questionText": " പതിനേഴാമത് ഏഷ്യൻ ഗെയിംസ് സ്ക്വാഷിൽ വെങ്കലം നേടിയ മലയാളി താരം ? ",
    "answerText": " ദീപിക പള്ളിക്കൽ "
  },
  {
    "questionNum": 12696,
    "questionText": " യു . എന്നിന്റെ ആദ്യത്തെ ഡെപ്യൂട്ടി സെക്രട്ടറി ജനറൽ ? ",
    "answerText": " ലൂയി ഫെക്കറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 12697,
    "questionText": " യു . എൻ പൊതുസഭയുടെ അപരനാമം ? ",
    "answerText": " ലോക പാർലമെന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 12698,
    "questionText": " സെക്രട്ടറി ജനറൽ സ്ഥാനത്തേക്ക് മത്സരിച്ച ഇന്ത്യക്കാരൻ ? ",
    "answerText": " ശശിതരൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 12699,
    "questionText": " Ayyankali A Dalit Leader of organic protest എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " എം നിസാർ & മീന കന്തസ്വാമി "
  },
  {
    "questionNum": 12700,
    "questionText": " താപം ",
    "answerText": " തെർമോ ഡൈനാമിക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 12701,
    "questionText": " 'അമ്പല മണി ' ആരുടെ രചനയാണ്? ",
    "answerText": " സുഗതകുമാരി "
  },
  {
    "questionNum": 12702,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്രസംഘടനയിൽ ഹിന്ദിയിൽ പ്രസംഗിച്ചത് ? ",
    "answerText": " എ . ബി . വാജ്പേയ് "
  },
  {
    "questionNum": 12703,
    "questionText": " സംഘ കാല കൃതികളിൽ പരാമർശിക്കപ്പെട്ടിരിക്കുന്ന കേരളത്തിലെ നൃത്തരൂപം? ",
    "answerText": " തിരുവാതിര "
  },
  {
    "questionNum": 12704,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ രണ്ടാമത്തെ കേരളം സന്ദർശനം? ",
    "answerText": " 1925 മാർച്ച് 8 (വൈക്കം സത്യഗ്രഹത്തോടനുബന്ധിച്ച്) "
  },
  {
    "questionNum": 12705,
    "questionText": " യു . എൻ സെക്രട്ടറി ജനറൽ ആയശേഷം ഒരു രാജ്യത്തിന്റെ പ്രധാനമന്ത്രിയായത് ? ",
    "answerText": " ജാവിയർ പെരസ് ഡിക്വയർ "
  },
  {
    "questionNum": 12706,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്രസംഘടന നിലവിൽ വരുമ്പോൾ എത്ര അംഗരാഷ്ട്രങ്ങളുണ്ടായിരുന്നു ? ",
    "answerText": 51
  },
  {
    "questionNum": 12707,
    "questionText": " വൈദ്യതചാർജ്ജ് അളക്കുന്ന യൂണിറ്റ്? ",
    "answerText": " കൂളോം (C) "
  },
  {
    "questionNum": 12708,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര നീതിന്യായ കോടതിയുടെ ആസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ഹേഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 12709,
    "questionText": " ചന്ദ്രൻ കഴിഞ്ഞാൽ രാത്രിയിൽ ആകാശത്ത് കാണുന്ന ഏറ്റവും തിളക്കമേറിയ വസ്തു? ",
    "answerText": " ശുക്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 12710,
    "questionText": " ആകാശത്തിന്റെയും സമുദ്രത്തിന്റെയും ദേവനായി കണക്കാക്കിയിരുന്നത്? ",
    "answerText": " വരുണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 12711,
    "questionText": " യു . എൻ സുരക്ഷാസമിതിയിലെ ആകെ അംഗസംഖ്യ ? ",
    "answerText": 15
  },
  {
    "questionNum": 12712,
    "questionText": " 9 . യു . എൻ രക്ഷാസമിതിയിൽ സ്ഥിരമല്ലാത്ത രാജ്യങ്ങളുടെ കാലാവധി ? ",
    "answerText": " 5 വർഷം "
  },
  {
    "questionNum": 12713,
    "questionText": " ആകാശത്ത് നിശ്ചലമായി നില്‍ക്കുന്ന നക്ഷത്രം ഏത്? ",
    "answerText": " ധ്രുവ നക്ഷത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 12714,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര നീതിന്യായ കോടതിയുടെ ഔദ്യോഗിക ഭാഷകൾ ? ",
    "answerText": " ഇംഗ്ളീഷ് , ഫ്രഞ്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 12715,
    "questionText": " യു.എൻ.ഒയിൽ ഇന്ത്യ അംഗമായത്? ",
    "answerText": " 1945 ഒക്ടോബർ 30 "
  },
  {
    "questionNum": 12716,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ഐക്യരാഷ്ട്ര സംഘടനയിൽ അംഗമായത് ? ",
    "answerText": " 1945 ഒക്ടോബർ 30 "
  },
  {
    "questionNum": 12717,
    "questionText": " വി.എസ് അച്യുതാനന്ദന്‍ കഥാപാത്രമാവുന്ന എം.ടി വാസുദേവന്‍ നായരുടെ നോവല്‍? ",
    "answerText": " ഗ്രീഷ്മമാപിനി "
  },
  {
    "questionNum": 12718,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ പോർച്ചുഗീസ് കോളനിവൽക്കരണത്തിന് നേതൃത്വം നല്കിയ വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " അൽബുക്കർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 12719,
    "questionText": " വസ്തുക്കളുടെ PH മൂല്യം അളക്കാനുപയോഗിക്കുന്ന ലിറ്റ്മസ് പേപ്പർ നിർമ്മിക്കാനുപയോഗിക്കുന്ന സസ്യം? ",
    "answerText": " ലൈക്കനുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 12720,
    "questionText": " യു . എൻ പൊതുസഭയുടെ പ്രസിഡന്റായ ഏക ഇന്ത്യക്കാരി ? ",
    "answerText": " വിജയലക്ഷ്മി പണ്ഡിറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 12721,
    "questionText": " സംസ്ഥാന മുഖ്യ വിവരാവകാശ കമ്മീഷണറുടേയും അംഗങ്ങളുടേയും കാലാവധി? ",
    "answerText": " 5 വർഷം അല്ലെങ്കിൽ 65 വയസ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 12722,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് പെട്രോളിയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഡെറാഡൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 12723,
    "questionText": " രാജ്യസഭയുടെ ആദ്യത്തെ ഡെപ്യൂട്ടി ചെയർമാൻ ആയിരുന്നത് ? ",
    "answerText": " എസ്.വി.കൃഷ്ണമൂർത്തി റാവു "
  },
  {
    "questionNum": 12724,
    "questionText": " സോളാർ സെല്ലുകളുടെ പ്രവർത്തന തത്വം? ",
    "answerText": " ഫോട്ടോ ഇലക്ട്രിക് പ്രഭാവം (Photoelectric effect) "
  },
  {
    "questionNum": 12725,
    "questionText": " ‘കേരളാ ഇബ്സൺ’ എന്ന അപരനാമത്തില്‍ അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " എൻ കൃഷ്ണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 12726,
    "questionText": " ഹജജൂർ കച്ചേരി കൊല്ലത്തു നിന്നു തിരുവനന്തപുരത്തേയ്ക്ക് മാറ്റിയ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " സ്വാതി തിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 12727,
    "questionText": " ഇന്റർപോളിന്റെ വൈസ് പ്രസിഡന്റായ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ ? ",
    "answerText": " എഫ് . വി . അരുൾ "
  },
  {
    "questionNum": 12728,
    "questionText": " ലോകാരോഗ്യസംഘടനയുടെ തലപ്പത്തെത്തിയ ആദ്യ ഏഷ്യൻ വംശജൻ ? ",
    "answerText": " ഡോ . മാർഗരറ്റ് ചാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 12729,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ നദികളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 44
  },
  {
    "questionNum": 12730,
    "questionText": " യു . എൻ രജതജൂബിലി ചടങ്ങിൽ പാടാൻ അവസരം കിട്ടിയത് ? ",
    "answerText": " എം . എസ് , സുബ്ബ ലക്ഷ്മി "
  },
  {
    "questionNum": 12731,
    "questionText": " വൈദ്യുത സിഗ്നലുകളുടെ ശക്തി വർധിപ്പിക്കാനുള്ള ഉപകരണം ഏത്? ",
    "answerText": " ആംപ്ലിഫയർ "
  },
  {
    "questionNum": 12732,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര ക്രിമിനൽ കോടതിയിൽ വിചാരണ ചെയ്യപ്പെട്ട പ്രഥമ രാഷ്ട്രത്തലവൻ ? ",
    "answerText": " സ്ളൊബോദാൻ മിലാസേവിച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 12733,
    "questionText": " സംഘ കാലഘട്ടത്തിൽ നിലനിന്നിരുന്ന നാണയങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ദിനാരം & കാണം "
  },
  {
    "questionNum": 12734,
    "questionText": " രാജീവ് ഗാന്ധി ട്രോഫി വള്ളംകളി നടക്കുന്ന നദി? ",
    "answerText": " പമ്പാനദി "
  },
  {
    "questionNum": 12735,
    "questionText": " ജാർഖണ്ഡിന്‍റെ സംസ്ഥാന മൃഗം? ",
    "answerText": " ആന "
  },
  {
    "questionNum": 12736,
    "questionText": " ലോകബാങ്കുമായി ബന്ധപ്പെട്ട പദം ‌? ",
    "answerText": " ദ തേർഡ് വിൻഡോ "
  },
  {
    "questionNum": 12737,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര തൊഴിൽ സംഘടന നിലവിൽ വന്നത് ? ",
    "answerText": " 1919 ഏജൻസിയായി "
  },
  {
    "questionNum": 12738,
    "questionText": " ഫിറൂസ് ഷാ ബാഹ്മിനി തോൽപ്പിച്ച വിജയനഗര രാജാവ്? ",
    "answerText": " ദേവരായർ I "
  },
  {
    "questionNum": 12739,
    "questionText": " എക്കണോമിക്സിന് നോബൽ സമ്മാനം നേടിയ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ? ",
    "answerText": " അമർത്യസെൻ "
  },
  {
    "questionNum": 12740,
    "questionText": " കരയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ജീവി? ",
    "answerText": " ആഫ്രിക്കൻ ആന "
  },
  {
    "questionNum": 12741,
    "questionText": " ശ്രീലങ്കയുടെ ഭരണ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ശ്രീ ജയവർധനെ പുര കോട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 12742,
    "questionText": " െഡെ ഡൈനാമിറ്റിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ആൽഫ്രഡ് നൊബേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 12743,
    "questionText": " പ്രതിദിനം നമ്മുടെ വൃക്കകളില്‍ കൂ‍ടി കയറിയിറങ്ങുന്ന രക്തത്തിന്‍റെ അളവ്? ",
    "answerText": " 170 ലി "
  },
  {
    "questionNum": 12744,
    "questionText": " ഷിപ്ര നദിയുടെ കരയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന പുണ്യ നഗരം? ",
    "answerText": " ഉജ്ജയിനി "
  },
  {
    "questionNum": 12745,
    "questionText": " യുനിസെഫ് ഇപ്പോൾ അറിയപ്പെടുന്ന പേര് ? ",
    "answerText": " ഫിലിപ്പ് കിർഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 12746,
    "questionText": " പുൽമേടുകൾ കാണാത്ത ഏക ഭുകണ്ഡം ? ",
    "answerText": " അന്റാർട്ടിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 12747,
    "questionText": " നവോധാനത്തിന്‍റെ പ്രഭാത നക്ഷത്രം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഡാന്‍റെ "
  },
  {
    "questionNum": 12748,
    "questionText": " അവകാശികള് - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " വിലാസിനി (നോവല് ) "
  },
  {
    "questionNum": 12749,
    "questionText": " തത്വചിന്തകരിലെ ആദ്യ രക്തസാക്ഷി? ",
    "answerText": " സോക്രട്ടീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 12750,
    "questionText": " മരു എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " അന്റാർട്ടിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 12751,
    "questionText": " കണ്ണിലെ അണുബാധ തടയാൻ കണ്ണുനീരിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന രാസാഗ്നി? ",
    "answerText": " ലൈസോസൈം "
  },
  {
    "questionNum": 12752,
    "questionText": " ശാസ്ത്രത്തിന്റെ വൻകര എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " അന്റാർട്ടിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 12753,
    "questionText": " ദക്ഷിണ ധ്രുവം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന വൻകര ? ",
    "answerText": " അന്റാർട്ടിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 12754,
    "questionText": " രാജ്യങ്ങളില്ലത്ത വൻകര ? ",
    "answerText": " അന്റാർട്ടിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 12755,
    "questionText": " സ്ഥിരതാമസക്കാർ ഇല്ലാത്ത വൻകര ? ",
    "answerText": " അന്റാർട്ടിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 12756,
    "questionText": " സൂര്യനിലും മറ്റ് നക്ഷത്രങ്ങളിലും ദ്രവ്യം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന അവസ്ഥ? ",
    "answerText": " പ്ലാസ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 12757,
    "questionText": " ഓടിവിളയാടു പാപ്പ എന്ന പ്രശസ്തമായ തമിഴ് ദേശഭക്തിഗാനം രചിച്ചത് ? ",
    "answerText": " സുബ്രഹ്മണ്യഭാരതി "
  },
  {
    "questionNum": 12758,
    "questionText": " ജാലിയന്‍ വാലാബാഗ് ദിനമായി ആചരിക്കുന്നത് ഏതു ദിവസമാണ്? ",
    "answerText": " ഏപ്രില്‍ 13 "
  },
  {
    "questionNum": 12759,
    "questionText": " ഏത് വൻകരയാണ് റോവാൾഡ് അമുണ്ട് സെൻ കണ്ടെത്തിയത് ? ",
    "answerText": " അന്റാർട്ടിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 12760,
    "questionText": " തളിക്കോട്ട യുദ്ധത്തിൽ (1565) വിജയനഗര സൈന്യത്തെ നയിച്ച സദാശിവരായരുടെ മന്ത്രി? ",
    "answerText": " രാമരായർ "
  },
  {
    "questionNum": 12761,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഐസ് നിറഞ്ഞ വൻകര ? ",
    "answerText": " അന്റാർട്ടിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 12762,
    "questionText": " പൂർണമായും സമുദ്ര നിരപ്പിന് മുകളിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന വൻകര ? ",
    "answerText": " അന്റാർട്ടിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 12763,
    "questionText": " ഭൂമിയിലെ ശുദ്ധജലത്തിന്റെ 70% ഐസ് രൂപത്തിൽ ഉൾകൊള്ളുന്ന വൻകര ? ",
    "answerText": " അന്റാർട്ടിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 12764,
    "questionText": " ലെനിൻ പ്രവർത്തിച്ചിരുന്ന രാഷ്ട്രിയ പാർട്ടി? ",
    "answerText": " റഷ്യൻ സോഷ്യൽ ഡമോക്രാറ്റിക് ലേബർ പാർട്ടി യിൽ ബോൾഷെവിക് വിഭാഗം "
  },
  {
    "questionNum": 12765,
    "questionText": " ഭൗമോപരിതലത്തിൽഏറ്റവും കൂടുതൽ കാണപ്പെടുന്ന രണ്ടാമത്തെ സംയുക്തം? ",
    "answerText": " മഗ്നീഷ്യം ഓക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 12766,
    "questionText": " ‘അമ്പലമണി’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " സുഗതകുമാരി "
  },
  {
    "questionNum": 12767,
    "questionText": " ഭരണഘടനയുടെ താക്കോൽ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് എന്താണ് ? ",
    "answerText": " ആമുഖം "
  },
  {
    "questionNum": 12768,
    "questionText": " പ്രവർത്തിക്കുക അല്ലെങ്കിൽ മരിക്കുക എന്നഹ്വാനം ചെയ്തത് ആര് ? ",
    "answerText": " ഗാന്ധിജി "
  },
  {
    "questionNum": 12769,
    "questionText": " ഇന്ത്യ വിക്ഷേപിച്ച ചാന്ദ്രപര്യവേക്ഷണ ദൗത്യം ഏത് ? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രയാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 12770,
    "questionText": " ഉജ്ജല ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്താണ്? ",
    "answerText": " മുളക് "
  },
  {
    "questionNum": 12771,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ മ്യൂസിയം സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ട ജില്ല? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം (1855) "
  },
  {
    "questionNum": 12772,
    "questionText": " സൗരയൂഥത്തിന്‍റെ കേന്ദ്രം ഭൂമിയാണെന്ന് പ്രഖ്യാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " ടോളമി "
  },
  {
    "questionNum": 12773,
    "questionText": " സൗരയൂഥത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഉപഗ്രഹം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " വ്യാഴത്തിന്റെ ഗാനിമീഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 12774,
    "questionText": " ലോകസഭാംഗങ്ങളുടെ എണ്ണത്തിൽ രണ്ടാംസ്ഥാനത്തള്ള സംസ്ഥാനമേത്? ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്‌ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 12775,
    "questionText": " എറ്റവും സാന്ദ്രതയേറിയ ലോഹത്തിന്‍റെ പേര് എന്താണ്? ",
    "answerText": " ഓസ്മിയം "
  },
  {
    "questionNum": 12776,
    "questionText": " ലളിതാംബിക അന്തര്‍ജ്ജനത്തിന് പ്രഥമ വയലാര്‍ അവാര്‍ഡ് ലഭിച്ച വര്‍ഷം? ",
    "answerText": " 1977 (കൃതി: അഗ്ഗിസാക്ഷി) "
  },
  {
    "questionNum": 12777,
    "questionText": " ജഹാംഗീർ വധിച്ച സിക്ക് ഗുരു? ",
    "answerText": " അർജ്ജുൻ ദേവ് "
  },
  {
    "questionNum": 12778,
    "questionText": " ഇംഗ്ലണ്ടിലെ പ്രൊട്ടസ്റ്റന്റുകാരനായ ജോൺ രാജാവിനെ ഭയന്ന് അമേരിക്കയിൽ കുടിയേറിപ്പാർത്ത കത്തോലിക്കാകാർ അറിയപ്പടുന്നത്? ",
    "answerText": " തീർത്ഥാടക പിതാക്കൻമാൻ (Pilgrim Fathers ) "
  },
  {
    "questionNum": 12779,
    "questionText": " കേരളാരാമം എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഗ്രന്ഥം ? ",
    "answerText": " ഹോർത്തൂസ് മലബാറിക്കസ് "
  },
  {
    "questionNum": 12780,
    "questionText": " ലേസർകണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " തിയോഡോർ മെയ് മാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 12781,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യ ചരിത്ര കൃതിയായ ഹിസ്റ്ററി ഒഫ് പേർഷ്യൻവാർ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഹെറോഡോട്ടസ് "
  },
  {
    "questionNum": 12782,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ സർവ്വകലാശാല? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം സർവ്വകലാശാല (1937) "
  },
  {
    "questionNum": 12783,
    "questionText": " കോപ്പോ എയർലൈൻസ് ഏത് രാജ്യത്തെ വിമാന സർവ്വീസാണ്? ",
    "answerText": " പനാമാ "
  },
  {
    "questionNum": 12784,
    "questionText": " ഓണത്തെ ദേശീയ ഉത്സവമായി പ്രഖ്യാപിച്ച വർഷം ഏത് ? ",
    "answerText": 1961
  },
  {
    "questionNum": 12785,
    "questionText": " മുലപ്പാലുണ്ടാക്കുന്ന ഹോർമോൺ? ",
    "answerText": " പ്രോലാക്റ്റിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 12786,
    "questionText": " നക്ഷത്രങ്ങളെക്കുറിച്ച് വിപുലമായ പഠനം നടത്തുകയും ആദ്യമായി നക്ഷത്ര കാറ്റലോഗ് തയ്യാറാക്കുകയും ചെയ്ത മഹാൻ? ",
    "answerText": " ടൈക്കോ ബ്രാഹെ "
  },
  {
    "questionNum": 12787,
    "questionText": " സസ്യങ്ങളിലെ ഇലകളിൽ ഉള്ള ലോഹം ഏത് ? ",
    "answerText": " മഗ്നീഷ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 12788,
    "questionText": " ശ്രീലങ്കയിൽ ബുദ്ധമത പ്രചാരണത്തിനായി അശോകൻ അയച്ച പുത്രൻ? ",
    "answerText": " മഹേന്ദ്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 12789,
    "questionText": " ടാസ്മാനിയ; ന്യൂസിലാൻഡ് എന്നീ ദ്വീപുകളിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ മഴയ്ക്ക് കാരണമാകുന്ന കാറ്റ്? ",
    "answerText": " റോറിംഗ് ഫോർട്ടീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 12790,
    "questionText": " കംമ്പ്യുട്ടറിന്റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ചാൾസ് ബാബേജ് ‌ "
  },
  {
    "questionNum": 12791,
    "questionText": " ആദ്യ ബയോസ്ഫിയർ റിസർവ് ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " ീലഗിരി "
  },
  {
    "questionNum": 12792,
    "questionText": " ചാലക്കടൽ എന്നറിയപ്പെടുന്ന സമുദ്രം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " അറ്റ്ലാന്റിക് സമുദ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 12793,
    "questionText": " ചാലക്കുടിപ്പുഴ പതിക്കുന്ന കായൽ? ",
    "answerText": " കൊടുങ്ങല്ലൂർ കായൽ "
  },
  {
    "questionNum": 12794,
    "questionText": " മൃതശരീരത്തെ ആഹാരമാക്കുന്ന സസ്യങ്ങൾ? ",
    "answerText": " സാപ്രോഫൈറ്റുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 12795,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സ്‌പെയ്‌സ് ടൂറിസ്റ്റ്? ",
    "answerText": " സന്തോഷ് ജോർജ് കുളങ്ങര "
  },
  {
    "questionNum": 12796,
    "questionText": " വിമാനത്തിലെ ബ്ലാക്ക് ‌ ബോക്സിന്റെ നിറം എന്താണ് ? ",
    "answerText": " ഓറഞ്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 12797,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ വനിതാ മുഖ്യമന്ത്രി ആരാണ് ? ",
    "answerText": " സുചേതാ കൃപലാനി "
  },
  {
    "questionNum": 12798,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ചിത്രശലഭ പാർക്ക്? ",
    "answerText": " ബന്നാർഘട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 12799,
    "questionText": " തമിഴ് കൃതിയായ ജീവക ചിന്താമണി രചിച്ച ജൈന സന്യാസി? ",
    "answerText": " തിരുത്തക തേവർ "
  },
  {
    "questionNum": 12800,
    "questionText": " കിങ്ഡം ഇൻ ദ സ്കൈ എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ലെസോത്തൊ "
  },
  {
    "questionNum": 12801,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും ഒടുവിൽ രൂപം കൊണ്ട ജില്ലയേത്? ",
    "answerText": " കാസർകോട് "
  },
  {
    "questionNum": 12802,
    "questionText": " 76 വർഷത്തിലൊരിക്കൽ ഭുമിക്കു സമീപമെത്തുന്ന വാൽനക്ഷത്രം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " ഹാലിയുടെ വാൽനക്ഷത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 12803,
    "questionText": " തായ് ലാന്‍റ് രാജകുടുംബത്തിന്‍റെ ഔദ്യോഗിക വസതി? ",
    "answerText": " ചിത്ര ലതാവില്ല "
  },
  {
    "questionNum": 12804,
    "questionText": " ജപ്പാനിലെ പരമ്പരാഗത കാവ്യ രീതി? ",
    "answerText": " ഹൈക്കു "
  },
  {
    "questionNum": 12805,
    "questionText": " ആഫ്രിക്കയിൽ അധിനിവേശം നടത്തിയ ആദ്യ രാജ്യം? ",
    "answerText": " പോർച്ചുഗീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 12806,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ദേശീയ ഗാനം രചിച്ചത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " രവീന്ദ്രനാഥ ടാഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 12807,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതി നിവാസ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " സിംല (ഹിമാചൽ പ്രദേശ്) "
  },
  {
    "questionNum": 12808,
    "questionText": " സന്താനഗോപാലം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " പൂന്താനം "
  },
  {
    "questionNum": 12809,
    "questionText": " നഖങ്ങൾ ഉണ്ടെങ്കിലും വിരൽ ഇല്ലാത്ത മൃഗം? ",
    "answerText": " ആന "
  },
  {
    "questionNum": 12810,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ ആദ്യ കേരളം സന്ദർശനം? ",
    "answerText": " 1920 ആഗസ്റ്റ് 18 (ഖിലാഫത്ത് പ്രസ്ഥാനത്തിന്റെ പ്രചരണത്തിനായ്) "
  },
  {
    "questionNum": 12811,
    "questionText": " അമേരിക്കൻ പ്രസിഡന്റിന്റെ ഔദ്യോഗിക വസതി ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " വൈറ്റ് ഹൌസ് "
  },
  {
    "questionNum": 12812,
    "questionText": " ശങ്കരാചാര്യര്‍ പൂര്‍ണ്ണ എന്ന് പരാമര്‍ശിച്ചിട്ടുള്ള നദി? ",
    "answerText": " പെരിയാര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 12813,
    "questionText": " ചങ്ങമ്പുഴ-യുടെ ആത്മകഥയുടെ പേര്? ",
    "answerText": " തുടിക്കുന്ന താളുകള്‍' "
  },
  {
    "questionNum": 12814,
    "questionText": " സൈമൺ കമ്മീഷനെ തള്ളിക്കളയാൻ ആഹ്വാനം ചെയ്ത കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനം? ",
    "answerText": " 1927 ലെ മദ്രാസ് സമ്മേളനം "
  },
  {
    "questionNum": 12815,
    "questionText": " സമുദ്ര ഗുപ്തനെ ഇന്ത്യന്‍ നെപ്പോളിയന്‍ എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചത് ആര്? ",
    "answerText": " വിന്‍സെന്റ് സ്മിത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 12816,
    "questionText": " പൊന്മുടി മലയോര വിനോദസഞ്ചാര കേന്ദ്രം ഏത് ജില്ലയിലാണ്? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 12817,
    "questionText": " വെള്ളത്തിലിട്ടാൽ കത്തുന്ന ലോഹങ്ങൾ ഏവ ? ",
    "answerText": " സോഡിയം , പൊട്ടാസ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 12818,
    "questionText": " ഏറ്റവും ഭാരം കുറഞ്ഞ വാതകം ഏത് ? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 12819,
    "questionText": " വൃക്കയിൽ രക്തം എത്തിക്കുന്ന രക്തക്കുഴൽ? ",
    "answerText": " റീനൽ ആർട്ടറി "
  },
  {
    "questionNum": 12820,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ജനസംഖ്യ ലോക ജനസംഖ്യയുടെ എത്ര ശതമാനം? ",
    "answerText": 0.175
  },
  {
    "questionNum": 12821,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കടൽത്തീരമുള്ള രാജ്യം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " കാനഡ "
  },
  {
    "questionNum": 12822,
    "questionText": " ബഷീറിന്റെ ആത്മകഥ? ",
    "answerText": " ഓർമ്മയുടെ അറകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 12823,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ സർവകലാശാല ഏത് ? ",
    "answerText": " കേരള "
  },
  {
    "questionNum": 12824,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ സയൻസ് വില്ലേജ് ? ",
    "answerText": " ജമുഹരിഗട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 12825,
    "questionText": " ബ്രിക്സ് ബാങ്കിന്‍റെ ആദ്യ മേധാവി? ",
    "answerText": " കെ.വി.കാമത്ത് - ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 12826,
    "questionText": " ‘ബാലാ കലേശം’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " പണ്ഡിറ്റ് കറുപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 12827,
    "questionText": " ആദികവി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " വാത്മീകി "
  },
  {
    "questionNum": 12828,
    "questionText": " രണ്ട് ദിശകളിലേക്ക് ഒരേ സമയം നോക്കാൻ കഴിയുന്ന ഒരു ജീവി ? ",
    "answerText": " ഓന്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 12829,
    "questionText": " സിർക്കോണിയം കണ്ടു പിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " മാർട്ടിൻ ക്ലാപ്രോത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 12830,
    "questionText": " വൈനുകളെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനമേത്? ",
    "answerText": " ഈനോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 12831,
    "questionText": " മുസ്കാറിന എന്ന മാരക വിഷം അടങ്ങിയിട്ടുള്ള കുമിൾ? ",
    "answerText": " അമാനിറ്റ "
  },
  {
    "questionNum": 12832,
    "questionText": " ജൈനമത സാഹിത്യ കൃതികൾ അറിയിപ്പടുന്നത്? ",
    "answerText": " അവതാനങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 12833,
    "questionText": " എയർപോർട്ട് അതോറിറ്റി ഓഫ് ഇന്ത്യയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " രാജീവ് ഗാന്ധിഭവൻ; ന്യൂഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 12834,
    "questionText": " കർണ്ണാവതിയുടെ പുതിയപേര്? ",
    "answerText": " അഹമ്മദാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 12835,
    "questionText": " തിരുവനന്തപുരം പബ്ലിക് ലൈബ്രറി ആരംഭിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 1829
  },
  {
    "questionNum": 12836,
    "questionText": " ശിശു ബലിയും ശൈശവ വിവാഹവും നിരോധിച്ച ഗവർണ്ണർ ജനറൽ? ",
    "answerText": " വില്യം ബെന്റിക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 12837,
    "questionText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമി കൾക്ക് വിദ്യാധിരാജ എന്ന പേര് നല്കിയത്? ",
    "answerText": " എട്ടരയോഗം "
  },
  {
    "questionNum": 12838,
    "questionText": " ചിന്നാറിൽ മാത്രം കാണാപ്പടുന്ന അപൂർവ്വയിനം അണ്ണാൻ? ",
    "answerText": " ചാമ്പൽ മലയണ്ണാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 12839,
    "questionText": " മലേറിയ പരത്തുന്നത്? ",
    "answerText": " അനോഫിലസ് പെൺകൊതുക് "
  },
  {
    "questionNum": 12840,
    "questionText": " ബെൽജിയം; നെതർലാന്‍റ്; ലക്സംബർഗ്ഗ് എന്നി രാജ്യങ്ങളുടെ സംഘടന അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ബെനലക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 12841,
    "questionText": " ശ്രീഹരിക്കോട്ടയിൽനിന്ന് വിക്ഷേപിച്ച പ്രഥമ ഇന്ത്യൻ ഉപഗ്രഹം ? ",
    "answerText": " രോഹിണി 1 "
  },
  {
    "questionNum": 12842,
    "questionText": " ജമ്മു കാശ്മീരിന് പ്രത്യേക അവകാശങ്ങൾ ഉറപ്പുനൽകുന്ന ഭരണഘടനാവകുപ്പ് ഏതാണ് ? ",
    "answerText": 370
  },
  {
    "questionNum": 12843,
    "questionText": " ഏറ്റവും പ്രാചീനമായ സന്ദേശകാവ്യം? ",
    "answerText": " ശുകസന്ദേശം "
  },
  {
    "questionNum": 12844,
    "questionText": " മംഗൾ യാൻ ദൗത്യത്തിന്റെ പ്രോജക്ട് ഡയറക്ടർ? ",
    "answerText": " എസ്. അരുണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 12845,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ദാരിദ്യ നിർണ്ണയ രേഖയുമായി ബന്ധപ്പെട്ട കമ്മിഷൻ? ",
    "answerText": " ലക്കഡവാല കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 12846,
    "questionText": " തുഞ്ചൻ സ്മാരകം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നതെവിടെ? ",
    "answerText": " തിരൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 12847,
    "questionText": " ആരെയും അനുകരിക്കാത്ത ആർക്കും അനുകരിക്കാനാവാത്ത കവി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഉണ്ണായിവാര്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 12848,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ പോളിയോ വിമുക്ത ജില്ല ? ",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 12849,
    "questionText": " അലഹബാദ് യൂണിവേഴ്സിറ്റി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 12850,
    "questionText": " കാർഷിക പദ്ധതികൾ സംബന്ധിച്ച എന്വേഷണ കമ്മീഷന്‍? ",
    "answerText": " ഭാനുപ്രതാപ് സിംഗ്കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 12851,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ സ്റ്റോക്ക് എക്സ്ചേഞ്ച്? ",
    "answerText": " കൊച്ചിന്‍ സ്റ്റോക്ക് എക്സ്ചേഞ്ച് (1978 ൽ നിലവിൽ വന്നു) "
  },
  {
    "questionNum": 12852,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഫിലറ്റിക്‌ മ്യൂസിയം? ",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 12853,
    "questionText": " ലോകത്തേറ്റവും ജനസംഖ്യ കൂടിയ ദ്വീപ് ? ",
    "answerText": " ജാവ "
  },
  {
    "questionNum": 12854,
    "questionText": " അലക്സാണ്ടർ ചക്രവർത്തിയുടെ ശവകുടീരം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " അലക്സാണ്ട്രിയ "
  },
  {
    "questionNum": 12855,
    "questionText": " ബെൻ കിങ്സ് ലി യുടെ യഥാർത്ഥ നാമം? ",
    "answerText": " കൃഷ്ണ ബാഞ്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 12856,
    "questionText": " നാണത്തിൽ മുദ്രണം ചെയ്യപ്പെട്ട ആദ്യ ഇന്ത്യൻ പ്രധാനമന്ത്രി ? ",
    "answerText": " ജവഹർലാൽ നെഹ്റു "
  },
  {
    "questionNum": 12857,
    "questionText": " ചൈനയിൽ നിന്നും മംഗോളുകളെ സ്വതന്ത്രമാക്കിയ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " കാബൂൾ ഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 12858,
    "questionText": " മേധാ പട്കർ സ്ഥാപിച്ച പാർട്ടി? ",
    "answerText": " പീപ്പിൾസ് പൊളിറ്റിക്കൽ ഫ്രണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 12859,
    "questionText": " .നൃത്തങ്ങളുടെ രാജാവ് എന്ന വിശേഷിപ്പിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ഭാംഗ്ര നൃത്തം "
  },
  {
    "questionNum": 12860,
    "questionText": " ശ്രീനാരായഗുരുവിന്‍റെ ആദ്യ പ്രതിമ അനാച്ഛാദനം ചെയ്ത സ്ഥലം? ",
    "answerText": " തലശ്ശേരി "
  },
  {
    "questionNum": 12861,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആഗോളവത്കരണവും ഉദാരവത്കരണവും ആരംഭിച്ച ഗവൺമെന്റ് ? ",
    "answerText": " നരസിംഹറാവു ഗവൺമെന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 12862,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെആദ്യത്തെ മുസ്ലീം പള്ളി എവിടെയാണ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് ? ",
    "answerText": " കൊടുങ്ങല്ലൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 12863,
    "questionText": " സൂയസ് കനാലിന്‍റെ ശില്പി? ",
    "answerText": " ഫെർഡിനാന്റ്ഡി ലെസപ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 12864,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കുറവ് സാക്ഷരതയുള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " അലിരാജ്പൂർ ( മധ്യപ്രദേശ് ) "
  },
  {
    "questionNum": 12865,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ തപാൽ സ്റ്റാമ്പുകളിൽ ആദ്യമായി സ്ഥാനം നൽകിയ കേരളീയൻ ? ",
    "answerText": " ശ്രീ നാരായണ ഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 12866,
    "questionText": " അത്താതൂർക്ക് വിമാനത്താവളം? ",
    "answerText": " ഇസ്താംബുൾ (തുർക്കി) "
  },
  {
    "questionNum": 12867,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഏറ്റവും തെക്കേ അറ്റത്തുള്ള സ്ഥലമേത് ? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാപോയിന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 12868,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ വള്ളത്തോൾ പുരസ്ക്കാരത്തിന് അർഹനായത്? ",
    "answerText": " പാലാ നാരായണൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 12869,
    "questionText": " താപോർജ്ജവും യാന്ത്രികോർജ്ജവും തമ്മിലുള്ള ബന്ധം കണ്ടെത്തിയ ശാസ്ത്രജ്ഞൻ ? ",
    "answerText": " ജൂൾ "
  },
  {
    "questionNum": 12870,
    "questionText": " അശോകൻ സ്വീകരിച്ച ബുദ്ധമത വിഭാഗം? ",
    "answerText": " ഹീനയാന ബുദ്ധമതം "
  },
  {
    "questionNum": 12871,
    "questionText": " സഹാറാ മരുഭൂമിയിൽ നിന്നും വടക്കൻ ആഫ്രിക്ക; തെക്കൻ ഇറ്റലി എന്നിവിടങ്ങളിൽ വീശുന്ന കാറ്റ്? ",
    "answerText": " സിറോക്കോ (Sirocco) "
  },
  {
    "questionNum": 12872,
    "questionText": " സൂര്യ ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്താണ്? ",
    "answerText": " എള്ള് "
  },
  {
    "questionNum": 12873,
    "questionText": " ആസ്ഥാനം മഹോദയപുരത്ത് നിന്നും കൊല്ലം (തേൻ വഞ്ചി) യിലേയ്ക്ക് മാറ്റിയ കുലശേഖര രാജാവ്? ",
    "answerText": " രാമവർമ്മ കുലശേഖരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 12874,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യത്തെ വനിതാ പ്രസിഡന്‍റ്? ",
    "answerText": " മരിയ ഇസബെൽ പെറോൺ (അർജന്റീന - 2010 ) "
  },
  {
    "questionNum": 12875,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ തൊഴിൽ രഹിതർ ഉള്ള ജില്ല ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 12876,
    "questionText": " മരച്ചീനി ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന ജില്ല ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 12877,
    "questionText": " അറ്റ്ലാന്റിക് സമുദ്രത്തേയും പസഫിക് സമുദ്രത്തേയും ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന കനാൽ? ",
    "answerText": " പനാമ കനാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 12878,
    "questionText": " അഞ്ചുതെങ്ങ് കോട്ട ഏത് ജില്ലയിലാണ് ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 12879,
    "questionText": " ഇരവിക്കുളം ദേശീയോദ്യാനം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന താലൂക്ക്? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി ജില്ലയിലെ ദേവികുളം താലൂക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 12880,
    "questionText": " കേരളത്തില്‍ ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ പ്രാദേശിക ഭാഷകള്‍ സംസാരിക്കുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " കാസര്‍ഗോഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 12881,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര പ്രശസ്തി നേടിയ വിനോദ സഞ്ചാര കേന്ദ്രമായ കോവളം ഏത് ജില്ലയിലാണ് ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 12882,
    "questionText": " സെൻട്രൽ ഇന്റഗ്രേറ്റഡ് പെസ്റ്റ് മാനേജ്മെന്‍റ് സെന്റർ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 12883,
    "questionText": " ചൈനീസ് ഉപ്പ് എന്നറിയപ്പെടുന്നതെന്ത്? ",
    "answerText": " അജിനാമോട്ടോ "
  },
  {
    "questionNum": 12884,
    "questionText": " ശ്രീ നാരായണ ഗുരു അരുവിപ്പുറത്ത് ശിവ പ്രതിഷ്ഠ നടത്തിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1888
  },
  {
    "questionNum": 12885,
    "questionText": " തുമ്പ റോക്കറ്റ് വിക്ഷേപണ കേന്ദ്രം ഏത് ജില്ലയിലാണ് ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 12886,
    "questionText": " ബഷീറിന്റെ ഏക നാടകം? ",
    "answerText": " കഥാബീജം "
  },
  {
    "questionNum": 12887,
    "questionText": " കേന്ദ്ര കിഴങ്ങുവിള ഗവേഷണ കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ശ്രീകാര്യം ഏത് ജില്ലയിലാണ് ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 12888,
    "questionText": " അന്ധർക്ക് വേണ്ടിയുള്ള ലിപി കണ്ടുപിടിച്ച ഫ്രഞ്ചുകാരൻ? ",
    "answerText": " ലൂയി ബ്രയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 12889,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ മൃഗശാല? ",
    "answerText": " സുവോളജിക്കൽ ഗാർഡൻ; കൽക്കത്താ "
  },
  {
    "questionNum": 12890,
    "questionText": " പയറു വർഗ്ഗ ചെടികളുടെ വേരിൽ കാണുന്ന നൈട്രജൻ സ്ഥിരീകരണ ബാക്ടീരിയ? ",
    "answerText": " റൈസോബിയം "
  },
  {
    "questionNum": 12891,
    "questionText": " ഇ . എം . എസ് അക്കാദമി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന വിളപ്പിൽശാല ഏത് ജില്ലയിലാണ് ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 12892,
    "questionText": " NH 47 ,MC റോഡ് ‌ എന്നിവ സന്ധിക്കുന്ന കേശവദാസപുരം ഏത് ജില്ലയിലാണ് ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 12893,
    "questionText": " ചിത്രാഞ്ജലി സ്റ്റുഡിയോ കോംപ്ലക്സ് സ്ഥാപിച്ചിരിക്കുന്ന തിരുവല്ലം ഏത് ജില്ലയിലാണ് ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 12894,
    "questionText": " അമേരിക്കയിലെ തെക്കൻ സംസ്ഥാനങ്ങളും വടക്കൻ സംസ്ഥാനങ്ങളുമായി ആഭ്യന്തരയുദ്ധം നടന്ന കാലഘട്ടമേത് ? ",
    "answerText": " 1861- 1865"
  },
  {
    "questionNum": 12895,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ചിത്രകലയുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " നന്ദലാൽ ബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 12896,
    "questionText": " ജെറ്റ് വിമാനങ്ങളിലെ പ്രധാന ഇന്ധനം? ",
    "answerText": " പാരഫിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 12897,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ ലളിതാംബിക അന്തർജ്ജനം അവാർഡ് ലഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " ബഷീർ "
  },
  {
    "questionNum": 12898,
    "questionText": " പത്രധര്‍മ്മം - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " സ്വദേശാഭിമാനി രാമകൃഷ്ണപിള്ള (ഉപന്യാസം) "
  },
  {
    "questionNum": 12899,
    "questionText": " ശബരീ ഡാം കക്കിഡാം കക്കാട്ഡാം എന്നിവ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന നദി? ",
    "answerText": " പമ്പാനദി "
  },
  {
    "questionNum": 12900,
    "questionText": " നിഴൽതങ്ങൾ എന്നു പേരുള്ള ആരാധനാലയങ്ങൾ സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " അയ്യാ വൈകുണ്ഠർ "
  },
  {
    "questionNum": 12901,
    "questionText": " ചട്ടമ്പി സ്വാമികളുടെ ജന്മസ്ഥലമായ കണ്ണമൂല ഏത് ജില്ലയിലാണ് ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 12902,
    "questionText": " പുഷ്പങ്ങളെ മനോഹരമായി അലങ്കരിക്കുന്ന ജാപ്പനീസ് രീതി? ",
    "answerText": " ഇക്ക് ബാന "
  },
  {
    "questionNum": 12903,
    "questionText": " ശങ്കരാചാര്യരുടെ കൃതികൾ? ",
    "answerText": " ശിവാനന്ദലഹരി; സൗന്ദര്യലഹരി; വിവേക ചൂഡാമണി; യോഗതാരാവലി; ആത്മബോധം; ബ്രാഹ്മണസൂത്രം; ഉപദേശസാഹസ്രി; സഹസ്രനാമം "
  },
  {
    "questionNum": 12904,
    "questionText": " നെഹ്റു സുവോളജിക്കല്‍ പാര്‍ക്കിന്‍റെ മാതൃകയില്‍ നിര്‍മ്മിച്ചിരിക്കുന്ന പാര്‍ക്ക്? ",
    "answerText": " നെയ്യാര്‍ ലയണ്‍ സഫാരി പാര്‍ക്ക്. "
  },
  {
    "questionNum": 12905,
    "questionText": " കൈസര വില്യം രാജാവ് ചാൻസിലറായി നിയമിച്ച വ്യക്തി? ",
    "answerText": " ഓട്ടോവൻ ബിസ് മാർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 12906,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരു ജനിച്ച ചെമ്പഴന്തി ഏത് ജില്ലയിലാണ് ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 12907,
    "questionText": " ഏറ്റവും കുറവ് മഴ ലഭിക്കുന്ന പ്രദേശം? ",
    "answerText": " ചിന്നാർ - ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 12908,
    "questionText": " മലയാളത്തിന്റെ ശ്രീ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " വൈലോപ്പിള്ളി ശ്രീധരമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 12909,
    "questionText": " കേരളത്തിന്‍റെ ഔദ്യോഗിക മൃഗം? ",
    "answerText": " ആന (എലിഫസ് മാക്സിമസ് ഇന്‍ഡിക്കസ്) "
  },
  {
    "questionNum": 12910,
    "questionText": " ജനാർദ്ദന സ്വാമി ക്ഷേത്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന വർക്കല ഏത് ജില്ലയിലാണ് ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 12911,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും തെക്കേയറ്റത്തെ വന്യജീവി സങ്കേതമായ നെയ്യാർ ഏത് ജില്ലയിലാണ് ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 12912,
    "questionText": " ഭാരതരത്നം നേടിയ രണ്ടാമത്തെ വനിത ? ",
    "answerText": " മദർ തെരേസ "
  },
  {
    "questionNum": 12913,
    "questionText": " വൈലോപ്പിള്ളിയുടെ ആത്മകഥ? ",
    "answerText": " കാവ്യലോക സ്മരണകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 12914,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര ധാരണയ്ക്കുള്ള മാഗ്സസേ അവാർഡ് നേടിയ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ ? ",
    "answerText": " മദർ തെരേസ "
  },
  {
    "questionNum": 12915,
    "questionText": " ആഫ്രിക്കയിലെ ഏറ്റവും വലിയ കൊടുമുടി? ",
    "answerText": " കിളിമഞ്ചാരോ "
  },
  {
    "questionNum": 12916,
    "questionText": " മാഗ്സസേ അവാർഡും നോബേലും നേടിയ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ ? ",
    "answerText": " മദർ തെരേസ "
  },
  {
    "questionNum": 12917,
    "questionText": " വൃക്ഷങ്ങളെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം? ",
    "answerText": " ഡെൻഡ്രോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 12918,
    "questionText": " മാഗ്സസേ അവാർഡും നോബേലും ഭരതരത്നവും നേടിയ ഏക വ്യക്തി ? ",
    "answerText": " മദർ തെരേസ "
  },
  {
    "questionNum": 12919,
    "questionText": " പ്രതി ഹെക്ടറിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഗോതമ്പ് ഉൽപ്പാദിപ്പിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പഞ്ചാബ് "
  },
  {
    "questionNum": 12920,
    "questionText": " ആറ്റം എന്ന പേര് നല്‍കിയത് ആര്? ",
    "answerText": " ഡാള്‍ട്ടണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 12921,
    "questionText": " 1443-44 ൽ കേരളം സന്ദർശിച്ച പേർഷ്യൻ സഞ്ചാരി? ",
    "answerText": " അബ്ദുൾ റസ്സാക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 12922,
    "questionText": " ലോസേൻ ഉടമ്പടി പ്രകാരം തുർക്കിക്ക് തിരികെ ലഭിച്ച പ്രദേശം? ",
    "answerText": " കോൺസ്റ്റാന്റിനോപ്പിൾ "
  },
  {
    "questionNum": 12923,
    "questionText": " കാകോരി ട്രെയിൻ കൊള്ളയുമായി ബന്ധപ്പെട്ട സംഘടന? ",
    "answerText": " ഹിന്ദുസ്ഥാൻ റിപ്പബ്ലിക്കൻ അസോസിയേഷൻ (1925 ആഗസ്റ്റ് 9) "
  },
  {
    "questionNum": 12924,
    "questionText": " അഗതികളുടെ അമ്മ എന്നറിയപ്പെടുന്നതാര് ? ",
    "answerText": " മദർ തെരേസ "
  },
  {
    "questionNum": 12925,
    "questionText": " ശനിഗ്രഹത്തിന്റെ വലയത്തിനെ കണ്ടു പിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഗലീലിയോ ഗലീലി( 1610) "
  },
  {
    "questionNum": 12926,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ പേർക്കു തൊഴിൽ നൽകുന്ന വ്യവസായം? ",
    "answerText": " ടെക് സ്റ്റയിൽസ് "
  },
  {
    "questionNum": 12927,
    "questionText": " അൽമാജെസ്റ്റ്; ജ്യോഗ്രഫി എന്നി കൃതികളുടെ കർത്താവ്? ",
    "answerText": " ടോളമി "
  },
  {
    "questionNum": 12928,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ തേയില ഉല്പ്പാദിപ്പിക്കുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 12929,
    "questionText": " മിഷൻ ഓഫ് ചാരിറ്റീസ് സ്ഥാപിച്ച വ്യക്തി ? ",
    "answerText": " മദർ തെരേസ "
  },
  {
    "questionNum": 12930,
    "questionText": " ബിഹു ഏത് സംസ്ഥാനത്തെ നൃത്തരൂപമാണ്? ",
    "answerText": " അസം "
  },
  {
    "questionNum": 12931,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ റബർ പാർക്ക് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ഐരാപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 12932,
    "questionText": " മദർ ഹൗസിൽ അന്ത്യനിദ്ര കൊള്ളുന്ന വ്യക്തി ? ",
    "answerText": " മദർ തെരേസ "
  },
  {
    "questionNum": 12933,
    "questionText": " എ.ഡി.എട്ടാം ശതകത്തിൽ വംഗദേശം എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " കിഴക്കൻ ബംഗാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 12934,
    "questionText": " ‘ആമസോണും കുറെ വ്യാകുലതകളും’ എന്ന യാത്രാവിവരണം എഴുതിയത്? ",
    "answerText": " എം.പി വീരേന്ദ്രകുമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 12935,
    "questionText": " ടെമ്പിൾടണ് ‍ അവാർഡിന് ഇന്ത്യയിൽ നിന്നും ആദ്യമായി അർഹയായ വ്യക്തി . ",
    "answerText": " മദർ തെരേസ "
  },
  {
    "questionNum": 12936,
    "questionText": " നോബേൽ സമ്മാനത്തിന് അർഹയായ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ വനിത ? ",
    "answerText": " മദർ തെരേസ "
  },
  {
    "questionNum": 12937,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് രാജാവ് / രാജ്ഞിയുടെ ഔദ്യോഗിക വസതി? ",
    "answerText": " ബക്കിംഹാം കൊട്ടാരം "
  },
  {
    "questionNum": 12938,
    "questionText": " റോക്ക് സോൾട്ട് എന്തിന്‍റെ ആയിരാണ്? ",
    "answerText": " സോഡിയം "
  },
  {
    "questionNum": 12939,
    "questionText": " അനാഥത്വമാണ് ഏറ്റവും മാരകമായ രോഗം എന്ന് അഭിപ്രായപ്പെട്ട വ്യക്തി ? ",
    "answerText": " മദർ തെരേസ "
  },
  {
    "questionNum": 12940,
    "questionText": " സംബസി നദി കണ്ടെത്തിയത്? ",
    "answerText": " ഡേവിഡ് ലിവിങ്ങ്സ്റ്റൺ "
  },
  {
    "questionNum": 12941,
    "questionText": " ദൈവത്തിനും മനുഷ്യനുമിടയിലെ മധ്യവർത്തിയായി പ്രവർത്തിക്കുന്ന ദൈവം? ",
    "answerText": " അഗ്നി "
  },
  {
    "questionNum": 12942,
    "questionText": " തുമ്പയിൽ നിന്ന് വിക്ഷേപിക്കപ്പെട്ട ആദ്യത്തെ റോക്കറ്റ്? ",
    "answerText": " നൈക്ക് അപ്പാച്ചെ "
  },
  {
    "questionNum": 12943,
    "questionText": " പാമ്പാര്‍ നദിയുടെ നീളം? ",
    "answerText": " 25 കി.മീ "
  },
  {
    "questionNum": 12944,
    "questionText": " മന്ദബുദ്ധികളേയും മനോരോഗികളേയും ചികിത്സിക്കാൻ 1917- ൽ നിർമൽ കെന്നഡി ഹോം സ്ഥാപിച്ച വ്യക്തി ? ",
    "answerText": " മദർ തെരേസ "
  },
  {
    "questionNum": 12945,
    "questionText": " മാഗ്സസേ അവാർഡിന് അർഹയായ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ വനിത ? ",
    "answerText": " മദർ തെരേസ "
  },
  {
    "questionNum": 12946,
    "questionText": " യുന സ്ക്കോയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പാരീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 12947,
    "questionText": " അന്ത്യോദയ അന്നയോജന ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " 2000 ഡിസംബര്‍ 25 "
  },
  {
    "questionNum": 12948,
    "questionText": " ആദ്യമായി ക്ലോണിങ്ങിലൂടെ സൃഷ്ടിച്ച പൂച്ച? ",
    "answerText": " കോപ്പി ക്യാറ്റ് (കാർബൺ കോപ്പി) "
  },
  {
    "questionNum": 12949,
    "questionText": " ഇംഗ്ലണ്ടിന്‍റെ ദേശീയ വൃക്ഷം? ",
    "answerText": " ഓക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 12950,
    "questionText": " അമേരിക്ക ഓണറ്റി പൗരത്വം ലഭിച്ച ആദ്യ ഇന്ത്യൻ ? ",
    "answerText": " മദർ തെരേസ "
  },
  {
    "questionNum": 12951,
    "questionText": " വാഴ്ത്തപ്പെട്ടവളായി പ്രഖ്യാപിക്കപ്പെട്ട നോബേൽ സമ്മാന ജേതാവ് ? ",
    "answerText": " മദർ തെരേസ "
  },
  {
    "questionNum": 12952,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി സ്വയം പിരിഞ്ഞു പോകൽ പദ്ധതി (VRS) നടപ്പിലാക്കിയ ബാങ്ക്? ",
    "answerText": " പഞ്ചാബ് നാഷണൽ ബാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 12953,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യത്തെ ലിഖിതഭരണഘടന ഏത് രാജ്യത്തേതാണ്? ",
    "answerText": " യു.എസ്.എ. "
  },
  {
    "questionNum": 12954,
    "questionText": " കുഷ്ഠരോഗ നിർമ്മാർജ്ജന കേന്ദ്രമായ ഗാന്ധിജി പ്രേം നിവാസ് 1958- ൽ സ്ഥാപിച്ച വ്യക്തി ? ",
    "answerText": " മദർ തെരേസ "
  },
  {
    "questionNum": 12955,
    "questionText": " സാമ്പത്തിക ശാസത്രത്തിൽ സമഗ്ര സംഭാവനയ്ക്കുള്ള സാമ്പത്തിക ശാസ്ത്ര നോബൽ പ്രൈസ് ഏർപ്പെടുത്തിയത്? ",
    "answerText": " റിക്സ് ബാങ്ക് - സ്വീഡൻ- 1968 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 12956,
    "questionText": " നോബേലും ഭരതരത്നവും നേടിയ ഏക വനിത ? ",
    "answerText": " മദർ തെരേസ "
  },
  {
    "questionNum": 12957,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ പോതുമേഖലയിലെ ആദ്യ സിനിമാ തിയേറ്റർ ഏവിടെ സ്ഥാപിതമായി ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 12958,
    "questionText": " മഹാഗണി; ഓക്ക് എന്നീ വൃക്ഷങ്ങളുടെ തൊലികളില്‍ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആസിഡ് ? ",
    "answerText": " ടാനിക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 12959,
    "questionText": " കൂടിയല്ല പിറക്കുന്ന നേരത്തും കൂടിയല്ല മരിക്കുന്ന നേരത്തും മധ്യേയിങ്ങനെ കാണുന്ന നേരത്ത് മത്സരിക്കുന്നതെന്തിന് നാം വൃഥാ  ആരുടെ വരികൾ? ",
    "answerText": " പൂന്താനം "
  },
  {
    "questionNum": 12960,
    "questionText": " ഏഴുകുന്നുകളുടെ നഗരം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " റോം "
  },
  {
    "questionNum": 12961,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ ഫുട്ബോൾ ലോകകപ്പ് വേദി? ",
    "answerText": " ഉറുഗ്വേ "
  },
  {
    "questionNum": 12962,
    "questionText": " കാറ്റിന്‍റെ വേഗത അളക്കുന്നത്തിനുള്ള ഉപകരണം? ",
    "answerText": " അനിമോ മീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 12963,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ കോണ് ‍ ക്രീറ്റ് പാലം എവിടെ ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 12964,
    "questionText": " വ്യാപാരത്തിനായി ഇന്ത്യയിലെത്തിയ ആദ്യ ഇംഗ്ലീഷുകാരൻ? ",
    "answerText": " ക്യാപ്റ്റൻ കീലിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 12965,
    "questionText": " വനങ്ങള്‍ ഏറ്റവും കുറവുള്ള കേരളത്തിലെ ജില്ല? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 12966,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ അടിപ്പാത എവിടെ ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 12967,
    "questionText": " ഹൈദരാബാദ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ഏത് നദീതീരത്താണ്? ",
    "answerText": " മുസി "
  },
  {
    "questionNum": 12968,
    "questionText": " പ്രകൃതിയിലേറ്റവും കൂടുതൽകാണപ്പെടുന്ന ഓർഗാനിക് സംയുക്തമേത്? ",
    "answerText": " സെല്ലുലോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 12969,
    "questionText": " സംവിധായകൻ? ",
    "answerText": " ജെയിംസ് കാമറൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 12970,
    "questionText": " ഗുജറാത്തിലെ റാൻ ഓഫ് കച്ചിൽ കണ്ടെത്തിയ സിന്ധൂനദിതട കേന്ദ്രം? ",
    "answerText": " ദോളവീര "
  },
  {
    "questionNum": 12971,
    "questionText": " CT Scan എന്നാൽ? ",
    "answerText": " കമ്പ്യൂട്ടറൈസ്ഡ് റ്റോമോ ഗ്രാഫിക് സ്കാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 12972,
    "questionText": " ക്രിപ്സ് മിഷൻ ഇന്ത്യയിൽ നിന്ന് മടങ്ങിയത്? ",
    "answerText": " 1942 ഏപ്രിൽ 12 "
  },
  {
    "questionNum": 12973,
    "questionText": " കലാമണ്ഡലം കേരള സർക്കാർ ഏറ്റെടുത്ത വർഷം? ",
    "answerText": 1957
  },
  {
    "questionNum": 12974,
    "questionText": " കൊതുകിന്‍റെ ലാർവകളെ നശിപ്പിക്കാൻ വളർത്തുന്ന മത്സ്യം? ",
    "answerText": " ഗാംബൂസിയ "
  },
  {
    "questionNum": 12975,
    "questionText": " ഗലീലിയോയുടെ പ്രധാനപ്പെട്ട കണ്ടു പിടിത്തങ്ങൾ? ",
    "answerText": " സൂര്യനിലെ സൺ പോട്സ് (സൗരകളങ്കങ്ങൾ); വ്യാഴഗ്രഹത്തിന്റെ 4 ഉപഗ്രഹങ്ങൾ; ശനിയുടെ വലയം; ചന്ദ്രന്റെ ഉപരിതല ഗർത്തങ്ങൾ) "
  },
  {
    "questionNum": 12976,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിലെ ആദ്യ കര്‍ഷ സമരം നയിച്ചത്? ",
    "answerText": " അയ്യങ്കാളി "
  },
  {
    "questionNum": 12977,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യ വിവിധോദ്ദേശ ഉപഗ്രഹം? ",
    "answerText": " ഇൻസാറ്റ് -1B "
  },
  {
    "questionNum": 12978,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ എസ്കലേറ്റർ എവിടെ ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 12979,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ലോക് അദാലത്ത് നടന്നത് എവിടെ ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 12980,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ പ്രഥമ വിജിലൻസ് കമ്മീഷണർ? ",
    "answerText": " എൻ.ശ്രീനിവാസ റാവു "
  },
  {
    "questionNum": 12981,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ബ്രയലി പ്രസ്സ് സ്ഥാപിതമായത് എവിടെ ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 12982,
    "questionText": " ഏറ്റവും ഭാരം കുറഞ്ഞലോഹം ഏതാണ്? ",
    "answerText": " ലിഥിയം "
  },
  {
    "questionNum": 12983,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ റോക്കറ്റ് വിക്ഷേപണകേന്ദ്രം എവിടെ ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 12984,
    "questionText": " ശ്രീലങ്കയുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ശ്രീജയവർദ്ധനം കോട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 12985,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ പബ്ലിക് ട്രാൻസ്പോർട്ട് സംവിധാനം നിലവിൽ വന്നത് എവിടെ ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 12986,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ മൊബൈൽ കോടതി എവിടെ ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 12987,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ചെഷയർ ഹോം സ്ഥാപിതമായത് എവിടെ ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 12988,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ 29-മത് സംസ്ഥാനമായി തെലുങ്കാന നിലവില്‍ വന്നത്? ",
    "answerText": " 2014 ജൂണ്‍ 2 "
  },
  {
    "questionNum": 12989,
    "questionText": " ഹാര്‍ഡ് കോള്‍ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ആന്ത്രാസൈറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 12990,
    "questionText": " ചന്ദ്രന്റെ ഭാരം ഭൂമിയുടെ ഭാരത്തിന്റെ എത്രയാണ്? ",
    "answerText": " 1/81"
  },
  {
    "questionNum": 12991,
    "questionText": " വിമോചനസമരകാലത്ത് മന്നത്ത് പദ്മനാഭന്‍റെ നേതൃത്വത്തിൽ ജീവശിഖാ ജാഥ ആരംഭിച്ച സ്ഥലം? ",
    "answerText": " തലശ്ശേരി "
  },
  {
    "questionNum": 12992,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ അമ്മത്തൊട്ടിൽ സ്ഥാപിതമായത് എവിടെ ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 12993,
    "questionText": " യു.എൻ. പൊതുസഭയിൽ ആദ്യമായി മലയാളത്തിൽ പ്രസംഗിച്ചത്? ",
    "answerText": " മാതാ അമൃതാനന്ദമയീദേവി "
  },
  {
    "questionNum": 12994,
    "questionText": " ഇസ്ലാംമത സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് നബി (AD 570 - AD 632 ) "
  },
  {
    "questionNum": 12995,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ലയണ് ‍ സഫാരി പാർക്ക് സ്ഥാപിതമായത് എവിടെ ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 12996,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ മാര്‍ട്ടിൻ ലൂഥർ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സ്വാമി ദയാനന്ദ സരസ്വതി "
  },
  {
    "questionNum": 12997,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ പ്ലാനട്ടോറിയം സ്ഥാപിതമായത് എവിടെ ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 12998,
    "questionText": " സാധാരണ അന്തരീക്ഷ മർദ്ദത്തിൽ ഒരു ദ്രാവകം തിളച്ച് ബാഷ്പമായി തീരുന്ന നിശ്ചിത താപനില? ",
    "answerText": " തിളനില "
  },
  {
    "questionNum": 12999,
    "questionText": " കലാമണ്ഡലത്തിന്റെ ആദ്യത്തെ വൈസ് ചാൻസലർ? ",
    "answerText": " കെ.ജി. പൗലോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 13000,
    "questionText": " ' മനസ്സാണ് ദൈവം ' എന്ന് പറഞ്ഞ സാമൂഹിക പരിഷ്കര്‍ത്താവ്‌? ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മാനന്ദ ശിവയോഗി "
  }
]